[{"url": "https://iof.med.br/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/", "loadedTime": "2023-05-17T12:59:34.274Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 0}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/", "title": "\n\t\t\tInstituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "No Instituto de Olhos de Florian\u00f3polis, voc\u00ea receber\u00e1 um atendimento especial e personalizado para cuidar da sa\u00fade dos seus olhos. Agende sua consulta.", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nExcel\u00eancia t\u00e9cnica \ncom olhar humano.\nAGENDE UMA CONSULTA\nPrecis\u00e3o e seguran\u00e7a\npara o seu diagn\u00f3stico.\nVER EXAMES\nCirurgias Oculares\nVER CIRURGIAS\nSua opini\u00e3o \u00e9 \nimportante para n\u00f3s.\nDEIXE SUA AVALIA\u00c7\u00c3O\nExcel\u00eancia t\u00e9cnica \ncom olhar humano.\nAGENDE UMA CONSULTA\nPrecis\u00e3o e seguran\u00e7a\npara o seu diagn\u00f3stico.\nVER EXAMES\nCirurgias Oculares\nVER CIRURGIAS\nSua opini\u00e3o \u00e9 \nimportante para n\u00f3s.\nDEIXE SUA AVALIA\u00c7\u00c3O\nExcel\u00eancia t\u00e9cnica \ncom olhar humano.\nAGENDE UMA CONSULTA\nPrecis\u00e3o e seguran\u00e7a\npara o seu diagn\u00f3stico.\nVER EXAMES\nCirurgias Oculares\nVER CIRURGIAS\nSua opini\u00e3o \u00e9 \nimportante para n\u00f3s.\nDEIXE SUA AVALIA\u00c7\u00c3O\nAnterior \nPr\u00f3ximo \nSobre o Instituto\nCom mais de 30 anos de tradi\u00e7\u00e3o e localizado no centro de Florian\u00f3polis, no Instituto de Olhos de Florian\u00f3polis voc\u00ea receber\u00e1 um atendimento especial e personalizado para cuidar da sa\u00fade dos seus olhos.. \nSAIBA MAIS \nExames oftalmol\u00f3gicos\nPossu\u00edmos uma equipe especializada e infraestrutura completa para a realiza\u00e7\u00e3o de exames oftalmol\u00f3gicos.\nSAIBA MAIS \nCirurgias\nModerno centro cir\u00fargico, exclusivamente voltado \u00e0 sa\u00fade ocular. \nVER CIRURGIAS \nEspecialidades\nOftalmopediatria\nPl\u00e1stica ocular \nRetina e V\u00edtreo\nCatarata\nCeratocone\nCirurgia Refrativa a laser \nC\u00f3rnea e superf\u00edcie ocular\nEstrabismo\nGlaucoma\nLentes de contato\nOftalmologia Geral\nOftalmopediatria\nPl\u00e1stica ocular \nRetina e V\u00edtreo\nCatarata\nCeratocone\nCirurgia Refrativa a laser \nC\u00f3rnea e superf\u00edcie ocular\nEstrabismo\nGlaucoma\nLentes de contato\nOftalmologia Geral\nOftalmopediatria\nPl\u00e1stica ocular \nRetina e V\u00edtreo\nConhe\u00e7a nosso corpo cl\u00ednico\nOftalmologia de alto n\u00edvel para voc\u00ea. \nCONHE\u00c7A NOSSA EQUIPE \nConv\u00eanios\nVER TODOS OS CONV\u00caNIOS \n\u00daltimas do Blog\nBlefarite: quais s\u00e3o as causas, consequ\u00eancias e tratamento? \nOlhos irritados e vermelhos, coceira, lacrimejamento constante e sensibilidade \u00e0 luz. Parece que estamos falando de conjuntivite, mas esses podem ser os sintomas de outra\nLeia mais \nCirurgia refrativa: conhe\u00e7a o procedimento \nMiopia, hipermetropia, astigmatismo, presbiopia\u2026 S\u00e3o grandes as chances de voc\u00ea ter ou conhecer algu\u00e9m que tenha um desses problemas de vis\u00e3o. Segundo dados da Organiza\u00e7\u00e3o\nLeia mais \nO que \u00e9 estrabismo? \nO estrabismo pode ser definido como a perda de alinhamento dos olhos. Ele pode ocorrer desde o nascimento por fatores heredit\u00e1rios (mais comum) ou pode\nLeia mais \nNewsletter\nCadastre seus dados e fique atualizado com nossas dicas de sa\u00fade ocular. \nE-mail \nINSCREVA-SE ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/blog/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/blog/", "loadedTime": "2023-05-17T12:59:49.217Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 1}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/blog/", "title": "\n\t\t\tBlog \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "Temas, not\u00edcias e atualidades sobre sa\u00fade ocular- Instituto de Olhos de Florian\u00f3polis. Acesse.", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nBlog\nBlefarite: quais s\u00e3o as causas, consequ\u00eancias e tratamento? \nOlhos irritados e vermelhos, coceira, lacrimejamento constante e sensibilidade \u00e0 luz. Parece que estamos falando de conjuntivite, mas esses podem ser os sintomas de outra\nLeia mais \nCirurgia refrativa: conhe\u00e7a o procedimento \nMiopia, hipermetropia, astigmatismo, presbiopia\u2026 S\u00e3o grandes as chances de voc\u00ea ter ou conhecer algu\u00e9m que tenha um desses problemas de vis\u00e3o. Segundo dados da Organiza\u00e7\u00e3o\nLeia mais \nO que \u00e9 estrabismo? \nO estrabismo pode ser definido como a perda de alinhamento dos olhos. Ele pode ocorrer desde o nascimento por fatores heredit\u00e1rios (mais comum) ou pode\nLeia mais \nCeratocone tem cura? \nSaber se o ceratocone tem cura \u00e9 uma das primeiras d\u00favidas que o paciente tem ao receber o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a. A resposta \u00e9 simples:\nLeia mais \nA press\u00e3o ocular e o risco de glaucoma \nNas consultas de rotina, uma das principais aten\u00e7\u00f5es do oftalmologista \u00e9 verificar a press\u00e3o intraocular (PIO), e n\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa. O aumento na press\u00e3o\nLeia mais \nEntendendo sobre catarata: Dos sintomas ao tratamento \nA catarata ocorre pela perda de transpar\u00eancia no cristalino, uma lente natural que existe em nossos olhos. Os sintomas da catarata n\u00e3o aparecem de repente,\nLeia mais ", "html": null, "markdown": null}]