[{"url": "https://iof.med.br/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/", "loadedTime": "2023-05-17T12:59:34.274Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 0}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/", "title": "\n\t\t\tInstituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "No Instituto de Olhos de Florian\u00f3polis, voc\u00ea receber\u00e1 um atendimento especial e personalizado para cuidar da sa\u00fade dos seus olhos. Agende sua consulta.", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nExcel\u00eancia t\u00e9cnica \ncom olhar humano.\nAGENDE UMA CONSULTA\nPrecis\u00e3o e seguran\u00e7a\npara o seu diagn\u00f3stico.\nVER EXAMES\nCirurgias Oculares\nVER CIRURGIAS\nSua opini\u00e3o \u00e9 \nimportante para n\u00f3s.\nDEIXE SUA AVALIA\u00c7\u00c3O\nExcel\u00eancia t\u00e9cnica \ncom olhar humano.\nAGENDE UMA CONSULTA\nPrecis\u00e3o e seguran\u00e7a\npara o seu diagn\u00f3stico.\nVER EXAMES\nCirurgias Oculares\nVER CIRURGIAS\nSua opini\u00e3o \u00e9 \nimportante para n\u00f3s.\nDEIXE SUA AVALIA\u00c7\u00c3O\nExcel\u00eancia t\u00e9cnica \ncom olhar humano.\nAGENDE UMA CONSULTA\nPrecis\u00e3o e seguran\u00e7a\npara o seu diagn\u00f3stico.\nVER EXAMES\nCirurgias Oculares\nVER CIRURGIAS\nSua opini\u00e3o \u00e9 \nimportante para n\u00f3s.\nDEIXE SUA AVALIA\u00c7\u00c3O\nAnterior \nPr\u00f3ximo \nSobre o Instituto\nCom mais de 30 anos de tradi\u00e7\u00e3o e localizado no centro de Florian\u00f3polis, no Instituto de Olhos de Florian\u00f3polis voc\u00ea receber\u00e1 um atendimento especial e personalizado para cuidar da sa\u00fade dos seus olhos.. \nSAIBA MAIS \nExames oftalmol\u00f3gicos\nPossu\u00edmos uma equipe especializada e infraestrutura completa para a realiza\u00e7\u00e3o de exames oftalmol\u00f3gicos.\nSAIBA MAIS \nCirurgias\nModerno centro cir\u00fargico, exclusivamente voltado \u00e0 sa\u00fade ocular. \nVER CIRURGIAS \nEspecialidades\nOftalmopediatria\nPl\u00e1stica ocular \nRetina e V\u00edtreo\nCatarata\nCeratocone\nCirurgia Refrativa a laser \nC\u00f3rnea e superf\u00edcie ocular\nEstrabismo\nGlaucoma\nLentes de contato\nOftalmologia Geral\nOftalmopediatria\nPl\u00e1stica ocular \nRetina e V\u00edtreo\nCatarata\nCeratocone\nCirurgia Refrativa a laser \nC\u00f3rnea e superf\u00edcie ocular\nEstrabismo\nGlaucoma\nLentes de contato\nOftalmologia Geral\nOftalmopediatria\nPl\u00e1stica ocular \nRetina e V\u00edtreo\nConhe\u00e7a nosso corpo cl\u00ednico\nOftalmologia de alto n\u00edvel para voc\u00ea. \nCONHE\u00c7A NOSSA EQUIPE \nConv\u00eanios\nVER TODOS OS CONV\u00caNIOS \n\u00daltimas do Blog\nBlefarite: quais s\u00e3o as causas, consequ\u00eancias e tratamento? \nOlhos irritados e vermelhos, coceira, lacrimejamento constante e sensibilidade \u00e0 luz. Parece que estamos falando de conjuntivite, mas esses podem ser os sintomas de outra\nLeia mais \nCirurgia refrativa: conhe\u00e7a o procedimento \nMiopia, hipermetropia, astigmatismo, presbiopia\u2026 S\u00e3o grandes as chances de voc\u00ea ter ou conhecer algu\u00e9m que tenha um desses problemas de vis\u00e3o. Segundo dados da Organiza\u00e7\u00e3o\nLeia mais \nO que \u00e9 estrabismo? \nO estrabismo pode ser definido como a perda de alinhamento dos olhos. Ele pode ocorrer desde o nascimento por fatores heredit\u00e1rios (mais comum) ou pode\nLeia mais \nNewsletter\nCadastre seus dados e fique atualizado com nossas dicas de sa\u00fade ocular. \nE-mail \nINSCREVA-SE ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/blog/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/blog/", "loadedTime": "2023-05-17T12:59:49.217Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 1}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/blog/", "title": "\n\t\t\tBlog \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "Temas, not\u00edcias e atualidades sobre sa\u00fade ocular- Instituto de Olhos de Florian\u00f3polis. Acesse.", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nBlog\nBlefarite: quais s\u00e3o as causas, consequ\u00eancias e tratamento? \nOlhos irritados e vermelhos, coceira, lacrimejamento constante e sensibilidade \u00e0 luz. Parece que estamos falando de conjuntivite, mas esses podem ser os sintomas de outra\nLeia mais \nCirurgia refrativa: conhe\u00e7a o procedimento \nMiopia, hipermetropia, astigmatismo, presbiopia\u2026 S\u00e3o grandes as chances de voc\u00ea ter ou conhecer algu\u00e9m que tenha um desses problemas de vis\u00e3o. Segundo dados da Organiza\u00e7\u00e3o\nLeia mais \nO que \u00e9 estrabismo? \nO estrabismo pode ser definido como a perda de alinhamento dos olhos. Ele pode ocorrer desde o nascimento por fatores heredit\u00e1rios (mais comum) ou pode\nLeia mais \nCeratocone tem cura? \nSaber se o ceratocone tem cura \u00e9 uma das primeiras d\u00favidas que o paciente tem ao receber o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a. A resposta \u00e9 simples:\nLeia mais \nA press\u00e3o ocular e o risco de glaucoma \nNas consultas de rotina, uma das principais aten\u00e7\u00f5es do oftalmologista \u00e9 verificar a press\u00e3o intraocular (PIO), e n\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa. O aumento na press\u00e3o\nLeia mais \nEntendendo sobre catarata: Dos sintomas ao tratamento \nA catarata ocorre pela perda de transpar\u00eancia no cristalino, uma lente natural que existe em nossos olhos. Os sintomas da catarata n\u00e3o aparecem de repente,\nLeia mais ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/cirurgia-refrativa-conheca-o-procedimento/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/cirurgia-refrativa-conheca-o-procedimento/", "loadedTime": "2023-05-17T12:59:49.612Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 1}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/cirurgia-refrativa-conheca-o-procedimento/", "title": "\n\t\t\tCirurgia refrativa: conhe\u00e7a o procedimento \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "A cirurgia refrativa corrige problemas de vis\u00e3o como miopia, astigmatismo e hipermetropia. Clique para entender como o procedimento \u00e9 feito!", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nBlog\nCirurgia refrativa: conhe\u00e7a o procedimento\n10/05/2022 \nCirurgias \nMiopia, hipermetropia, astigmatismo, presbiopia\u2026 S\u00e3o grandes as chances de voc\u00ea ter ou conhecer algu\u00e9m que tenha um desses problemas de vis\u00e3o. Segundo dados da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS), pelo menos 2,2 bilh\u00f5es de pessoas t\u00eam alguma defici\u00eancia para enxergar, sendo que metade dos casos poderiam ser tratados ou evitados. E uma das formas de tratamento \u00e9 a cirurgia refrativa.\nA cirurgia \u00e9 indicada para pacientes maiores de 18 anos, com olhos saud\u00e1veis, ou seja, sem doen\u00e7as oculares que contraindiquem o procedimento, e que j\u00e1 estejam com o grau ocular est\u00e1vel h\u00e1 pelo menos um ano.\nQuando bem indicado ap\u00f3s uma avalia\u00e7\u00e3o detalhada pelo oftalmologista, o procedimento costuma ser bastante seguro e trazer bons resultados.\nNo geral, \u00e9 poss\u00edvel dispensar o uso de \u00f3culos ou lentes de contato ap\u00f3s a cirurgia refrativa, gerando mais comodidade e qualidade de vida.\nComo \u00e9 feita a cirurgia refrativa?\nDurante a cirurgia, as c\u00f3rneas s\u00e3o remodeladas, com laser, para ajustar o grau ocular e corrigir os erros de refra\u00e7\u00e3o \u2013 miopia, hipermetropia, astigmatismo e presbiopia.\nExistem dois tipos principais de cirurgia refrativa corneana.\nPRK (ceratectomia fotorrefrativa)\nO PRK consiste numa raspagem da camada mais fina e superficial da c\u00f3rnea (o epit\u00e9lio), seguida da aplica\u00e7\u00e3o do laser para corre\u00e7\u00e3o do grau espec\u00edfico do paciente.\nNo p\u00f3s-operat\u00f3rio, s\u00e3o colocadas lentes de contato terap\u00eauticas, por cerca de 7 dias, prazo m\u00e9dio em que o epit\u00e9lio corneano se regenera. Al\u00e9m de proteger os olhos, as lentes tamb\u00e9m ajudam a diminuir o desconforto do p\u00f3s-operat\u00f3rio.\nLasik\nNesse m\u00e9todo, em vez da raspagem \u00e9 feito um corte na camada superficial da c\u00f3rnea, criando um flap do tecido (uma esp\u00e9cie de \u201ctampa\u201d). Este corte pode ser feito manualmente, com um aparelho chamado microcer\u00e1tomo, ou utilizando um laser (chamado de femtosegundo) de alta precis\u00e3o.\nEm seguida, o laser para corre\u00e7\u00e3o do grau espec\u00edfico do paciente \u00e9 aplicado no leito corneano. Ao final, este flap \u00e9 reposicionado, normalmente n\u00e3o sendo necess\u00e1rio usar nenhum tipo de lente de contato ap\u00f3s o procedimento.\nQual \u00e9 o tempo de recupera\u00e7\u00e3o da cirurgia refrativa?\nEm geral, o tempo de recupera\u00e7\u00e3o varia conforme o m\u00e9todo utilizado.\nNo PRK, \u00e9 normal sentir alguns desconfortos como a sensa\u00e7\u00e3o de poeira nos olhos, coceira, queima\u00e7\u00e3o, vis\u00e3o desfocada ou brilhos ao redor das luzes. Os sintomas costumam melhorar entre dois e cinco dias. As atividades rotineiras geralmente s\u00e3o liberadas dentro de uma semana, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas esportivas, que devem ser debatidas com o m\u00e9dico.\nJ\u00e1 a cirurgia Lasik tem uma recupera\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida. Normalmente, desconfortos como sensa\u00e7\u00e3o de areia nos olhos, lacrimejamento, vis\u00e3o emba\u00e7ada e aumento de sensibilidade \u00e0 luz acontecem somente no dia seguinte ao procedimento.\nNos dois tipos, j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel ver uma melhora significativa da vis\u00e3o logo ap\u00f3s a interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica, mas a cicatriza\u00e7\u00e3o total costuma levar at\u00e9 tr\u00eas meses.\nPrincipais cuidados ap\u00f3s a cirurgia refrativa\nIndependentemente do m\u00e9todo de cirurgia, alguns cuidados s\u00e3o essenciais e devem ser tomados no primeiro m\u00eas de p\u00f3s-operat\u00f3rio, como:\nEvitar co\u00e7ar ou esfregar os olhos\nUtilizar corretamente os col\u00edrios prescritos no p\u00f3s-operat\u00f3rio\nUsar \u00f3culos escuros em ambientes externos\nEvitar entrar no mar ou na piscina\nSuspender o uso de maquiagem\nN\u00e3o remover a lente de contato terap\u00eautica\n\u00c9 muito importante seguir todas as recomenda\u00e7\u00f5es do oftalmologista, para garantir uma recupera\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida e bem sucedida.\nQuais s\u00e3o os riscos da cirurgia refrativa?\nTodo procedimento cir\u00fargico tem risco de contamina\u00e7\u00e3o/infec\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria. Na cirurgia refrativa, este risco \u00e9 considerado baixo, por\u00e9m s\u00e3o recomendados cuidados de higiene e uso de antibi\u00f3tico profil\u00e1tico ap\u00f3s o procedimento, visando minimizar estes riscos.\nO grau residual, situa\u00e7\u00e3o em que ainda \u00e9 necess\u00e1rio o uso de lentes ou de \u00f3culos para corrigir o problema de vis\u00e3o, pode acontecer porque o grau ocular ainda n\u00e3o est\u00e1 completamente estabilizado ou como resultado de uma hiper/hipocorre\u00e7\u00e3o.\n\u00c9 recomendado que se aguarde pelo menos seis meses antes de um novo tratamento, pois o processo de cicatriza\u00e7\u00e3o ocular pode modificar este grau residual.\nEm especial na t\u00e9cnica LASIK, na qual \u00e9 criado um flap de tecido, pode ocorrer trauma ocular, como em casos em que o paciente sofre algum tipo de impacto nos olhos ou co\u00e7a inadequadamente. Pode, ent\u00e3o, haver um deslocamento deste flap e, dependendo da gravidade do caso, uma interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica pode ser necess\u00e1ria.\nJ\u00e1 na t\u00e9cnica PRK, o cuidado com a exposi\u00e7\u00e3o ao sol \u00e9 muito importante, em especial nos primeiros meses ap\u00f3s o procedimento cir\u00fargico, a fim de se evitar uma complica\u00e7\u00e3o denominada haze corneano.\nHazes s\u00e3o opacidades que podem ocorrer na c\u00f3rnea como uma resposta cicatricial exacerbada, que \u00e9 intensificada quando ocorre exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 radia\u00e7\u00e3o solar.\nQuem pode fazer a cirurgia refrativa?\nO procedimento pode ser feito por pacientes que tenham no m\u00ednimo 18 anos, com o grau ocular estabilizado h\u00e1 pelo menos um ano (uma varia\u00e7\u00e3o menor que 0,50 grau).\nEle \u00e9 indicado para quem tem at\u00e9 12 graus de miopia, 5 de hipermetropia ou 5 de astigmatismo; por\u00e9m, este valor num\u00e9rico \u00e9 correlacionado com exames pr\u00e9-operat\u00f3rios para avaliar a possibilidade de se fazer a cirurgia com seguran\u00e7a.\nA cirurgia n\u00e3o \u00e9 recomendada nos casos abaixo:\nGravidez\nC\u00f3rnea muito fina\nDoen\u00e7as oculares, como o ceratocone\nDiabetes descompensada\nDoen\u00e7as autoimunes, como l\u00fapus\nHerpes oculares\nDurante o uso de alguns medicamentos que podem atrapalhar a cicatriza\u00e7\u00e3o\nDe forma individualizada, o oftalmologista analisa o tipo de grau, a sa\u00fade ocular (em especial a c\u00f3rnea, onde o tratamento \u00e9 aplicado) e os exames pr\u00e9-operat\u00f3rios, para escolher a melhor t\u00e9cnica para cada caso.\nCompartilhar\nCompartilhar no facebook \nCompartilhar no twitter \nCompartilhar no linkedin \nCompartilhar no whatsapp \nVoltar \nAnteriorAnteriorO que \u00e9 estrabismo? \nPr\u00f3ximoBlefarite: quais s\u00e3o as causas, consequ\u00eancias e tratamento?Pr\u00f3ximo \nVEJA TAMB\u00c9M\nBlefarite: quais s\u00e3o as causas, consequ\u00eancias e tratamento? \nOlhos irritados e vermelhos, coceira, lacrimejamento constante e sensibilidade \u00e0 luz. Parece que estamos falando de conjuntivite, mas esses podem ser os sintomas de outra\nLeia mais \nCirurgia refrativa: conhe\u00e7a o procedimento \nMiopia, hipermetropia, astigmatismo, presbiopia\u2026 S\u00e3o grandes as chances de voc\u00ea ter ou conhecer algu\u00e9m que tenha um desses problemas de vis\u00e3o. Segundo dados da Organiza\u00e7\u00e3o\nLeia mais \nO que \u00e9 estrabismo? \nO estrabismo pode ser definido como a perda de alinhamento dos olhos. Ele pode ocorrer desde o nascimento por fatores heredit\u00e1rios (mais comum) ou pode\nLeia mais ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/blefarite-quais-sao-as-causas-consequencias-e-tratamento/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/blefarite-quais-sao-as-causas-consequencias-e-tratamento/", "loadedTime": "2023-05-17T12:59:49.627Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 1}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/blefarite-quais-sao-as-causas-consequencias-e-tratamento/", "title": "\n\t\t\tBlefarite: quais s\u00e3o as causas, consequ\u00eancias e tratamento? \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "A blefarite \u00e9 uma inflama\u00e7\u00e3o das p\u00e1lpebras que pode causar coceira, vermelhid\u00e3o nos olhos, incha\u00e7o e descama\u00e7\u00e3o da pele na regi\u00e3o. Saiba mais.", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nBlog\nBlefarite: quais s\u00e3o as causas, consequ\u00eancias e tratamento?\n10/05/2022 \nBlefarite \nOlhos irritados e vermelhos, coceira, lacrimejamento constante e sensibilidade \u00e0 luz. Parece que estamos falando de conjuntivite, mas esses podem ser os sintomas de outra condi\u00e7\u00e3o muito comum: a blefarite.\nTrata-se de uma inflama\u00e7\u00e3o nas p\u00e1lpebras que, al\u00e9m das manifesta\u00e7\u00f5es acima, tamb\u00e9m pode causar a descama\u00e7\u00e3o da pele palpebral, o aparecimento de dep\u00f3sitos nos c\u00edlios (semelhante \u00e0 \u201ccaspa\u201d), uma sensa\u00e7\u00e3o de areia nos olhos, perda de c\u00edlios, incha\u00e7o da p\u00e1lpebra e olho seco, al\u00e9m de ser um fator de risco para o desenvolvimento de les\u00f5es palpebrais como o cal\u00e1zio (\u201cter\u00e7ol\u201d).\nMas o que \u00e9 a blefarite?\n\u00c9 uma inflama\u00e7\u00e3o n\u00e3o contagiosa que afeta a regi\u00e3o das p\u00e1lpebras. Geralmente, acomete ambos os olhos.\nEla \u00e9 classificada em dois tipos, anterior e posterior, embora usualmente a sobreposi\u00e7\u00e3o de ambas aconte\u00e7a.\nBlefarite anterior\nAfeta a base dos c\u00edlios e costuma ocorrer por uma rea\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria a bact\u00e9rias que vivem naturalmente nesta regi\u00e3o (blefarite estafiloc\u00f3cica) ou por um aumento da oleosidade local (blefarite seborreica)\nBlefarite posterior\nOcorre pela disfun\u00e7\u00e3o das gl\u00e2ndulas que h\u00e1 nas margens das p\u00e1lpebras (gl\u00e2ndulas de Meibomius). Esta disfun\u00e7\u00e3o altera a secre\u00e7\u00e3o natural que estas gl\u00e2ndulas produzem.\nPor estar associada a um excesso de gordura na regi\u00e3o dos olhos, a doen\u00e7a pode acometer com mais frequ\u00eancia pessoas que naturalmente j\u00e1 t\u00eam a pele mais oleosa, e \u00e9 comum em pacientes com diagn\u00f3stico de ros\u00e1cea.\n\u00c9 uma condi\u00e7\u00e3o que costuma ser cr\u00f4nica, da\u00ed a necessidade de tratamentos e cuidados cont\u00ednuos para evitar sua recorr\u00eancia.\nTratamento da blefarite\nO tratamento varia conforme a causa da blefarite, mas geralmente consiste em medidas simples, como uma higieniza\u00e7\u00e3o correta da margem palpebral e uso de medicamentos.\nAs principais indica\u00e7\u00f5es s\u00e3o:\nLimpeza das p\u00e1lpebras\nO primeiro passo para amenizar os sintomas \u00e9 a higieniza\u00e7\u00e3o.\n\u00c9 preciso limpar as p\u00e1lpebras uma ou duas vezes por dia, com uma solu\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para a \u00e1rea (ou com xampu infantil neutro dilu\u00eddo) embebida em \u00e1gua morna, removendo res\u00edduos como cascas, crostas e escamas que podem estar na regi\u00e3o. Depois, \u00e9 feito um enx\u00e1gue dos olhos.\nCuidados importantes: n\u00e3o deixar o produto cair dentro do olho, o que pode causar irrita\u00e7\u00e3o e agravar o problema, e n\u00e3o tentar retirar os res\u00edduos das p\u00e1lpebras sem o aux\u00edlio de um produto embebido em \u00e1gua morna. Tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 recomendada uma lavagem vigorosa.\nCompressas mornas\nFazer compressas com algod\u00e3o embebido em \u00e1gua morna, ou mesmo com pequenas bolsas t\u00e9rmicas aquecidas, ajuda a amolecer as secre\u00e7\u00f5es gordurosas, facilitando sua remo\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica durante a higieniza\u00e7\u00e3o local.\nO procedimento pode ser feito de duas a quatro vezes, sempre antes de fazer a limpeza da regi\u00e3o, por um per\u00edodo de cinco a dez minutos. Mas certifique-se de que a \u00e1gua n\u00e3o est\u00e1 quente demais, o que pode piorar a descama\u00e7\u00e3o da pele.\nMedicamentos orais e t\u00f3picos\nDependendo da gravidade do caso e dos sintomas, o m\u00e9dico pode prescrever o uso de rem\u00e9dios, como antibi\u00f3ticos, corticoides, pomadas ou col\u00edrios, ou ainda medica\u00e7\u00f5es via oral, buscando controlar a inflama\u00e7\u00e3o local.\nQuase sempre, o uso de col\u00edrios com l\u00e1grimas artificiais \u00e9 recomendado, pois a inflama\u00e7\u00e3o e a obstru\u00e7\u00e3o das gl\u00e2ndulas palpebrais desequilibram o filme lacrimal, desencadeando um significativo ressecamento da superf\u00edcie ocular.\nComo vimos, a blefarite tem muitos tipos e causas, ent\u00e3o \u00e9 importante n\u00e3o se automedicar e seguir as recomenda\u00e7\u00f5es do seu oftalmologista para evitar complica\u00e7\u00f5es.\nQuais s\u00e3o os riscos da blefarite\nNo geral, a blefarite \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que n\u00e3o tem cura em casos cr\u00f4nicos. Mas, com o tratamento correto, \u00e9 poss\u00edvel amenizar os sintomas e garantir uma boa qualidade de vida. Se n\u00e3o for tratada, a inflama\u00e7\u00e3o pode evoluir, causando complica\u00e7\u00f5es como:\nLes\u00f5es palpebrais\nForma\u00e7\u00e3o de hord\u00e9olos (\u201cter\u00e7ol\u201d) e cal\u00e1zios\nOlho seco\nBlefaroconjuntivite\nLes\u00f5es de c\u00f3rnea\nCaso esteja com algum sintoma, n\u00e3o hesite em contatar um oftalmologista. O Instituto de Olhos Florian\u00f3polis tem uma equipe de especialistas preparada para lhe atender.\nCompartilhar\nCompartilhar no facebook \nCompartilhar no twitter \nCompartilhar no linkedin \nCompartilhar no whatsapp \nVoltar \nAnteriorAnteriorCirurgia refrativa: conhe\u00e7a o procedimento \nVEJA TAMB\u00c9M\nBlefarite: quais s\u00e3o as causas, consequ\u00eancias e tratamento? \nOlhos irritados e vermelhos, coceira, lacrimejamento constante e sensibilidade \u00e0 luz. Parece que estamos falando de conjuntivite, mas esses podem ser os sintomas de outra\nLeia mais \nCirurgia refrativa: conhe\u00e7a o procedimento \nMiopia, hipermetropia, astigmatismo, presbiopia\u2026 S\u00e3o grandes as chances de voc\u00ea ter ou conhecer algu\u00e9m que tenha um desses problemas de vis\u00e3o. Segundo dados da Organiza\u00e7\u00e3o\nLeia mais \nO que \u00e9 estrabismo? \nO estrabismo pode ser definido como a perda de alinhamento dos olhos. Ele pode ocorrer desde o nascimento por fatores heredit\u00e1rios (mais comum) ou pode\nLeia mais ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/politica-de-privacidade/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/politica-de-privacidade/", "loadedTime": "2023-05-17T12:59:57.811Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 1}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/politica-de-privacidade/", "title": "\n\t\t\tPol\u00edtica de Privacidade \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "Pol\u00edtica de Privacidade  - Instituto de Olhos de Florian\u00f3polis", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nPol\u00edtica de Privacidade\nA sua privacidade \u00e9 importante para n\u00f3s. \u00c9 pol\u00edtica do INSTITUTO DE OLHOS DE FLORIAN\u00d3POLIS, CNPJ 81.866.238/0001-04, respeitar a sua privacidade em rela\u00e7\u00e3o a qualquer informa\u00e7\u00e3o sua que possamos coletar no site INSTITUTO DE OLHOS DE FLORIAN\u00d3POLIS, e outros sites que possu\u00edmos e operamos.\nSolicitamos informa\u00e7\u00f5es pessoais apenas quando realmente precisamos delas para lhe fornecer um servi\u00e7o. Fazemo-lo por meios justos e legais, com o seu conhecimento e consentimento. Tamb\u00e9m informamos por que estamos coletando e como ser\u00e1 usado.\nApenas retemos as informa\u00e7\u00f5es coletadas pelo tempo necess\u00e1rio para fornecer o servi\u00e7o solicitado. Quando armazenamos dados, protegemos dentro de meios comercialmente aceit\u00e1veis \u200b\u200bpara evitar perdas e roubos, bem como acesso, divulga\u00e7\u00e3o, c\u00f3pia, uso ou modifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizados.\nN\u00e3o compartilhamos informa\u00e7\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o pessoal publicamente ou com terceiros, exceto quando exigido por lei.\nO nosso site pode ter links para sites externos que n\u00e3o s\u00e3o operados por n\u00f3s. Esteja ciente de que n\u00e3o temos controle sobre o conte\u00fado e pr\u00e1ticas desses sites e n\u00e3o podemos aceitar responsabilidade por suas respectivas pol\u00edticas de privacidade.\nVoc\u00ea \u00e9 livre para recusar a nossa solicita\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es pessoais, entendendo que talvez n\u00e3o possamos fornecer alguns dos servi\u00e7os desejados.\nQualquer duvida sobre a Pol\u00edtica de privacidade:\n\nhttps://policies.google.com/privacy?hl=pt-BR\nhttps://pt-br.facebook.com/policies/ads/\nhttps://www.facebook.com/about/basics\nO uso continuado de nosso site ser\u00e1 considerado como aceita\u00e7\u00e3o de nossas pr\u00e1ticas em torno de privacidade e informa\u00e7\u00f5es pessoais. Se voc\u00ea tiver alguma d\u00favida sobre como lidamos com dados do usu\u00e1rio e informa\u00e7\u00f5es pessoais, entre em contacto conosco.\nPol\u00edtica de Cookies do INSTITUTO DE OLHOS DE FLORIAN\u00d3POLIS\nO que s\u00e3o cookies?\nComo \u00e9 pr\u00e1tica comum em quase todos os sites profissionais, este site usa cookies, que s\u00e3o pequenos arquivos baixados no seu computador, para melhorar sua experi\u00eancia. Esta p\u00e1gina descreve quais informa\u00e7\u00f5es eles coletam, como as usamos e por que \u00e0s vezes precisamos armazenar esses cookies. Tamb\u00e9m compartilharemos como voc\u00ea pode impedir que esses cookies sejam armazenados, no entanto, isso pode fazer o downgrade ou \u2018quebrar\u2019 certos elementos da funcionalidade do site.\nComo usamos os cookies?\nUtilizamos cookies por v\u00e1rios motivos, detalhados abaixo. Infelizmente, na maioria dos casos, n\u00e3o existem op\u00e7\u00f5es padr\u00e3o do setor para desativar os cookies sem desativar completamente a funcionalidade e os recursos que eles adicionam a este site. \u00c9 recomend\u00e1vel que voc\u00ea deixe todos os cookies se n\u00e3o tiver certeza se precisa ou n\u00e3o deles, caso sejam usados \u200b\u200bpara fornecer um servi\u00e7o que voc\u00ea usa.\nDesativar cookies\nVoc\u00ea pode impedir a configura\u00e7\u00e3o de cookies ajustando as configura\u00e7\u00f5es do seu navegador (consulte a Ajuda do navegador para saber como fazer isso). Esteja ciente de que a desativa\u00e7\u00e3o de cookies afetar\u00e1 a funcionalidade deste e de muitos outros sites que voc\u00ea visita. A desativa\u00e7\u00e3o de cookies geralmente resultar\u00e1 na desativa\u00e7\u00e3o de determinadas funcionalidades e recursos deste site. Portanto, \u00e9 recomend\u00e1vel que voc\u00ea n\u00e3o desative os cookies.\nCookies que definimos\nEste site oferece servi\u00e7os de assinatura de boletim informativo ou e-mail e os cookies podem ser usados \u200b\u200bpara lembrar se voc\u00ea j\u00e1 est\u00e1 registrado e se deve mostrar determinadas notifica\u00e7\u00f5es v\u00e1lidas apenas para usu\u00e1rios inscritos / n\u00e3o inscritos.\nPeriodicamente, oferecemos pesquisas e question\u00e1rios para fornecer informa\u00e7\u00f5es interessantes, ferramentas \u00fateis ou para entender nossa base de usu\u00e1rios com mais precis\u00e3o. Essas pesquisas podem usar cookies para lembrar quem j\u00e1 participou numa pesquisa ou para fornecer resultados precisos ap\u00f3s a altera\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas.\nCookies relacionados a formul\u00e1rios: Quando voc\u00ea envia dados por meio de um formul\u00e1rio como os encontrados nas p\u00e1ginas de contacto ou nos formul\u00e1rios de coment\u00e1rios, os cookies podem ser configurados para lembrar os detalhes do usu\u00e1rio para correspond\u00eancia futura.\nCookies de prefer\u00eancias do site: Para proporcionar uma \u00f3tima experi\u00eancia neste site, fornecemos a funcionalidade para definir suas prefer\u00eancias de como esse site \u00e9 executado quando voc\u00ea o usa. Para lembrar suas prefer\u00eancias, precisamos definir cookies para que essas informa\u00e7\u00f5es possam ser chamadas sempre que voc\u00ea interagir com uma p\u00e1gina for afetada por suas prefer\u00eancias.\nCookies de Terceiros\nEm alguns casos especiais, tamb\u00e9m usamos cookies fornecidos por terceiros confi\u00e1veis. A se\u00e7\u00e3o a seguir detalha quais cookies de terceiros voc\u00ea pode encontrar atrav\u00e9s deste site.\nEste site usa o Google Analytics, que \u00e9 uma das solu\u00e7\u00f5es de an\u00e1lise mais difundidas e confi\u00e1veis \u200b\u200bda Web, para nos ajudar a entender como voc\u00ea usa o site e como podemos melhorar sua experi\u00eancia. Esses cookies podem rastrear itens como quanto tempo voc\u00ea gasta no site e as p\u00e1ginas visitadas, para que possamos continuar produzindo conte\u00fado atraente.\nPara mais informa\u00e7\u00f5es sobre cookies do Google Analytics, consulte a p\u00e1gina oficial do Google Analytics. Ou clique no link da pol\u00edtica de privacidade do Google Analytics: https://policies.google.com/privacy?hl=pt-BR\nUsamos tamb\u00e9m o Facebook Ads, caso voce tenha um perfil na rede social do Facebook, o Facebook passa a identificar e proporcionar uma navega\u00e7\u00e3o focada no seu perfil. o Facebook n\u00e3o divulga para marcas e empresa seus dados pessoais como senhas, e-mail e conversas particulares. O que a plataforma quer s\u00e3o seus h\u00e1bitos de navega\u00e7\u00e3o, seus interesses e conte\u00fados preferidos, os locais que voc\u00ea frequenta, quem s\u00e3o seus amigos.\nCaso voce tenha alguma duvida sobre cookies do Facebook Ads, consulte a p\u00e1gina oficial do Facebook Ads. Ou clique no link da pol\u00edtica de privacidade do Facebook Ads:\nhttps://pt-br.facebook.com/policies/ads/\nhttps://www.facebook.com/about/basics\nAs an\u00e1lises de terceiros s\u00e3o usadas para rastrear e medir o uso deste site, para que possamos continuar produzindo conte\u00fado atrativo. Esses cookies podem rastrear itens como o tempo que voc\u00ea passa no site ou as p\u00e1ginas visitadas, o que nos ajuda a entender como podemos melhorar o site para voc\u00ea.\nPeriodicamente, testamos novos recursos e fazemos altera\u00e7\u00f5es subtis na maneira como o site se apresenta. Quando ainda estamos testando novos recursos, esses cookies podem ser usados \u200b\u200bpara garantir que voc\u00ea receba uma experi\u00eancia consistente enquanto estiver no site, enquanto entendemos quais otimiza\u00e7\u00f5es os nossos usu\u00e1rios mais apreciam.\n\u00c0 medida que vendemos produtos, \u00e9 importante entendermos as estat\u00edsticas sobre quantos visitantes de nosso site realmente compram e, portanto, esse \u00e9 o tipo de dados que esses cookies rastrear\u00e3o. Isso \u00e9 importante para voc\u00ea, pois significa que podemos fazer previs\u00f5es de neg\u00f3cios com precis\u00e3o que nos permitem analizar nossos custos de publicidade e produtos para garantir o melhor pre\u00e7o poss\u00edvel.\nCompromisso do Usu\u00e1rio\nO usu\u00e1rio se compromete a fazer uso adequado dos conte\u00fados e da informa\u00e7\u00e3o que o INSTITUTO DE OLHOS DE FLORIAN\u00d3POLIS oferece no site e com car\u00e1ter enunciativo, mas n\u00e3o limitativo:\nA) N\u00e3o se envolver em atividades que sejam ilegais ou contr\u00e1rias \u00e0 boa f\u00e9 a \u00e0 ordem p\u00fablica;\nB) N\u00e3o difundir propaganda ou conte\u00fado de natureza racista, xenof\u00f3bica, ou sobre cassinos, casas de apostas legais (ex.: ), jogos de sorte e azar, qualquer tipo de pornografia ilegal, de apologia ao terrorismo ou contra os direitos humanos;\nC) N\u00e3o causar danos aos sistemas f\u00edsicos (hardwares) e l\u00f3gicos (softwares) do INSTITUTO DE OLHOS DE FLORIAN\u00d3POLIS, de seus fornecedores ou terceiros, para introduzir ou disseminar v\u00edrus inform\u00e1ticos ou quaisquer outros sistemas de hardware ou software que sejam capazes de causar danos anteriormente mencionados.\nMais informa\u00e7\u00f5es\nEsperemos que esteja esclarecido e, como mencionado anteriormente, se houver algo que voc\u00ea n\u00e3o tem certeza se precisa ou n\u00e3o, geralmente \u00e9 mais seguro deixar os cookies ativados, caso interaja com um dos recursos que voc\u00ea usa em nosso site.\nEsta pol\u00edtica \u00e9 efetiva a partir de Janeiro/2021.", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/o-que-e-estrabismo/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/o-que-e-estrabismo/", "loadedTime": "2023-05-17T12:59:58.420Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 1}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/o-que-e-estrabismo/", "title": "\n\t\t\tO que \u00e9 estrabismo? \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "O estrabismo pode ser definido como a perda de alinhamento dos olhos. Ele pode ocorrer desde o nascimento por fatores heredit\u00e1rios (mais comum) ou pode ser adquirido ao longo da vida por diferentes causas que afetem o sistema nervoso central ou diretamente o olho. O desvio ocular pode ocorrer tanto\u2026", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nBlog\nO que \u00e9 estrabismo?\n20/09/2021 \nEstrabismo \nO estrabismo pode ser definido como a perda de alinhamento dos olhos. Ele pode ocorrer desde o nascimento por fatores heredit\u00e1rios (mais comum) ou pode ser adquirido ao longo da vida por diferentes causas que afetem o sistema nervoso central ou diretamente o olho. O desvio ocular pode ocorrer tanto horizontal quanto verticalmente.\nN\u00e3o existe uma estat\u00edstica precisa sobre pessoas estr\u00e1bicas, mas estima-se que essa anomalia atinja 4% das crian\u00e7as no mundo.\nEm adultos, o estrabismo \u00e9 mais raro de ocorrer e tem causas mais relacionadas a traumas ou doen\u00e7as. Pessoas que desenvolvem estrabismo em fases avan\u00e7adas da vida t\u00eam como principal sintoma, al\u00e9m do desvio aparente, a diplopia, comumente conhecida como vis\u00e3o dupla, onde se enxerga os objetos em dobro.\nNa inf\u00e2ncia, o estrabismo pode levar \u00e0 supress\u00e3o da vis\u00e3o em um dos olhos (ambliopia) caso n\u00e3o seja tratado . Esta condi\u00e7\u00e3o \u00e9 popularmente conhecida como \u201colho pregui\u00e7oso\u201d.\nPor que o estrabismo ocorre\nO estrabismo ocorre quando h\u00e1 um desequil\u00edbrio muscular no controle do movimento dos olhos.\nS\u00e3o seis pares de m\u00fasculos que desempenham essa fun\u00e7\u00e3o. Ao contrair ou relaxar, esses tecidos fazem os globos oculares virarem para cima, para baixo e para os lados.\nOs m\u00fasculos dos olhos precisam estar sincronizados em harmonia para que possamos enxergar um objeto \u00fanico e tridimensional, com foco. O controle do movimento \u00e9 feito pelo c\u00e9rebro, atrav\u00e9s de impulsos enviados pelos nervos.\nSendo assim, qualquer dist\u00farbio nesses m\u00fasculos, nervos ou no c\u00e9rebro podem desencadear o estrabismo.\nCausas para o estrabismo\nEm crian\u00e7as, as principais causas para o estrabismo s\u00e3o heredit\u00e1rias, mas pode haver outros fatores relacionados, como patologias cong\u00eanitas.\nEm adultos, s\u00e3o v\u00e1rias as possibilidades:\nCondi\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas: tumores, acidente vascular cerebral (AVC), paralisia cerebral (isquemia), S\u00edndrome de Down, S\u00edndrome de Duane\nDoen\u00e7as sist\u00eamicas: diabetes, problemas de tireoide, botulismo\nDesordens de vis\u00e3o: hipermetropia alta, vis\u00e3o baixa em um dos olhos\nLes\u00f5es e traumas\nTromboses\nSintomas do estrabismo\nVoc\u00ea pode pensar que \u00e9 f\u00e1cil identificar o estrabismo. Pois saiba que nem sempre \u00e9 assim.\nExistem casos em que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel detectar altera\u00e7\u00f5es na vis\u00e3o, somente com exames espec\u00edficos no oftalmologista.\nComo saber se tenho estrabismo?\nOs sintomas variam conforme as causas e tamb\u00e9m de acordo com a idade em que a pessoa est\u00e1 quando surge a anomalia. A altera\u00e7\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o dos olhos pode provocar sensa\u00e7\u00f5es e distor\u00e7\u00f5es na vis\u00e3o, tais como:\nVis\u00e3o cruzada\nDiplopia, ou seja, enxergar uma imagem duplicada\nCansa\u00e7o na vista\nDor de cabe\u00e7a\nNecessidade de inclinar a cabe\u00e7a para focar um objeto\nPerda da percep\u00e7\u00e3o da profundidade\nDescoordena\u00e7\u00e3o do movimento dos olhos\nEstrabismo infantil\nNo caso dos beb\u00eas, o diagn\u00f3stico do estrabismo pode ser mais desafiador. Nesta fase, \u00e9 considerado normal que os olhos do beb\u00ea n\u00e3o estejam 100% alinhados o tempo todo.\nA vis\u00e3o da crian\u00e7a se desenvolve at\u00e9 pr\u00f3ximo aos 7 anos de idade.. Se o estrabismo atingir um ou ambos os olhos nessa etapa, pode comprometer a vis\u00e3o se n\u00e3o for tratado a tempo. Isso se chama ambliopia ou olho pregui\u00e7oso.\nTipos de estrabismo\nPor se tratar de uma estrutura em forma de globo, os olhos podem se desviar para todas as dire\u00e7\u00f5es. O tipo de estrabismo varia conforme a sua posi\u00e7\u00e3o, a dura\u00e7\u00e3o e o \u00e2ngulo do desvio. Dependendo do caso, \u00e9 poss\u00edvel que se encaixe em mais de um tipo.\nConforme a posi\u00e7\u00e3o dos olhos, o estrabismo \u00e9 chamado de:\nConvergente: desvio para o lado de dentro do rosto\nDivergente: desvio para o lado de fora do rosto\nVertical: para cima ou para baixo\nQuanto \u00e0 sua dura\u00e7\u00e3o, \u00e9:\nIntermitente: ocorre de vez em quando\nConstante: o desvio se mant\u00e9m\nAlternante: ambos os olhos desviam, por\u00e9m atinge um olho de cada vez,\nEm rela\u00e7\u00e3o ao \u00e2ngulo do desvio, pode ser:\nConcomitante: quando \u00e9 constante em qualquer dire\u00e7\u00e3o\nIncomitante: quando h\u00e1 diferen\u00e7a do desvio para perto e para longe\nParal\u00edtico: Desvio vari\u00e1vel, sendo maior quando se olha para o lado do m\u00fasculo paralisado\nTratamentos para estrabismo\nA grande maioria dos casos de estrabismo tem cura, e quanto mais cedo se detectar, melhores ser\u00e3o os resultados. As op\u00e7\u00f5es de tratamento variam conforme a idade em que a anomalia aparece e do tipo de estrabismo.\nH\u00e1 casos em que o uso de \u00f3culos \u00e9 indicado para a corre\u00e7\u00e3o da hipermetropia alta, uma das causas do estrabismo. Como nossos olhos s\u00e3o sustentados por m\u00fasculos, eles tamb\u00e9m podem ser treinados com a pr\u00e1tica de exerc\u00edcios ort\u00f3pticos.\nNo entanto, nem sempre essas medidas resolvem.\nPara curar o estrabismo, pode ser feita uma interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica para corre\u00e7\u00e3o do posicionamento dos olhos. O cirurgi\u00e3o manipula o m\u00fasculo que envolve o globo ocular para coloc\u00e1-lo no lugar desejado.\nOutra op\u00e7\u00e3o \u00e9 o uso de toxina botul\u00ednica, o famoso botox. Essa subst\u00e2ncia paralisa parte do m\u00fasculo e, com isso, permite o alinhamento do olho.\nPara saber qual o meio mais indicado, consulte um oftalmologista. Somente uma avalia\u00e7\u00e3o individual de cada caso poder\u00e1 apontar a melhor alternativa.\nCompartilhar\nCompartilhar no facebook \nCompartilhar no twitter \nCompartilhar no linkedin \nCompartilhar no whatsapp \nVoltar \nAnteriorAnteriorCeratocone tem cura? \nPr\u00f3ximoCirurgia refrativa: conhe\u00e7a o procedimentoPr\u00f3ximo \nVEJA TAMB\u00c9M\nBlefarite: quais s\u00e3o as causas, consequ\u00eancias e tratamento? \nOlhos irritados e vermelhos, coceira, lacrimejamento constante e sensibilidade \u00e0 luz. Parece que estamos falando de conjuntivite, mas esses podem ser os sintomas de outra\nLeia mais \nCirurgia refrativa: conhe\u00e7a o procedimento \nMiopia, hipermetropia, astigmatismo, presbiopia\u2026 S\u00e3o grandes as chances de voc\u00ea ter ou conhecer algu\u00e9m que tenha um desses problemas de vis\u00e3o. Segundo dados da Organiza\u00e7\u00e3o\nLeia mais \nO que \u00e9 estrabismo? \nO estrabismo pode ser definido como a perda de alinhamento dos olhos. Ele pode ocorrer desde o nascimento por fatores heredit\u00e1rios (mais comum) ou pode\nLeia mais ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/trabalhe-conosco/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/trabalhe-conosco/", "loadedTime": "2023-05-17T12:59:58.841Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 1}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/trabalhe-conosco/", "title": "\n\t\t\tTrabalhe conosco \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "Trabalhe conosco  - Instituto de Olhos de Florian\u00f3polis", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nTrabalhe conosco\nNome \nE-mail \nTelefone \nMensagem \narquivo \nEnviar ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/clinica-olhos-florianopolis/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/clinica-olhos-florianopolis/", "loadedTime": "2023-05-17T13:00:02.823Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 1}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/clinica-olhos-florianopolis/", "title": "\n\t\t\tSobre \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "Instituto de Olhos de Florian\u00f3polis. Profissionais capacitados para garantir atendimento especial e personalizado para cuidar da sa\u00fade dos seus olhos.", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nSobre\nSobre o Instituto de Olhos de Florian\u00f3polis\nO INSTITUTO DE OLHOS DE FLORIAN\u00d3POLIS iniciou suas atividades em 1990 com o objetivo de prestar servi\u00e7os em oftalmologia.\nEm 2009, o IOF acrescentou \u00e0 sua unidade de atendimento um Centro Cir\u00fargico pr\u00f3prio, utilizando as mais novas tecnologias em equipamentos e estrutura, promovendo at\u00e9 hoje as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para acompanhar e atender os seus pacientes com qualidade, seguran\u00e7a e precis\u00e3o.\nCom mais de 30 anos de tradi\u00e7\u00e3o e localizado no centro de Florian\u00f3polis, no IOF voc\u00ea receber\u00e1 um atendimento especial e personalizado para cuidar da sa\u00fade dos seus olhos.\nA ess\u00eancia da empresa \u00e9 a dedica\u00e7\u00e3o e \u00e9tica de nossa equipe de profissionais, aliada \u00e0 CONFIAN\u00c7A e a SEGURAN\u00c7A que os pacientes depositam em nossos servi\u00e7os.\nNossos m\u00e9dicos\nPossu\u00edmos uma equipe de oftalmologistas altamente especializada e qualificada. \nDra. Alena Tolentino Lopes \nCRM 18.740 - RQE 13234 \nVER CURR\u00cdCULO \nDra. Carolina Nesi \nCRM 11615 - RQE 9279 \nVER CURR\u00cdCULO \nDr. Cassio A. Macanh\u00e3o \nCRM/SC 19926 - RQE 17469 \nVER CURR\u00cdCULO \nDr. Eduardo Burgardt \nCRM SC 17357 \u2013 RQE 15222 \nVER CURR\u00cdCULO \nDr. Eduardo Moritz \nCRM 9114 - RQE 5244 \nVER CURR\u00cdCULO \nDr. Eug\u00eanio Shinzato \nCRM 5643 - RQE 2876 \nVER CURR\u00cdCULO \nDra. Eulina Shinzato \nCRM 3982 - RQE 2896 \nVER CURR\u00cdCULO \nDra. Fernanda Nodari \nCRM 22.500 - RQE 20105 \nVER CURR\u00cdCULO \nDra. Laura Godinho Mendon\u00e7a \nCRM SC 29192 - RQE 19222 \nVER CURR\u00cdCULO \nDr. Leandro de Mello Shinzato \nCRM 25181 - RQE 20204 \nVER CURR\u00cdCULO \nDr. Lineu Oto Shiroma \nCRM 12348 SC - RQE 6001 \nVER CURR\u00cdCULO \nDra. Lyara Schaefer Sombrio Centenaro \nCRM/SC - 20.738 RQE 17479 \nVER CURR\u00cdCULO \nDra. Maria Eug\u00eania \nVola Ravina \nCRM/SC 19738 - RQE 11330 \nVER CURR\u00cdCULO \nDr. Pedro Felipe Mylla Boso \nCRM: 20.062 - RQE: 17282 \nVER CURR\u00cdCULO \nDra. Renata Portella Nunes \nCRM 12434 - RQE 10866 \nVER CURR\u00cdCULO \nDr. Renato Lisboa \nCRM/SC 19686 - RQE 11263 \nVER CURR\u00cdCULO \nDr. Thiago Trindade Nesi \nCRM 14.151 - RQE 11932 \nVER CURR\u00cdCULO \nNossa estrutura\nNosso espa\u00e7o foi planejado para um atendimento personalizado que ofere\u00e7a conforto, agilidade e acima de tudo seguran\u00e7a. Estamos localizados na Rua Presidente Coutinho, 579, salas 501/401/101, no centro de Florian\u00f3polis.\nNossa Unidade Diagn\u00f3stica de exames complementares \u00e9 composta por equipamentos com tecnologia avan\u00e7ada, promovendo as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para acompanhar e atender nossos pacientes com o que existe de mais moderno no diagn\u00f3stico e tratamento de diversas doen\u00e7as oftalmol\u00f3gicas.\nIOF oferece aos seus pacientes um Centro Cir\u00fargico muito bem equipado e exclusivamente voltado \u00e0 sa\u00fade ocular.\nVenha conhecer nosso ambiente e nossa equipe.\nAnterior \nPr\u00f3ximo \nSolicite agendamento\nAGENDAR CONSULTA ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/cirurgia-catarata-florianopolis/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/cirurgia-catarata-florianopolis/", "loadedTime": "2023-05-17T13:00:09.904Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 1}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/cirurgia-catarata-florianopolis/", "title": "\n\t\t\tCirurgia de Catarata \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "Refer\u00eancia em cirurgia de catarata em Florian\u00f3polis. Agende sua consulta: Agende (48) 3222-3380. Instituto de Olhos de Florian\u00f3polis", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nCirurgia de Catarata\nA cirurgia de catarata tem como objetivo a retirada do cristalino, uma lente natural do olho, e sua substitui\u00e7\u00e3o por uma lente intraocular artificial, que ser\u00e1 respons\u00e1vel por desempenhar sua fun\u00e7\u00e3o.\nA primeira etapa do procedimento consiste na aplica\u00e7\u00e3o de um col\u00edrio anest\u00e9sico e sedativos endovenosos, que diminuem os riscos e trazem mais seguran\u00e7a ao procedimento. A cirurgia em si \u00e9 conhecida como facoemulsifica\u00e7\u00e3o. \nAtrav\u00e9s de uma pequena incis\u00e3o na c\u00f3rnea o cirurgi\u00e3o tem acesso ao interior do olho e, com instrumentos espec\u00edficos, fragmenta o cristalino opaco em peda\u00e7os bem pequenos e, em seguida, o aspira e segue com a implanta\u00e7\u00e3o da lente que ir\u00e1 substituir o cristalino. Geralmente, n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios pontos.\nVOLTAR \nSolicite agendamento\nAGENDAR CONSULTA ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/anel-intracorneano-ceratocone-florianopolis/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/anel-intracorneano-ceratocone-florianopolis/", "loadedTime": "2023-05-17T13:00:09.221Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 1}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/anel-intracorneano-ceratocone-florianopolis/", "title": "\n\t\t\tAnel Intracorneano para ceratocone \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "Refer\u00eancia em Anel Intracorneano para Ceratocone em Florian\u00f3polis. Agende sua consulta: Agende (48) 3222-3380. Instituto de Olhos de Florian\u00f3polis", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nAnel Intracorneano para ceratocone\nO anel intracorneano \u00e9 um dos tratamentos dispon\u00edveis para portadores de ectasias corneanas como o ceratocone e a degenera\u00e7\u00e3o marginal pel\u00facida.\nConsiste na implanta\u00e7\u00e3o de pequenos segmentos de acr\u00edlico no interior da co\u0301rnea com o objetivo de reduzir sua curvatura buscando uma maior facilidade de adapta\u00e7\u00e3o aos \u00f3culos ou lentes de contato e, muitas vezes, melhorando o potencial visual do paciente.\n\u00c9 um procedimento revers\u00edvel, ou seja, estes segmentos podem ser removidos, por isso, muitas vezes \u00e9 considerado uma op\u00e7\u00e3o antes de se partir para um procedimento cir\u00fargico mais invasivo como o transplante de c\u00f3rnea.\nO procedimento pode ser realizado de forma manual ou atrav\u00e9s da utiliza\u00e7\u00e3o de laser de femtosegundo para a cria\u00e7\u00e3o do t\u00fanel onde os segmentos de anel ser\u00e3o posicionados.\nVOLTAR \nSolicite agendamento\nAGENDAR CONSULTA ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/", "loadedTime": "2023-05-17T13:00:09.926Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 1}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/", "title": "\n\t\t\tCirurgias Oculares \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "Refer\u00eancia em cirurgias oculares em Florian\u00f3polis: Catarata, estrabismo, glaucoma, ceratocone, p\u00e1lpebras, entre outras. Agende sua consulta.", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nCirurgias Oculares\nAnel Intracorneano \npara Ceratocone\nCirurgia \nde Catarata\nCirurgia \nde Estrabismo\nCirurgia\nde Glaucoma\nCirurgia de Pter\u00edgio\nCirurgia de Retina \ne V\u00edtreo\nCirurgia Refrativa \na Laser\nCrosslinking de\nC\u00f3rnea\nInje\u00e7\u00f5es\nIntrav\u00edtreas\nPl\u00e1stica Ocular\nTransplante de \nC\u00f3rnea\nSolicite agendamento\nAGENDAR CONSULTA ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/exames-oftalmologicos-florianopolis/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/exames-oftalmologicos-florianopolis/", "loadedTime": "2023-05-17T13:00:10.716Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 1}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/exames-oftalmologicos-florianopolis/", "title": "\n\t\t\tExames Oftalmol\u00f3gicos \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "Fa\u00e7a seus exames oftalmol\u00f3gicos com a equipe do Instituto de Olhos de Florian\u00f3polis. Agende (48) 3222-3380.", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nExames Oftalmol\u00f3gicos\nAcuidade Visual\nO exame de acuidade visual \u00e9 usado para analisar de forma subjetiva o potencial visual de cada olho. \u00c9 realizado atrav\u00e9s da leitura de letras, imagens ou n\u00fameros em uma determinada dist\u00e2ncia pr\u00e9-estabelecida.\nO exame tem o objetivo de determinar a quantidade de vis\u00e3o em cada olho.\nAngiografia Fluoresce\u00ednica \nO exame de Angiografia Fluoresce\u00ednica serve para estudar detalhes da retina e sua circula\u00e7\u00e3o. Um corante (fluoresce\u00ednica s\u00f3dica) \u00e9 injetado, por via endovenosa, para capta\u00e7\u00e3o de imagens da circula\u00e7\u00e3o deste corante no interior do olho.\nA angiografia fluoresce\u00ednica est\u00e1 indicada no diagn\u00f3stico e acompanhamento de doen\u00e7as como a retinopatia diab\u00e9tica, oclus\u00f5es arteriais e venosas, degenera\u00e7\u00e3o macular, distrofias maculares, coriorretinopatia serosa central, tumores oculares, uveites, altera\u00e7\u00f5es do nervo \u00f3ptico, entre outras.\nAngiografia por Indocianina Verde\n\u00c9 um exame, tamb\u00e9m de contraste endovenoso, que utiliza o corante Indocianina verde (ICG) para avalia\u00e7\u00e3o detalhada e minuciosa da circula\u00e7\u00e3o dos vasos da cor\u00f3ide.\nEst\u00e1 indicado para diagn\u00f3stico de doen\u00e7as que afetam a coroide (tecido que envolve o olho, situada entre a esclera e a retina), como vasculopatia polipoidal idiop\u00e1tica, coriorretinopatia serosa central, alguns casos de degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade (DMRI), casos de inflama\u00e7\u00f5es coroideanas, tumores oculares, dentre outras. \u00c9 contraindicado para que tem alergia ao iodo.\nAutofluoresc\u00eancia\n\u00c9 um exame que permite a avalia\u00e7\u00e3o do funcionamento do epit\u00e9lio pigmentado da retina (EPR), e indiretamente da retina, sem a necessidade de inje\u00e7\u00e3o de contraste. Este exame documenta a distribui\u00e7\u00e3o da lipofuscina no EPR, atrav\u00e9s de suas caracter\u00edsticas naturais autofluorescentes.\nEst\u00e1 indicado no diagn\u00f3stico e acompanhamento de doen\u00e7as como a degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada a idade na forma seca (atrofia geogr\u00e1fica), maculopatias t\u00f3xicas, coriorretinopatia serosa central cr\u00f4nica e outras patologias que acometem o EPR.\nAutorefra\u00e7\u00e3o\nEste exame auxilia na identifica\u00e7\u00e3o do erro refracional (miopia, hipermetropia e astigmatismo) de cada olho. \n\u00c9 feito como exame de triagem para se ter uma estimativa da ametropia (grau) do olho, o que auxilia o exame refracional subjetivo realizado pelo oftalmologista durante a consulta.\n\u00c9 parte do pr\u00e9-exame, realizado geralmente antes do in\u00edcio da consulta oftalmol\u00f3gica.\nBiometria \u00d3ptica (interferometria) e Biometria Ultrass\u00f4nica\nDois aparelhos distintos que t\u00eam como objetivo medir com precis\u00e3o o comprimento axial do olho, ou seja, o tamanho do olho. O bi\u00f4metro \u00f3ptico faz esta medida atrav\u00e9s da luz e o bi\u00f4metro ultrass\u00f4nico por ultrassom. \nEssas medidas s\u00e3o importantes para o c\u00e1lculo do poder das lentes intraoculares utilizadas em uma cirurgia de catarata, por exemplo.\nEst\u00e1 indicado para pacientes que ser\u00e3o submetidos a cirurgia de catarata ou cirurgia refrativa.\nBiomicroscopia e Biomicroscopia de Fundo\nBiomicroscopia \u00e9 um dos exames mais utilizados pela oftalmologia. Permite avaliar todas as estruturas frontais do olho (p\u00e1lpebra, esclera, conjuntiva, \u00edris, cristalino e c\u00f3rnea). \nJ\u00e1 o exame de Biomicroscopia de fundo permite avaliar estruturas do segmento posterior dos olhos (retina, m\u00e1cula, disco \u00f3ptico (nervo \u00f3ptico) e v\u00edtreo). Durante o exame, o paciente fica sentado em frente ao aparelho (l\u00e2mpada de fenda) e o oftalmologista observar\u00e1 os olhos com aux\u00edlio de uma lente de aumento.\n\u00c9 utilizado em todas as consultas oftalmol\u00f3gicas para se conhecer a sa\u00fade dos olhos e/ou identificar alguma doen\u00e7a.\nCampimetria Computadorizada \nAvalia os defeitos do campo visual e escotomas (\u00e1reas com diminui\u00e7\u00e3o parcial ou absoluta da vis\u00e3o) causadas por algumas patologias.\nUm programa estimula v\u00e1rios pontos retinianos e o paciente informa se est\u00e1 percebendo esses est\u00edmulos ao acionar um bot\u00e3o manual. O resultado do exame \u00e9 comparado com um banco de dados com m\u00e9dias populacionais na mesma faixa et\u00e1ria que o paciente.\nEst\u00e1 indicado nos casos de endocrinopatias, maculopatias, neuropatias e \u00e9 essencial no diagn\u00f3stico e acompanhamento de pacientes com glaucoma.\nCeratoscopia/Topografia Computadorizada de C\u00f3rnea \nA Topografia Computadorizada de C\u00f3rnea analisa a curvatura da c\u00f3rnea em toda sua extens\u00e3o desde o centro at\u00e9 sua periferia, e avalia as altera\u00e7\u00f5es de sua superf\u00edcie como a regularidade e a simetria.\nPermite identificar astigmatismos e outras irregularidades na c\u00f3rnea, como o ceratocone, e degenera\u00e7\u00f5es corneanas.\nEst\u00e1 indicado em pr\u00e9 e p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgias refrativas, cirurgias de catarata, transplante de c\u00f3rnea e na adapta\u00e7\u00e3o de lentes de contato.\nEletr\u00f3lise\nIndicado para tratar triqu\u00edase \u2013 doen\u00e7a que se manifesta quando os c\u00edlios crescem direcionados ao globo ocular. \nO m\u00e9todo utiliza raio laser para destruir o fol\u00edculo capilar.\nEstereofoto de Papila \nO exame de fotografia estereosc\u00f3pica de papila ou estereofoto de papila \u00e9 utilizado para a documenta\u00e7\u00e3o do disco \u00f3ptico ou papila (a parte do nervo \u00f3ptico que vemos no fundo do olho). \nS\u00e3o realizadas fotos com efeito de profundidade, para uma melhor visualiza\u00e7\u00e3o dos detalhes da papila, retina peripapilar e camada de fibras nervosas.\nEst\u00e1 indicado para acompanhamento de pacientes com glaucoma, hipertens\u00e3o ocular, auxilia no diagn\u00f3stico de edema de papila, neurite \u00f3ptica, tumores da cabe\u00e7a de nervo \u00f3ptico e outras altera\u00e7\u00f5es em neuroftalmologia.\nFotocoagula\u00e7\u00e3o a Laser\n\u00c9 um procedimento oftalmol\u00f3gico que tem como finalidade o tratamento de diversas doen\u00e7as dos olhos, com objetivo principal de preservar a vis\u00e3o e impedir a progress\u00e3o dessas doen\u00e7as. \nO procedimento, que envolve a aplica\u00e7\u00e3o de luz especial nas estruturas intraoculares, est\u00e1 indicado em casos de doen\u00e7as que afetam os vasos sangu\u00edneos do olho, como ocorre com os diab\u00e9ticos, em pacientes que apresentam les\u00f5es predisponentes ao deslocamento de retina, como degenera\u00e7\u00f5es perif\u00e9ricas ou roturas na retina, entre outros.\nFundoscopia Direta\n\u00c9 um exame que analisa as estruturas de fundo de olho \u2013 nervo \u00f3ptico, os vasos retinianos, e a retina. \n\u00c9 fundamental para o diagn\u00f3stico precoce de diversas doen\u00e7as oculares, entre elas o glaucoma. Na fundoscopia direta conseguimos obter uma imagem do fundo de olho ampliada \u2013 quinze vezes maior.\nEst\u00e1 indicado para diagnosticar e acompanhar o glaucoma, outras doen\u00e7as do nervo \u00f3ptico e da retina.\nGonioscopia\nExame que ajudar no diagn\u00f3stico e no acompanhamento de algumas enfermidades oculares, principalmente o glaucoma. \nEsse exame ajuda a avaliar o \u00e2ngulo da c\u00e2mara anterior dos olhos. \nEla tamb\u00e9m \u00e9 utilizada para auxiliar na diferencia\u00e7\u00e3o entre os tipos de glaucoma e verificar outras anormalidades oculares, como tumores, cistos, ader\u00eancias da \u00edris ou seq\u00fcelas de trauma nos olhos.\nLensometria\n\u00c9 a confer\u00eancia do grau das lentes de \u00f3culos ou lentes de contato. \nO exame \u00e9 feito com a ajuda de um equipamento chamado lens\u00f4metro, que mede o grau exato das lentes corretivas de um paciente.\nMapa de Densidade de Pigmento Macular \nMPD \u2013 O exame chamado MPD (Macular Pigment Density) detecta a quantidade de xantofilas (lute\u00edna e zeaxantina) na m\u00e1cula. \nEstes pigmentos s\u00e3o anti-oxidantes, importantes para proteger a m\u00e1cula dos efeitos nocivos da luz azul e para manter a fun\u00e7\u00e3o macular normal. \nA densidade de pigmento macular \u00e9 uma informa\u00e7\u00e3o \u00fatil, uma vez que os pacientes com pouco pigmento macular apresentam maior risco de desenvolver degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada a idade.\nMapeamento de Retina \nO mapeamento de retina (tamb\u00e9m conhecido como fundoscopia indireta) \u00e9 realizado com um aparelho chamado Oftalmosc\u00f3pio Binocular Indireto, que consiste em uma fonte de luz adaptada \u00e0 cabe\u00e7a do m\u00e9dico, a qual ele projeta no fundo de olho do paciente e, atrav\u00e9s de uma lente de aumento, visualiza detalhes da retina. \nEste \u00e9 o exame mais utilizado para o diagn\u00f3stico e acompanhamento de problemas de retina, permitindo o diagn\u00f3stico precoce de diversas doen\u00e7as, uma vez que ele proporciona uma vis\u00e3o detalhada do v\u00edtreo, do nervo \u00f3ptico e de toda a retina, incluindo a extrema periferia retiniana.\nEst\u00e1 indicado para avaliar doen\u00e7as como o descolamento de retina, altera\u00e7\u00f5es do v\u00edtreo (como as moscas volantes), altera\u00e7\u00f5es maculares (como o edema macular e degenera\u00e7\u00e3o macular), retinopatia diab\u00e9tica, retinopatia hipertensiva, oclus\u00f5es vasculares retinianas, degenera\u00e7\u00f5es perif\u00e9ricas, alta miopia, tumores, infec\u00e7\u00f5es, hemorragias, entre outras.\nMicroscopia Especular de C\u00f3rnea \nEste exame permite a contagem das c\u00e9lulas endoteliais que revestem a face posterior da c\u00f3rnea. Propicia tamb\u00e9m o estudo da morfologia e tamanho destas c\u00e9lulas. \n\u00c9 um exame importante para pacientes que s\u00e3o candidatos a cirurgias intraoculares, como catarata, al\u00e9m de permitir o acompanhamento da sa\u00fade da c\u00f3rnea em usu\u00e1rios de lente de contato e diagnosticar uma variedade de doen\u00e7as corneanas.\nMotilidade Ocular Extr\u00ednseca \nO exame serve para avaliar o equil\u00edbrio oculomotor atrav\u00e9s da avalia\u00e7\u00e3o do posicionamento ocular nas diferentes posi\u00e7\u00f5es do olhar e tamb\u00e9m na movimenta\u00e7\u00e3o ocular.\nIsto \u00e9, o exame serve para avaliar se existe algum desalinhamento nos olhos e restri\u00e7\u00f5es na amplitude do movimento dos m\u00fasculos oculares.\nPaquimetria Ultrass\u00f4nica \nA Paquimetria Ultrass\u00f4nica \u00e9 indicada para medir a espessura da c\u00f3rnea por meio de uma sonda de ultrassom. Ela mede com exatid\u00e3o a espessura total da c\u00f3rnea (todas as camadas juntas).\nEst\u00e1 indicada para casos de glaucoma, ceratocone, cirurgia refrativa, edema de c\u00f3rnea e outras doen\u00e7as que podem ocasionar altera\u00e7\u00e3o na espessura corneana.\nRefra\u00e7\u00e3o Ocular \n\u00c9 realizado para avaliar a acuidade visual e a ametropia (grau) ocular. Al\u00e9m de indicar a necessidade do uso de \u00f3culos, tamb\u00e9m pode apontar varia\u00e7\u00f5es no grau j\u00e1 existente.\nEst\u00e1 indicado para diagnosticar problemas que tenham como principal queixa, dificuldade para enxergar: suspeita de presbiopia (vista cansada), astigmatismo, miopia e hipermetropia.\nRetinografia Digital \nA Retinografia colorida \u00e9 uma documenta\u00e7\u00e3o do fundo do olho, avaliando a retina, o nervo \u00f3ptico e os vasos retinianos, por meio de fotografias de alta defini\u00e7\u00e3o. \nPermite o acompanhamento seriado da evolu\u00e7\u00e3o das altera\u00e7\u00f5es, auxiliando no diagn\u00f3stico e acompanhamento das doen\u00e7as da retina por meio da an\u00e1lise direta das imagens ou complementando outros exames, como a angiografia fluoresce\u00ednica e a tomografia de coer\u00eancia \u00f3ptica (OCT).\nEst\u00e1 indicado para a documenta\u00e7\u00e3o e acompanhamento de todas as doen\u00e7as que afetam a retina e o nervo \u00f3ptico, principalmente em doen\u00e7as progressivas, como degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada a idade, oclus\u00f5es vasculares, retinopatia diab\u00e9tica, glaucoma e outras.\nTeste de Lentes de Contatos R\u00edgidas, Gelatinosas e Esclerais \nEnvolve um exame oftalmol\u00f3gico completo com indica\u00e7\u00e3o, prescri\u00e7\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o e acompanhamento da lente no olho do usu\u00e1rio. \nAntes do teste das lentes, s\u00e3o necess\u00e1rios alguns procedimentos, como a medi\u00e7\u00e3o da curvatura da c\u00f3rnea, mapeamento da superf\u00edcie ocular e refra\u00e7\u00e3o para determina\u00e7\u00e3o do grau das lentes.\nAp\u00f3s estes exames, as lentes de contato de teste s\u00e3o colocadas por um per\u00edodo de 10 a 20 minutos. Em seguida, s\u00e3o realizadas nova refra\u00e7\u00e3o com as lentes de contato de teste, e uma avalia\u00e7\u00e3o da adapta\u00e7\u00e3o com o aparelho chamado l\u00e2mpada de fenda para identificar o padr\u00e3o da adapta\u00e7\u00e3o e necessidade de altera\u00e7\u00f5es.\nTeste de Vis\u00e3o de Cores \u2013 Teste de Ishihara \nPor meio de uma sequ\u00eancia de c\u00edrculos, com diferentes cores, tamanhos e brilhos, com n\u00fameros subscritos, o teste de cores de Ishihara indica um padr\u00e3o de visualiza\u00e7\u00e3o at\u00edpica, que corresponde a forma como indiv\u00edduos dalt\u00f4nicos observam o mundo.\nTestes de Filme Lacrimal (Break up time/Schirmer/Rosa Bengala/ Lissamina verde) \nS\u00e3o exames que se complementam para avaliar a quantidade e qualidade lacrimal do paciente, bem como a situa\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie ocular pela colora\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de c\u00e9lulas mortas ou les\u00f5es na superf\u00edcie ocular.\nO procedimento para mensurar a quantidade de l\u00e1grima que o paciente produz (Teste de Schirmer) \u00e9 realizado atrav\u00e9s da inser\u00e7\u00e3o de uma fita de papel na p\u00e1lpebra inferior, observando a umidade do papel. \nSer\u00e3o tamb\u00e9m aplicados corantes sobre a superf\u00edcie ocular (Fluoresce\u00edna a 2%; Rosa Bengala a 1%; Lissamina Verde).\nTomografia Computadorizada de C\u00f3rnea \u2013 Pentacam \nEste exame analisa diversos par\u00e2metros do segmento anterior do olho, em especial a c\u00f3rnea, avaliando sua curvatura, eleva\u00e7\u00e3o anterior e posterior e espessura. Permite identificar astigmatismos e outras irregularidades na c\u00f3rnea, como o ceratocone, e degenera\u00e7\u00f5es corneanas.\nCom o Pentacam pode-se avaliar a c\u00f3rnea, a c\u00e2mara anterior do olho, a \u00edris e o cristalino. As imagens tomogr\u00e1ficas s\u00e3o obtidas em 360\u00ba e em 3 dimens\u00f5es.\n\u00c9 o exame mais indicado em pr\u00e9 e p\u00f3s-operat\u00f3rio de cirurgias refrativas, al\u00e9m de ser utilizado em pr\u00e9-operat\u00f3rio de cirurgias de catarata, transplante de c\u00f3rnea e na adapta\u00e7\u00e3o de lentes de contato.\nTomogragia de Coer\u00eancia \u00d3ptica \u2013 OCT \nPor meio deste exame temos imagens de corte seccional das estruturas do segmento posterior do olho, com alta resolu\u00e7\u00e3o e em tr\u00eas dimens\u00f5es (3D), o que permite analisar todas as camadas da retina e medir a sua espessura. \nAl\u00e9m disto o aparelho nos fornece a possibilidade de comparar o exame atual com o anterior e assim, avaliar se a doen\u00e7a est\u00e1 respondendo ao tratamento.\nPode ser indicado para diagn\u00f3stico e an\u00e1lise de progress\u00e3o das seguintes condi\u00e7\u00f5es: degenera\u00e7\u00e3o macular, buraco de m\u00e1cula, edema macular, glaucoma, retinopatia diab\u00e9tica, distrofias retinianas, s\u00edndrome de tra\u00e7\u00e3o vitreo-macular, membrana epirretiniana, entre outras.\nTonometria - Tonometria de aplana\u00e7\u00e3o e de n\u00e3o contato \n\u00c9 o exame indicado para realizar a medi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o interna do globo ocular. As varia\u00e7\u00f5es da press\u00e3o intraocular est\u00e3o relacionadas ao humor aquoso, material localizado entre a \u00edris e a c\u00f3rnea.\nO exame \u00e9 utilizado de rotina nas consultas oftalmol\u00f3gicas para triagem e diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o ocular. Est\u00e1 indicado para o diagn\u00f3stico e acompanhamento de glaucoma.\nSolicite agendamento\nAGENDAR CONSULTA ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/cirurgia-pterigio-florianopolis/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/cirurgia-pterigio-florianopolis/", "loadedTime": "2023-05-17T13:00:21.326Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 1}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/cirurgia-pterigio-florianopolis/", "title": "\n\t\t\tCirurgia de Pter\u00edgio \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "Refer\u00eancia em Cirurgia de Pter\u00edgio Florian\u00f3polis. Agende sua consulta: Agende (48) 3222-3380. Instituto de Olhos de Florian\u00f3polis", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nCirurgia de Pter\u00edgio\nA cirurgia de pter\u00edgio consiste na remo\u00e7\u00e3o (ex\u00e9rese) do pter\u00edgio.\nHoje, a t\u00e9cnica mais utilizada \u00e9 a ex\u00e9rese do pter\u00edgio com autotransplante de conjuntiva, que consiste na remo\u00e7\u00e3o do tecido fibrovascular doente abaixo da conjuntiva e da cabe\u00e7a do pter\u00edgio que est\u00e1 sobre a c\u00f3rnea, seguido da coloca\u00e7\u00e3o de um segmento (enxerto) de conjuntiva saud\u00e1vel do mesmo olho com o objetivo de reduzir os riscos de recidiva.\nO procedimento \u00e9 realizado com anestesia local e podem ser utilizados pontos ou uma cola biol\u00f3gica para posicionar este enxerto no leito receptor.\nVOLTAR \nSolicite agendamento\nAGENDAR CONSULTA ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/cirurgia-glaucoma-florianopolis/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/cirurgia-glaucoma-florianopolis/", "loadedTime": "2023-05-17T13:00:21.310Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 1}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/cirurgia-glaucoma-florianopolis/", "title": "\n\t\t\tCirurgia de Glaucoma \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "Refer\u00eancia em cirurgia de Glaucoma em Florian\u00f3polis. Agende sua consulta: Agende (48) 3222-3380. Instituto de Olhos de Florian\u00f3polis", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nCirurgia de Glaucoma\nA trabeculectomia \u00e9 a cirurgia mais tradicionalmente realizada no tratamento do glaucoma, consistindo na realiza\u00e7\u00e3o de uma f\u00edstula da c\u00e2mara anterior para debaixo da conjuntiva atrav\u00e9s da esclera, possibilitando a drenagem do humor aquoso. \nGeralmente \u00e9 indicada para casos refrat\u00e1rios ao tratamento cl\u00ednico com col\u00edrios hipotensores e tem o objetivo de evitar a progress\u00e3o da doen\u00e7a.\nVOLTAR \nSolicite agendamento\nAGENDAR CONSULTA ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/cirurgia-estrabismo-florianopolis/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/cirurgia-estrabismo-florianopolis/", "loadedTime": "2023-05-17T13:00:21.317Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 1}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/cirurgia-estrabismo-florianopolis/", "title": "\n\t\t\tCirurgia de Estrabismo \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "Refer\u00eancia em cirurgia de estrabismo em Florian\u00f3polis. Agende sua consulta: Agende (48) 3222-3380. Instituto de Olhos de Florian\u00f3polis", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nCirurgia de Estrabismo\nA cirurgia de estrabismo \u00e9 indicada para o realinhamento do globo ocular. Consiste em alterar o posicionamento dos m\u00fasculos, visando equilibrar as for\u00e7as e alinhar os olhos. Por\u00e9m, nem todos os casos de estrabismo s\u00e3o cir\u00fargicos e a idade para se fazer a cirurgia pode variar tamb\u00e9m, conforme o tipo de desvio.\nSomente atrav\u00e9s de uma consulta e acompanhamento oftalmol\u00f3gico \u00e9 poss\u00edvel definir qual o melhor tipo de tratamento para cada caso.\nA cirurgia \u00e9 recomendada para os casos em que a posi\u00e7\u00e3o irregular dos olhos afete a vis\u00e3o ou a est\u00e9tica do paciente. Tamb\u00e9m recomendada para pacientes com dificuldade motora para coordenar o movimento dos dois olhos e doen\u00e7as neurol\u00f3gicas ou gen\u00e9ticas.\nVOLTAR \nSolicite agendamento\nAGENDAR CONSULTA ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/cirurgia-retina-vitreo-florianopolis/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/cirurgia-retina-vitreo-florianopolis/", "loadedTime": "2023-05-17T13:00:21.335Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 1}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/cirurgia-retina-vitreo-florianopolis/", "title": "\n\t\t\tCirurgia de Retina e V\u00edtreo \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "Refer\u00eancia em Cirurgia de Retina e V\u00edtreo Florian\u00f3polis. Agende sua consulta: Agende (48) 3222-3380. Instituto de Olhos de Florian\u00f3polis", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nCirurgia de Retina e V\u00edtreo\nA t\u00e9cnica cir\u00fargica utilizada, depende do quadro cl\u00ednico de cada paciente.\nA cirurgia mais realizada \u00e9 a vitrectomia posterior via pars plana.\nEst\u00e1 indicada para pacientes que possuem descolamento de retina, hemorragia v\u00edtrea (hemorragia do fundo do olho), buraco macular, membrana epirretiniana (pucker macular), retinopatia causada pelo diabetes, complica\u00e7\u00f5es de cirurgia da catarata, trauma ocular, corpo estranho intraocular, dentre outros.\nVOLTAR \nSolicite agendamento\nAGENDAR CONSULTA ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/cirurgia-refrativa-laser-florianopolis/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/cirurgia-refrativa-laser-florianopolis/", "loadedTime": "2023-05-17T13:00:27.438Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 1}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/cirurgia-refrativa-laser-florianopolis/", "title": "\n\t\t\tCirurgia Refrativa a Laser \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "Refer\u00eancia em Cirurgia Refrativa a laser Florian\u00f3polis - PRK, Lasil, FemtoLasik e PTK -  Agende sua consulta: Agende (48) 3222-3380.", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nCirurgia Refrativa a Laser\nCirurgia refrativa \u00e9 aquela que corrige erros de refra\u00e7\u00e3o, ou seja, miopia, hipermetropia e astigmatismo, al\u00e9m da presbiopia (vista cansada) buscando diminuir a depend\u00eancia do paciente aos \u00f3culos.\nAs duas principais t\u00e9cnicas realizadas hoje s\u00e3o o PRK (ceratectomia fotorrefrativa) e o LASIK (Keratomileusis in situ).\nO PRK consiste na desepiteliza\u00e7\u00e3o da c\u00f3rnea seguida da aplica\u00e7\u00e3o de um laser para tratamento da ametropia (grau). Ap\u00f3s o procedimento \u00e9 colocado uma lente de contato terap\u00eautica que \u00e9 mantida por alguns dias.\nO LASIK consiste na confec\u00e7\u00e3o de um flap na c\u00f3rnea (corte) que pode ser realizado manualmente, por um instrumento denominado microcer\u00e1tomo, ou pode ser realizado por um laser de femtosegundo de alta precis\u00e3o. Em seguida \u00e9 aplicado o laser para tratamento da ametropia (grau) no leito da c\u00f3rnea.\nA cirurgia refrativa \u00e9 indicada para pessoas com mais de 18 anos, que estejam com uma refra\u00e7\u00e3o est\u00e1vel (varia\u00e7\u00e3o menor que 0,50 \u2013 meio grau \u2013 dentro de um ano) e que sejam dependentes da corre\u00e7\u00e3o visual em uso (\u00f3culos ou lentes de contato).\nNo pr\u00e9-operat\u00f3rio s\u00e3o realizados exames oftalmol\u00f3gicos que buscam avaliar a sa\u00fade ocular e excluir fragilidades ou doen\u00e7as oculares que contraindiquem o procedimento.\nA cirurgia \u00e9 realizada sob anestesia t\u00f3pica (col\u00edrio anest\u00e9sico).\nVOLTAR \nSolicite agendamento\nAGENDAR CONSULTA ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/crosslinking-cornea-florianopolis/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/crosslinking-cornea-florianopolis/", "loadedTime": "2023-05-17T13:00:29.907Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 1}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/crosslinking-cornea-florianopolis/", "title": "\n\t\t\tCrosslinking de C\u00f3rnea \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "Refer\u00eancia em Crosslinking de C\u00f3rnea em Florian\u00f3polis. Agende sua consulta: Agende (48) 3222-3380. Instituto de Olhos de Florian\u00f3polis", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nCrosslinking de C\u00f3rnea\nCrosslinking de c\u00f3rnea \u00e9 hoje o \u00fanico procedimento comprovadamente eficaz para evitar a progress\u00e3o das ectasias corneanas, como o ceratocone.\n\u00c9 considerado um procedimento cir\u00fargico n\u00e3o invasivo, em que ap\u00f3s a desepiteliza\u00e7\u00e3o da c\u00f3rnea, \u00e9 depositada uma solu\u00e7\u00e3o contendo riboflavina (vitamina B2) na superf\u00edcie da mesma, seguida de aplica\u00e7\u00e3o de um espectro de radia\u00e7\u00e3o ultravioleta (UVA).\nO procedimento \u00e9 indicado quando h\u00e1 comprova\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da progress\u00e3o da doen\u00e7a. Para sua realiza\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que haja uma espessura corneana segura e aus\u00eancia de cicatrizes na c\u00f3rnea.\nVOLTAR \nSolicite agendamento\nAGENDAR CONSULTA ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/injecoes-intravitreas-florianopolis/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/injecoes-intravitreas-florianopolis/", "loadedTime": "2023-05-17T13:00:29.929Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 1}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/injecoes-intravitreas-florianopolis/", "title": "\n\t\t\tInje\u00e7\u00f5es Intrav\u00edtreas \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "Refer\u00eancia em Inje\u00e7\u00f5es Intrav\u00edtreas Florian\u00f3polis. Agende sua consulta: Agende (48) 3222-3380. Instituto de Olhos de Florian\u00f3polis", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nInje\u00e7\u00f5es Intrav\u00edtreas\nAs inje\u00e7\u00f5es intrav\u00edtreas baseiam-se na aplica\u00e7\u00e3o de medicamentos na cavidade v\u00edtrea, ou seja, no segmento posterior do globo ocular.\nA inje\u00e7\u00e3o Intrav\u00edtrea \u00e9 um dos maiores avan\u00e7os nas t\u00e9cnicas para o tratamento de diversas doen\u00e7as na retina. Diversas medica\u00e7\u00f5es podem ser aplicadas, dependendo de cada caso, como antiangiog\u00eanicos, corticoides, antibi\u00f3ticos, entre outros.\nOs medicamentos mais comumente utilizados s\u00e3o os antiangiog\u00eanicos, indicados para as doen\u00e7as na retina que possam levar \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de vasos sangu\u00edneos an\u00f4malos (neovasos), tais como: degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada a idade exsudativa, membrana neovascular subretiniana, retinopatia diab\u00e9tica, oclus\u00f5es vasculares, glaucomas e edema macular. \nO corticoide est\u00e1 indicado em selecionados casos de inflama\u00e7\u00f5es oculares e edema macular, e os antibi\u00f3ticos, em casos de endoftalmite ou outras uve\u00edtes infecciosas.\nVOLTAR \nSolicite agendamento\nAGENDAR CONSULTA ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/plastica-ocular-florianopolis/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/plastica-ocular-florianopolis/", "loadedTime": "2023-05-17T13:00:35.420Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 1}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/plastica-ocular-florianopolis/", "title": "\n\t\t\tPl\u00e1stica Ocular \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "Refer\u00eancia em Pl\u00e1stica Ocular. Blefaroplastia, Ectr\u00f3pio, Entr\u00f3pio, Lagoftalmo, Ptose palpebral, Pr\u00f3tese ocular, Toxina Botul\u00ednica, Tumores palpebrais, etc.", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nPl\u00e1stica Ocular\nA Pl\u00e1stica Ocular \u00e9 uma especialidade da oftalmologia respons\u00e1vel pelos anexos oculares, ou seja, p\u00e1lpebras, regi\u00e3o periocular, vias lacrimais e \u00f3rbita. Trata-se, portanto, do cuidado de todos os elementos que protegem os olhos e a vis\u00e3o.\nEst\u00e1 relacionada n\u00e3o somente \u00e0 est\u00e9tica ocular como tamb\u00e9m ao bom funcionamento do olho.\nTipos de Pl\u00e1stica Ocular realizadas pela equipe do Instituto de Olhos de Florian\u00f3polis:\nBlefaroplastia: Cirurgia realizada para corre\u00e7\u00e3o do excesso de pele (dermatocalase) das p\u00e1lpebras superiores e/ou inferiores, visando \u00e0 melhora est\u00e9tica e funcional.\nNeste procedimento tamb\u00e9m pode ser realizada a retirada de bolsas de gordura da regi\u00e3o.\nPtose Palpebral: Queda da p\u00e1lpebra superior que pode estar presente ao nascimento (cong\u00eanita) ou manifestar-se na idade adulta (adquirida). Pode ser unilateral ou bilateral. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o oftalmol\u00f3gica \u00e9 indicado o tratamento cir\u00fargico adequado a cada caso.\nEctr\u00f3pio: Mal posicionamento palpebral que ocorre devido ao enfraquecimento dos ligamentos que sustentam a p\u00e1lpebra inferior, levando a sua evers\u00e3o (rota\u00e7\u00e3o para fora). Causa sintomas de lacrimejamento, hiperemia ocular e conjuntivite de repeti\u00e7\u00e3o. Corrigida cirurgicamente.\nEntr\u00f3pio: Patologia palpebral onde ocorre a invers\u00e3o da p\u00e1lpebra (rota\u00e7\u00e3o para dentro), levando a um grande desconforto devido contato direto dos c\u00edlios com a c\u00f3rnea. Deve ser corrigido atrav\u00e9s de cirurgia o mais breve poss\u00edvel para evitar danos oculares.\nTumores Palpebrais: Benignos: cistos, verrugas e nevos (\u201cpintas\u201d), s\u00e3o extremamente comuns na regi\u00e3o periocular. Removidos cirurgicamente. Malignos: feridas ulceradas, com sangramento, altera\u00e7\u00e3o de colora\u00e7\u00e3o e perda de c\u00edlios devem ser removidas cirurgicamente e enviadas para analise patol\u00f3gica. Tratamento \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o completa da les\u00e3o.\nPter\u00edgio: Tecido fibrovascular da conjuntiva que invade a c\u00f3rnea. Muito comum em pessoas que moram em pa\u00edses quentes com alta exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 raios UV. Em casos avan\u00e7ados ou por motivos est\u00e9ticos realiza-se a remo\u00e7\u00e3o cir\u00fargica. Pode apresentar recidiva.\nCal\u00e1zio: Les\u00e3o inflamat\u00f3ria cr\u00f4nica causada por bloqueio dos orif\u00edcios das gl\u00e2ndulas presentes na p\u00e1lpebra. Pode ser drenado cirurgicamente. A cirurgia consiste na drenagem do cisto que se formou na regi\u00e3o da p\u00e1lpebra. O procedimento \u00e9 feito com anestesia local\nVia Lacrimal: Pacientes com sintomas de lacrimejamento e/ou presen\u00e7a constante de secre\u00e7\u00e3o devem ser submetidos \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o das vias lacrimais atrav\u00e9s do exame cl\u00ednico, sondagem das vias lacrimais e exames de imagem para diagn\u00f3stico preciso das patologias que afetam a drenagem da l\u00e1grima.\nLagoftalmo: corrige processos restritivos que impedem a descida da p\u00e1lpebra superior.\nPr\u00f3tese Ocular: indicada quando h\u00e1 perda da vis\u00e3o ou do globo ocular ap\u00f3s doen\u00e7as ou acidente. \nToxina Botul\u00ednica: fun\u00e7\u00e3o est\u00e9tica \u2013 ajuda a tratar rugas geradas pela express\u00e3o. Fun\u00e7\u00e3o reparadora: tratamento blefaroespasmo essencial, estrabismo.\nVOLTAR \nSolicite agendamento\nAGENDAR CONSULTA ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/transplante-cornea-florianopolis/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/transplante-cornea-florianopolis/", "loadedTime": "2023-05-17T13:00:35.719Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 1}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/cirurgias-oculares/transplante-cornea-florianopolis/", "title": "\n\t\t\tTransplante de C\u00f3rnea \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "Refer\u00eancia em transplante de c\u00f3rnea em Florian\u00f3polis. Agende sua consulta: Agende (48) 3222-3380. Instituto de Olhos de Florian\u00f3polis", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nTransplante de C\u00f3rnea\nO transplante de c\u00f3rnea \u00e9 a cirurgia que substitui a regi\u00e3o central da c\u00f3rnea doente de um paciente por outra saud\u00e1vel de um doador.\nAs principais indica\u00e7\u00f5es de transplante de c\u00f3rnea s\u00e3o: ceratocone avan\u00e7ado; ceratopatia bolhosa de Fuchs com edema (incha\u00e7o) corneano cr\u00f4nico; opacidades cong\u00eanitas de c\u00f3rnea, traumas oculares perfurantes e infec\u00e7\u00f5es/\u00falceras de c\u00f3rnea refrat\u00e1rias ao tratamento cl\u00ednico ou que evoluem com perfura\u00e7\u00e3o ocular.\nO transplante de c\u00f3rnea pode ser realizado pelo transplante da espessura total (transplante penetrante) ou parcial da c\u00f3rnea (transplante lamelar).\nVOLTAR \nSolicite agendamento\nAGENDAR CONSULTA ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/especialidades-oftalmologicas/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/especialidades-oftalmologicas/", "loadedTime": "2023-05-17T13:00:41.006Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 1}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/especialidades-oftalmologicas/", "title": "\n\t\t\tEspecialidades Oftalmol\u00f3gicas \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "Especialidades oftalmol\u00f3gicas em Florian\u00f3polis. Entenda mais sobre seu problema e tratamentos. Conhe\u00e7a os servi\u00e7os do Instituto de olhos de Florian\u00f3polis.", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nEspecialidades Oftalmol\u00f3gicas\nCatarata\nCeratocone\nCirurgia Refrativa a Laser\nC\u00f3rnea e\nSuperf\u00edcie Ocular\nEstrabismo\nGlaucoma\nLentes de Contato\nOftalmologia\nGeral\nOftalmopediatria\nPl\u00e1stica Ocular \nRetina e V\u00edtreo\nSolicite agendamento\nAGENDAR CONSULTA ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/especialidades-oftalmologicas/tratamento-catarata-florianopolis/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/especialidades-oftalmologicas/tratamento-catarata-florianopolis/", "loadedTime": "2023-05-17T13:00:44.019Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 1}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/especialidades-oftalmologicas/tratamento-catarata-florianopolis/", "title": "\n\t\t\tCatarata \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "Tratamento Catarata Ocular: entenda mais sobre sintomas, exames e tratamentos. Conhe\u00e7a os servi\u00e7os do Instituto de olhos de Florian\u00f3polis.", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nCatarata\nO que \u00e9 Catarata?\nA catarata decorre de uma diminui\u00e7\u00e3o progressiva de transpar\u00eancia do cristalino, que \u00e9 uma lente natural respons\u00e1vel por corrigir cerca de 20 graus no nosso olho. Por ser uma lente biconvexa, o cristalino converge a luz que entra no olho para a retina, estrutura onde se forma a imagem que vemos.\nOs sintomas mais comuns da catarata s\u00e3o a perda de nitidez das imagens e a percep\u00e7\u00e3o de uma esp\u00e9cie de \u201cn\u00e9voa\u201d diante dos olhos. Ofuscamento fora do habitual principalmente com os far\u00f3is dos autom\u00f3veis e contra o sol tamb\u00e9m s\u00e3o frequentemente relatados.\nCom sua evolu\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da qualidade visual, a pessoa come\u00e7a a apresentar tamb\u00e9m perda da quantidade visual.\nNestas situa\u00e7\u00f5es, antecipe sua consulta com o Oftalmologista que \u00e9 o profissional habilitado para identificar se voc\u00ea tem catarata ou outra doen\u00e7a afetando sua vis\u00e3o e assim indicar o tratamento adequado.\nA Academia Americana de Oftalmologia disponibiliza um simulador que ilustra aproximadamente o que ocorre com a vis\u00e3o com a progress\u00e3o da Catarata.\nTipos de Catarata\nA catarata tem maior preval\u00eancia em indiv\u00edduos com idade mais avan\u00e7ada. Entretanto, n\u00e3o chega a ser uma regra. De acordo com o tipo, a ocorr\u00eancia pode se dar em outras fases da vida. Suas origens tamb\u00e9m s\u00e3o diversas.\nCatarata senil \u2013 \u00e9 a forma mais comum e atinge pessoas a partir dos 50 anos de idade. Surge por meio do envelhecimento natural do cristalino. Neste caso, a lente do olho vai ficando cada vez mais opaca, perdendo sua transpar\u00eancia gradativamente.\nCatarata Cong\u00eanita \u2013 deve-se a condi\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas ou pode tamb\u00e9m estar associada a infec\u00e7\u00f5es contra\u00eddas pela m\u00e3e durante a gesta\u00e7\u00e3o, como a rub\u00e9ola, s\u00edfilis e toxoplasmose. Para um diagn\u00f3stico precoce \u00e9 recomend\u00e1vel o teste do olhinho logo ap\u00f3s o nascimento do beb\u00ea.\nCatarata traum\u00e1tica \u2013 Surge ap\u00f3s algum evento traum\u00e1tico como les\u00e3o ocular, perfura\u00e7\u00e3o, ou em decorr\u00eancia de algum tratamento que envolva radia\u00e7\u00e3o.\nCatarata secund\u00e1ria \u2013 Provocada em fun\u00e7\u00e3o do estilo de vida do paciente ou doen\u00e7as correlacionadas: exposi\u00e7\u00e3o intensa a raios ultravioleta, terapia de reposi\u00e7\u00e3o hormonal, alcoolismo, hipertens\u00e3o, obesidade, tabagismo, diabetes etc. O uso excessivo de medicamentos, principalmente anti-inflamat\u00f3rios e corticoides tamb\u00e9m \u00e9 considerada uma das origens desta patologia.\nExames para Diagnosticar Catarata\nO diagn\u00f3stico da catarata \u00e9 essencialmente cl\u00ednico, realizado no consult\u00f3rio, atrav\u00e9s de uma consulta de rotina. Pelo teste de acuidade visual o oftalmologista ir\u00e1 avaliar a quantidade visual atingida pelo paciente e, atrav\u00e9s do exame de l\u00e2mpada de fenda, o m\u00e9dico pode avaliar a parte interna do olho para identificar poss\u00edveis problemas no cristalino e classificar a catarata de acordo com seu tipo e sua gradua\u00e7\u00e3o.\nAp\u00f3s feito o diagn\u00f3stico, exames complementares s\u00e3o realizados para programar a cirurgia.\nEntre eles a biometria, com o objetivo de calcular a lente que ser\u00e1 implantada no procedimento cir\u00fargico e a microscopia especular de c\u00f3rnea, para avaliar se o endot\u00e9lio (camada mais interna da c\u00f3rnea) est\u00e1 saud\u00e1vel para ser submetido ao procedimento cir\u00fargico com baixo risco de descompensa\u00e7\u00e3o da c\u00f3rnea (ocasionando o edema p\u00f3s cir\u00fargico).\nTratamento - Cirurgia da Catarata\nA partir do momento que a defici\u00eancia visual for suficiente para reduzir a qualidade de vida, deve-se considerar a corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica da catarata, que \u00e9 hoje a \u00fanica forma de tratamento eficaz para a doen\u00e7a.\nA qualidade de vida encontra-se prejudicada quando for necess\u00e1rio abandonar as atividades rotineiras devido a baixa da vis\u00e3o. Por exemplo:\nDeixar de ler, coisa que gostava de fazer anteriormente;\nAbandonar a dire\u00e7\u00e3o do carro por sentir-se inseguro, principalmente quando h\u00e1 sol forte ou \u00e0 noite;\nAbandonar progressivamente o conv\u00edvio social pois a baixa visual torna-o incapaz de acompanhar as atividades do grupo.\nComo \u00e9 a cirurgia da Catarata?\nA cirurgia da Catarata, denominada Facoemulsifica\u00e7\u00e3o, tem o objetivo de\nsubstituir o cristalino natural que deixou de ser transparente e substitu\u00ed-lo por uma lente artificial, restabelecendo a transpar\u00eancia necess\u00e1ria para uma boa vis\u00e3o.\nA cirurgia \u00e9 feita, na grande maioria das vezes, com anestesia local e uma seda\u00e7\u00e3o.\nPasso a passo:\nInicialmente \u00e9 realizada uma microincis\u00e3o pr\u00f3xima \u00e0 c\u00f3rnea para permitir o acesso ao interior do olho.\nO cristalino \u00e9 dissolvido pela energia do ultrassom e em seguida aspirado\nUma lente intraocular \u00e9 ent\u00e3o implantada, geralmente no saco capsular, que \u00e9 o local onde o cristalino ficava posicionado.\nA recupera\u00e7\u00e3o cir\u00fargica costuma ser r\u00e1pida, podendo o paciente j\u00e1 no dia seguinte ler, usar o computador e ver TV. Com o passar dos dias a vis\u00e3o tende a melhorar gradativamente at\u00e9 uma estabiliza\u00e7\u00e3o.\nAs restri\u00e7\u00f5es em geral se referem principalmente ao esfor\u00e7o f\u00edsico e exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1gua (como mergulhos em piscinas e mar).\nA lente intraocular escolhida pelo m\u00e9dico em conjunto com o paciente influenciar\u00e1 na necessidade de \u00f3culos para longe, perto ou ambas as dist\u00e2ncias, ap\u00f3s a cirurgia.\nQuais s\u00e3o os tipos de Lentes Intraoculares?\nNa cirurgia de catarata por facoemulsifica\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s a retirada do cristalino \u00e9 implantada uma lente intraocular (LIO) no lugar que, anteriormente, era ocupado pelo cristalino natural.\nEssa lente intraocular possui uma determinada pot\u00eancia, calculada nos exames pr\u00e9-operat\u00f3rios (biometria) e que substitui os \u00f3culos para a dist\u00e2ncia de longe em alguns casos.\nAtualmente, existem v\u00e1rios tipos de lentes para cirurgia de catarata, entre elas:\nEsf\u00e9ricas: foca os raios de luz em \u00fanico ponto e corrige apenas miopia e hipermetropia, geralmente melhorando significativamente a vis\u00e3o para longe.\nAsf\u00e9ricas: Maior nitidez que as esf\u00e9ricas, por\u00e9m tamb\u00e9m se limitam \u00e0 corre\u00e7\u00e3o da miopia e hipermetropia, melhorando a vis\u00e3o para longe.\nAsf\u00e9ricas T\u00f3ricas: Indicada para pacientes com astigmatismo por ter a capacidade de corrigir al\u00e9m do grau esf\u00e9rico (miopia ou hipermetropia) tamb\u00e9m o astigmatismo corneano.\nAsf\u00e9ricas Multifocais: Al\u00e9m de melhorar a vis\u00e3o para longe, tamb\u00e9m reduz a\nnecessidade do uso de \u00f3culos para perto.\nAsf\u00e9ricas T\u00f3ricas Multifocais: Al\u00e9m das vantagens da lente descrita anteriormente, corrige tamb\u00e9m o astigmatismo, quando presente.\nDif\u00edcil escolher a melhor lente? \nNingu\u00e9m melhor que seu m\u00e9dico Oftalmologista de confian\u00e7a para ajud\u00e1-lo a decidir, naturalmente ap\u00f3s um minucioso exame oftalmol\u00f3gico e question\u00e1rio detalhado.\n\u00c9 necess\u00e1rio lembrar que a satisfa\u00e7\u00e3o do paciente n\u00e3o depende apenas da execu\u00e7\u00e3o precisa da parte t\u00e9cnica pelo m\u00e9dico, mas tamb\u00e9m da expectativa do paciente corresponder exatamente ao que a cirurgia pode proporcionar.\nIsto s\u00f3 \u00e9 atingido quando h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente muito bem estabelecida.\nVOLTAR \nSolicite agendamento\nAGENDAR CONSULTA ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/especialidades-oftalmologicas/tratamento-ceratocone-florianopolis/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/especialidades-oftalmologicas/tratamento-ceratocone-florianopolis/", "loadedTime": "2023-05-17T13:00:45.118Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 1}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/especialidades-oftalmologicas/tratamento-ceratocone-florianopolis/", "title": "\n\t\t\tCeratocone \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "Tratamento Ceratocone: entenda mais sobre sintomas, exames e tratamentos. Conhe\u00e7a os servi\u00e7os do Instituto de olhos de Florian\u00f3polis.", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nCeratocone\nO que \u00e9 Ceratocone\nO ceratocone \u00e9 uma.doen\u00e7a que leva \u00e0 deformidade progressiva da c\u00f3rnea e geralmente se manifesta na \u00e9poca da puberdade e costuma evoluir at\u00e9 pr\u00f3ximo aos 30anos de idade.\nSua incid\u00eancia \u00e9 de 1 caso para 2.000 pessoas, e suas causas ainda s\u00e3o pouco conhecidas. Ocorre mais frequentemente em fam\u00edlias com portadores de ceratocone, o que indica haver influ\u00eancia gen\u00e9tica associada.\nEstudos evidenciaram que alergias oculares e o fato de co\u00e7ar os olhos t\u00eam forte influ\u00eancia na progress\u00e3o da doen\u00e7a.\nSintomas do Ceratocone\nA c\u00f3rnea \u00e9 o principal componente \u00f3ptico do nosso olho, e por ser neste tecido em que ocorre um afinamento progressivo, associado \u00e0 protrus\u00e3o e irregularidade, os pacientes com ceratocone apresentam geralmente altos graus de miopia e astigmatismo e uma mudan\u00e7a freq\u00fcente na prescri\u00e7\u00e3o do grau dos \u00f3culos.\nChega um momento que se nota uma piora visual que n\u00e3o melhora com \u00f3culos ou lentes de contato. Percep\u00e7\u00e3o de halos ao redor de fontes luminosas, imagens fantasma e sensibilidade aumentada \u00e0 luz s\u00e3o outros sintomas bastante frequentes.\nExistem pessoas portadoras de ceratocone sem manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, conhecida como forma frustra da doen\u00e7a. Nestes casos, o ceratocone n\u00e3o evoluiu e muitas vezes s\u00f3 \u00e9 detectado, por exemplo, durante uma avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-operat\u00f3ria para cirurgia refrativa. Uma vez detectada a doen\u00e7a o procedimento \u00e9 ent\u00e3o contraindicado pela presen\u00e7a de uma fragilidade corneana com alto risco de piora se submetida \u00e0 cirurgia.\nExames para Diagnosticar Ceratocone\nA topografia de c\u00f3rnea \u00e9 capaz de avaliar a curvatura corneana, detectando assim irregularidades na sua superf\u00edcie. J\u00e1 a tomografia de c\u00f3rnea avalia, al\u00e9m da curvatura corneana, a eleva\u00e7\u00e3o anterior e posterior da c\u00f3rnea e sua espessura, permitindo detectar precocemente altera\u00e7\u00f5es sutis da c\u00f3rnea que sugiram a presen\u00e7a do ceratocone.\nTratamentos para Ceratocone\nCom a progress\u00e3o da doen\u00e7a os \u00f3culos sozinhos passam a n\u00e3o conseguir corrigir completamente a vis\u00e3o, sendo necess\u00e1rio tratamentos adicionais.\nO ceratocone n\u00e3o possui uma cura, no entanto, existem v\u00e1rios procedimentos para tratamento.\nAs lentes de contato r\u00edgidas s\u00e3o a melhor forma de fornecer qualidade visual aos pacientes com ceratocone. Hoje existem diversos desenhos de lentes corneanas e lentes esclerais que podem ser adaptadas pelo oftalmologista, com o potencial de devolver qualidade e quantidade visual ao paciente.\nMuitos pacientes voltarm a enxergar 100% com o uso dessas lentes, mesmo em casos avan\u00e7ados da doen\u00e7a, com grande limita\u00e7\u00e3o visual.\nO Crosslinkling de c\u00f3rnea \u2013 \u00e9 um tratamento cir\u00fargico que tem como finalidade aumentar a resist\u00eancia da c\u00f3rnea e sua estabilidade. O objetivo \u00e9 evitar a progress\u00e3o do ceratocone.\nAnel intraestromal de c\u00f3rnea \u2013 Um ou mais segmentos de anel, feito de um material biocompat\u00edvel (PMMA), s\u00e3o implantados na camada m\u00e9dia da c\u00f3rnea, chamada estroma, com o objetivo de aplanar a c\u00f3rnea que est\u00e1 muito curva, facilitando a adapta\u00e7\u00e3o aos \u00f3culos ou \u00e0s lentes de contato r\u00edgidas. Muitas vezes, com o aplanamento da c\u00f3rnea, o paciente apresenta ganho na quantidade e qualidade visual mesmo sem corre\u00e7\u00e3o com \u00f3culos ou lentes de contato.\nTransplante de c\u00f3rnea \u2013 \u00e9 geralmente a \u00faltima op\u00e7\u00e3o de tratamento, por ser mais invasivo e com maiores riscos a longo prazo, por\u00e9m em certos casos muito avan\u00e7ados pode ser de grande ajuda.\nVOLTAR \nSolicite agendamento\nAGENDAR CONSULTA ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/especialidades-oftalmologicas/doencas-cornea-superficie-ocular/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/especialidades-oftalmologicas/doencas-cornea-superficie-ocular/", "loadedTime": "2023-05-17T13:00:52.115Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 1}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/especialidades-oftalmologicas/doencas-cornea-superficie-ocular/", "title": "\n\t\t\tC\u00f3rnea e Superf\u00edcie Ocular \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "Doen\u00e7as da C\u00f3rnea e Superf\u00edcie Ocular Florian\u00f3polis: ceratite, ulcera de c\u00f3rnea, S\u00edndrome do olho seco, conjuntivite infecciosa e al\u00e9rgica.", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nC\u00f3rnea e Superf\u00edcie Ocular\nChamamos de superf\u00edcie ocular as estruturas que revestem o globo ocular.\nA c\u00f3rnea \u00e9 uma lente natural transparente localizada na parte da frente do olho. Ela possibilita a entrada da luz e \u00e9 respons\u00e1vel por grande parte do poder refrativo (grau) do olho. Les\u00f5es que comprometam a transpar\u00eancia da c\u00f3rnea e/ou a regularidade de sua curvatura, como as provocadas por diversas doen\u00e7as e traumas, podem comprometer a sa\u00fade ocular.\nAo redor da c\u00f3rnea temos tr\u00eas tecidos que revestem nosso olho. Mais superficialmente a conjuntiva, abaixo dela a episclera e, mais profundamente, a esclera. Estes tecidos tamb\u00e9m podem ser acometidos por doen\u00e7as inflamat\u00f3rias ou infecciosas.\nEntre as principais doen\u00e7as que atingem a superf\u00edcie ocular destacamos:\n\u2013 Ceratite infecciosa \u2013 \u00c9 uma infec\u00e7\u00e3o da c\u00f3rnea que pode evoluir progressivamente com ulcera\u00e7\u00e3o, afinamento e at\u00e9 perfura\u00e7\u00e3o da c\u00f3rnea. Os sintomas incluem dor, lacrimejamento, fotofobia, diminui\u00e7\u00e3o de vis\u00e3o, secre\u00e7\u00e3o e hiperemia conjuntival. O tratamento depende do agente causador da infec\u00e7\u00e3o e pode exigir exames laboratoriais. O tratamento d\u00e1-se com uso de antibi\u00f3tico, antif\u00fangico, antiviral ou antiparasit\u00e1rio, normalmente t\u00f3picos. Em casos refrat\u00e1rios,\n\u2013 Ceratocone \u2013 O ceratocone \u00e9 uma doen\u00e7a ect\u00e1sica que causa afinamento e irregularidades na c\u00f3rnea. N\u00e3o h\u00e1 cura para a doen\u00e7a, no entanto, existem diversas possibilidades de tratamento. Entre eles: crosslinkling de c\u00f3rnea, lentes de contatos r\u00edgida g\u00e1s perme\u00e1vel, anel intraestromal de c\u00f3rnea e Transplante de c\u00f3rnea. Mais informa\u00e7\u00f5es aqui.\n\u2013 Conjuntivite \u2013 refere-se a qualquer processo inflamat\u00f3rio que afeta a conjuntiva desencadeado por um agente infeccioso, qu\u00edmico, al\u00e9rgico ou traum\u00e1tico. Cada tipo de conjuntivite indica uma forma diferente de tratamento. Algumas podem apresentar sequelas ou a necessidade de um tratamento mais espec\u00edfico, por isso \u00e9 fundamental procurar atendimento oftalmol\u00f3gico logo nos primeiros sinais.\n\u2013 Distrofias de c\u00f3rnea \u2013 Trata-se de um grupo de doen\u00e7as gen\u00e9ticas que acometem a transpar\u00eancia e/ou formato da c\u00f3rnea, como: distrofia lattice, distrofia granular, distrofia de avellino, distrofia macular, distrofia de Schnyder. O tratamento \u00e9 individualizado e tem como objetivo recuperar a vis\u00e3o por meio de melhora da superf\u00edcie \u00f3ptica da c\u00f3rnea. Alguns procedimentos como utiliza\u00e7\u00e3o de lentes de contato, cirurgia a laser (PTK) ou o transplante de c\u00f3rnea podem ser indicados.\n\u2013 Episclerite \u2013 \u00e9 a inflama\u00e7\u00e3o da episclera (camada de tecido que recobre a esclera). Sintomas como olhos vermelhos, dor ocular e ardor costumam indicar um episclerite, podendo variar de acordo com o tipo e com o grau de evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. Casos leves de podem ser tratados apenas com l\u00e1grimas artificiais. Os casos mais graves podem necessitar de cortic\u00f3ides t\u00f3picos ou medicamentos anti-inflamat\u00f3rios orais.\n\u2013 Eros\u00e3o corneana recorrente \u2013 \u00e9 um transtorno com maior preval\u00eancia em pacientes com s\u00edndrome do olho seco, diabetes mellitus, blefarite e ros\u00e1cea ocular. Os pacientes normalmente apresentam dor nos olhos ao despertar, lacrimejamento, fotofobia, hiperemia ocular e dificuldade de vis\u00e3o. Os sintomas podem ocorrer em qualquer momento ap\u00f3s um evento desencadeante. Existem diversos tratamentos, entre eles: col\u00edrios lubrificantes, hiperosm\u00f3ticos, anti-inflamat\u00f3rios, g\u00e9is lubrificantes, soro aut\u00f3logo, uso de lentes de contato terap\u00eautica e cirurgias (ceratectomia superficial e com laser, utiliza\u00e7\u00e3o de membrana amni\u00f3tica).\n\u2013 Hemorragia conjuntival \u2013 \u00e9 um tipo de \u201csangramento ocular\u201d. Pode ser causado pela tosse, espirros, esfor\u00e7o f\u00edsico, trauma ocular, infec\u00e7\u00e3o e inflama\u00e7\u00e3o ocular, entre outros. A mancha de sangue, na maioria dos casos, n\u00e3o provoca altera\u00e7\u00f5es na vis\u00e3o e normalmente n\u00e3o causa dor. As hemorragias conjuntivais s\u00e3o, geralmente, auto-limitadas, inofensivas e evoluem de forma favor\u00e1vel sem riscos e complica\u00e7\u00f5es.\n\u2013 Pter\u00edgio \u2013 \u00e9 caracterizado pelo crescimento geralmente triangular, em forma de asa, de um tecido fibrovascular a partir da conjuntiva interpalpebral nasal e/ou temporal, que invade a c\u00f3rnea em dire\u00e7\u00e3o ao seu centro. Fatores heredit\u00e1rios, exposi\u00e7\u00e3o a raios ultravioletas e irrita\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica podem provocar a doen\u00e7a. Causa ardor e queima\u00e7\u00e3o, deixando os olhos vermelhos, e piora quando o olho \u00e9 exposto ao sol, vento, poeira, ar condicionado e produtos qu\u00edmicos (shampoo, maquilagem etc). O tratamento costuma ser simples, lubrificantes e compressas costumam resolver. Quando ocorrer crescimento r\u00e1pido e a irrita\u00e7\u00e3o for muito frequente a cirurgia para retirada pode ser indicada.\n\u2013 S\u00edndrome do olho seco \u2013 Trata-se de um grupo de diferentes doen\u00e7as e condi\u00e7\u00f5es que promovam uma diminui\u00e7\u00e3o da umidade e lubrifica\u00e7\u00e3o do olho. Os sintomas mais comuns s\u00e3o: sensa\u00e7\u00e3o de areia e/ ou de um corpo estranho, queima\u00e7\u00e3o e aspereza ao piscar os olhos, sensibilidade \u00e0 luz, e olhos lacrimejantes. A vis\u00e3o tamb\u00e9m pode emba\u00e7ar geralmente de forma transit\u00f3ria, e costuma melhorar com o ato de piscar. O tratamento ir\u00e1 depender do agente causador e da gravidade. Na maioria das vezes, as les\u00f5es s\u00e3o revers\u00edveis.\n\u2013 Tumores de conjuntiva \u2013 Podem ser benignos ou malignos (c\u00e2ncer). Exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 raios ultravioletas, infec\u00e7\u00e3o pelo papiloma v\u00edrus humano (HPV), altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas e les\u00f5es cong\u00eanitas s\u00e3o as principais causas. Normalmente a doen\u00e7a permanece assintom\u00e1tica at\u00e9 atingir est\u00e1gios mais avan\u00e7ados de comprometimento. S\u00e3o utilizadas t\u00e9cnicas de citologia onc\u00f3tica e bi\u00f3psias para diferencia\u00e7\u00e3o e condu\u00e7\u00e3o do tratamento, que pode ser t\u00f3pico com col\u00edrios ou cir\u00fargico, bem como a combina\u00e7\u00e3o de ambos.\n\u2013 \u00dalcera de c\u00f3rnea \u2013 Trata-se de uma ferida aberta na superf\u00edcie da c\u00f3rnea. Pode atingir somente o epit\u00e9lio (camada externa do olho), mas tamb\u00e9m pode evoluir ao ponto de perfurar a c\u00f3rnea. A op\u00e7\u00e3o de tratamento depende da gravidade, agente causador e tempo de evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a: antibi\u00f3ticos, lubrifica\u00e7\u00e3o intensa, curativo oclusivo e lente de contato terap\u00eautica, a procedimentos cir\u00fargicos, como recobrimento conjuntival, utiliza\u00e7\u00e3o de colas, tarsorrafia e transplante de c\u00f3rnea.\nVOLTAR \nSolicite agendamento\nAGENDAR CONSULTA ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/especialidades-oftalmologicas/tratamento-estrabismo-florianopolis/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/especialidades-oftalmologicas/tratamento-estrabismo-florianopolis/", "loadedTime": "2023-05-17T13:00:52.232Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 1}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/especialidades-oftalmologicas/tratamento-estrabismo-florianopolis/", "title": "\n\t\t\tEstrabismo \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "Tratamento para Estrabismo. Entenda mais sobre sintomas, exames e tratamentos. Conhe\u00e7a os servi\u00e7os do Instituto de olhos de Florian\u00f3polis.", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nEstrabismo\nO que \u00e9 estrabismo\nO estrabismo pode ser definido como a perda de alinhamento dos olhos. Ele pode ocorrer desde o nascimento por fatores heredit\u00e1rios (mais comum) ou pode ser adquirido ao longo da vida por diferentes causas que afetem o sistema nervoso central ou diretamente o olho. O desvio ocular pode ocorrer tanto horizontal quanto verticalmente.\nPessoas que desenvolvem estrabismo em fases avan\u00e7adas da vida t\u00eam como principal sintoma, al\u00e9m do desvio aparente, a diplopia, comumente conhecida como vis\u00e3o dupla, onde se enxerga os objetos em dobro. Na inf\u00e2ncia, o estrabismo pode levar \u00e0 supress\u00e3o da vis\u00e3o em um dos olhos (ambliopia) caso n\u00e3o seja tratado.\nTipos de estrabismo\nExistem diferentes tipos de estrabismo:\nEstrabismo convergente, ou esotropia:quando o olho \u00e9 voltado para dentro (em dire\u00e7\u00e3o ao nariz)\nEstrabismo divergente ou exotropia: quando o olho \u00e9 voltado para fora (em dire\u00e7\u00e3o as orelhas)\nEstrabismo vertical ou hipertropia: quando o olho \u00e9 voltado para cima ou para baixo Estrabismo alternante: o desvio pode variar entre um olho e outro (ora no direito, ora no esquerdo)\nEstrabismo intermitente: quando h\u00e1 varia\u00e7\u00e3o de alinhamento e desvio, ele n\u00e3o se manifesta constantemente.\nFonte: Segundo o Conselho Brasileiro de Estrabismo (CBE) \nTratamento para estrabismo\nO tipo de estrabismo e a idade de surgimento ir\u00e3o determinar o tipo de tratamento a ser utilizado. O tratamento cl\u00ednico poder\u00e1 ser feito atrav\u00e9s do uso dos \u00f3culos, oclus\u00e3o e/ou exerc\u00edcios ort\u00f3pticos. Em alguns casos, estes recursos n\u00e3o s\u00e3o suficientes, e o tratamento cir\u00fargico se faz necess\u00e1rio. Uma alternativa ao tratamento cir\u00fargico, em alguns casos, \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o de toxina botul\u00ednica.\nVOLTAR \nSolicite agendamento\nAGENDAR CONSULTA ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/especialidades-oftalmologicas/tratamento-glaucoma-florianopolis/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/especialidades-oftalmologicas/tratamento-glaucoma-florianopolis/", "loadedTime": "2023-05-17T13:00:52.637Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 1}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/especialidades-oftalmologicas/tratamento-glaucoma-florianopolis/", "title": "\n\t\t\tGlaucoma \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "Tratamento para Glaucoma: entenda mais sobre sintomas, exames e tratamentos. Conhe\u00e7a os servi\u00e7os do Instituto de olhos de Florian\u00f3polis.", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nGlaucoma\nO que \u00e9 glaucoma? \nO Glaucoma \u00e9 uma doen\u00e7a que acomete o nervo \u00f3ptico, que \u00e9 respons\u00e1vel por levar informa\u00e7\u00f5es do nosso olho ao nosso c\u00e9rebro.\nTipos de glaucoma\nH\u00e1 v\u00e1rios tipos de glaucoma, acompanhe: \nGlaucoma prim\u00e1rio de \u00e2ngulo aberto: \u00e9 o tipo mais comum. Dentre os fatores de risco podemos citar: hist\u00f3ria familiar, idade avan\u00e7ada, etnia negra, predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica e espessura corneana mais fina. Frequentemente n\u00e3o apresenta sintomas, de modo que a doen\u00e7a s\u00f3 \u00e9 percebida pelo paciente em est\u00e1gio avan\u00e7ado, da\u00ed a import\u00e2ncia da consulta de rotina para um diagn\u00f3stico e manejo precoce. A press\u00e3o intraocular sobe lentamente devido uma drenagem do liquido ocular menos eficiente que o normal. O nervo \u00f3ptico \u00e9 lesionado, provocando uma lenta, mas progressiva, perda da vis\u00e3o.\nGlaucoma de press\u00e3o normal: \u00e9 uma forma de glaucoma em que ocorre dano ao nervo \u00f3ptico, sem eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o intraocular a n\u00edveis superiores ao considerado normal. As causas deste tipo de glaucoma ainda s\u00e3o desconhecidas, por\u00e9m, podemos destacar alguns fatores de risco, como: hist\u00f3rico familiar de glaucoma de press\u00e3o normal, descend\u00eancia japonesa e pessoas com hist\u00f3ria de doen\u00e7a cardiovascular.\nGlaucoma de \u00e2ngulo fechado: neste tipo, o \u00e2ngulo entre a \u00edris e a c\u00f3rnea \u00e9 mais estreito do que o normal, o que dificulta a drenagem do l\u00edquido intraocular, causando aumento s\u00fabito da press\u00e3o dentro do olho. Os sintomas de glaucoma de \u00e2ngulo fechado podem incluir dores de cabe\u00e7a, dor nos olhos, n\u00e1useas, arco-\u00edris em torno de luzes \u00e0 noite e vis\u00e3o muito turva, de apari\u00e7\u00e3o intermitente.\nGlaucoma cong\u00eanito: ocorre em beb\u00eas e geralmente \u00e9 diagnosticado dentro do primeiro ano de vida. \u00c9 considerada uma condi\u00e7\u00e3o rara e que pode ser herdada ou causada pelo desenvolvimento incorreto do sistema de drenagem do olho durante a forma\u00e7\u00e3o fetal. Isto conduz a uma press\u00e3o intraocular aumentada, que por sua vez danifica o nervo \u00f3ptico. Os sintomas do glaucoma cong\u00eanito incluem olhos aumentados, lacrimejamento excessivo, opacidade da c\u00f3rnea e fotossensibilidade.\nGlaucoma secund\u00e1rio: refere-se a qualquer caso de glaucoma em que outra doen\u00e7a causa ou contribui para aumento da press\u00e3o intraocular, resultando em dano do nervo \u00f3ptico e perda de vis\u00e3o. Pode ocorrer como resultado de trauma ocular, inflama\u00e7\u00e3o, tumor, uso de medicamentos oculares ou sist\u00eamicos, ou em casos avan\u00e7ados de catarata ou diabetes.\nSintomas do Glaucoma\nNa maioria dos casos, o glaucoma progride lentamente, sem que o paciente se d\u00ea conta da perda gradual do campo de vis\u00e3o.\nAlguns pacientes poder\u00e3o ter sintomas oculares n\u00e3o bem definidos, como dor nos olhos ou ao redor deles e altera\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o, com halos coloridos.\nExames para Diagnosticar Glaucoma\nO aumento da press\u00e3o intraocular \u00e9 o principal fator de risco do glaucoma.\nExame de Nervo \u00d3ptico (link para a p\u00e1gina de exames) \u00e9 um dos exames mais importantes para o diagn\u00f3stico do glaucoma. Mas podemos destacar outros:\nCampimetria \u2013 O glaucoma n\u00e3o controlado leva progressivamente \u00e0 perda de partes do campo de vis\u00e3o. O exame de campo visual serve para detectar essas perdas e observar se esses defeitos progridem com o tempo.\nPaquimetria \u2013 Conhecer a espessura da c\u00f3rnea \u00e9 importante porque ela pode alterar a medida correta da press\u00e3o intraocular. Uma espessura da c\u00f3rnea abaixo da m\u00e9dia tamb\u00e9m \u00e9 um fator de risco do glaucoma.\nRetinografia \u2013 Atrav\u00e9s da retinografia, realiza-se o registro fotogr\u00e1fico da parte anterior do nervo \u00f3ptico ou disco \u00f3ptico. Essas fotos s\u00e3o importantes na detec\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de progress\u00e3o da les\u00e3o glaucomatosa, al\u00e9m de acompanhar casos suspeitos de glaucoma.\nTratamento para o Glaucoma\nExistem diversas formas de tratamento. O m\u00e9todo mais comum \u00e9 cl\u00ednico, feito com uso de col\u00edrios e medica\u00e7\u00f5es espec\u00edficos que diminuem a press\u00e3o ocular. Por\u00e9m, se esse tratamento n\u00e3o for suficiente, existem op\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas.\nA cirurgia mais comum \u00e9 a trabeculectomia. Nela, uma f\u00edstula \u00e9 feita na parede do olho, funcionando como uma v\u00e1lvula para aliviar a press\u00e3o. Nos casos mais complexos, um tubo de drenagem \u00e9 implantado para realizar a fun\u00e7\u00e3o de v\u00e1lvula.\nVOLTAR \nSolicite agendamento\nAGENDAR CONSULTA ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/especialidades-oftalmologicas/lentes-de-contato/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/especialidades-oftalmologicas/lentes-de-contato/", "loadedTime": "2023-05-17T13:00:59.323Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 1}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/especialidades-oftalmologicas/lentes-de-contato/", "title": "\n\t\t\tLentes de Contato \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "Lentes de Contato: entenda para que serve cada tipo de lente. Conhe\u00e7a os servi\u00e7os do Instituto de olhos de Florian\u00f3polis.", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nLentes de Contato\nA lente de contato \u00e9 uma alternativa pr\u00e1tica para quem tem problemas de vis\u00e3o. Na escolha de uma lente, \u00e9 preciso levar em conta o grau, a curvatura e di\u00e2metro da c\u00f3rnea, o problema de vis\u00e3o, a qualidade da l\u00e1grima.\nAbaixo destacamos as diferen\u00e7as entre as lentes de contato:\nLentes de contato gelatinosas\nEsse tipo de lente costuma proporcionar mais conforto aos olhos. As mais frequentemente utilizadas hoje s\u00e3o compostas de silicone-hidrogel, e buscam unir o conforto com a sa\u00fade ocular, fornecendo maior transmiss\u00e3o de oxig\u00eanio ao olho. Elas podem ser usadas por pessoas que tenham miopia, hipermetropia, presbiopia (vista cansada) e at\u00e9 astigmatismo. Sua durabilidade \u00e9 vari\u00e1vel, o descarte pode ser di\u00e1rio ou ter dura\u00e7\u00e3o quinzenal, mensal, semestral e anual.\nAs lentes de contato gelatinosas podem ser fotossens\u00edveis. S\u00e3o lentes de contato que escurecem na presen\u00e7a dos raios UV emitidos pelo sol. Podem ser usadas por pessoas que apresentam miopia e hipermetropia, visto que h\u00e1 a possibilidade de estarem associadas a graus corretivos. Quem tem fotossensibilidade mas n\u00e3o apresentam altera\u00e7\u00f5es refrativas tamb\u00e9m pode se beneficiar, j\u00e1 que h\u00e1 lentes planas, ou seja, sem grau. As lentes fotossens\u00edveis n\u00e3o substituem \u00f3culos escuros, mas s\u00e3o uma \u00f3tima alternativa para quem n\u00e3o quer ter que ficar trocando de \u00f3culos. Isso porque elas diminuem o desconforto que a luminosidade causa.\nLentes de contato gelatinosas multifocais s\u00e3o lentes de contato com v\u00e1rias gradua\u00e7\u00f5es em uma s\u00f3 lente. Tipicamente h\u00e1 uma gradua\u00e7\u00e3o para objetos muito pr\u00f3ximos, uma gradua\u00e7\u00e3o para objetos vistos de longe e gradua\u00e7\u00f5es para as dist\u00e2ncias intermedi\u00e1rias.\nEsta configura\u00e7\u00e3o ajuda as pessoas com presbiopia a corrigirem os problemas de vis\u00e3o pr\u00f3prios da idade, em que o olho j\u00e1 n\u00e3o consegue focalizar objetos de perto.\nLentes de contato r\u00edgidas g\u00e1s perme\u00e1vel\nS\u00e3o indicadas para graus mais elevados e para doen\u00e7as oculares que causam irregularidades corneanas (como o ceratocone). \nEmbora menos confort\u00e1veis que as lentes gelatinosas, as lentes r\u00edgidas utilizam o filme lacrimal a seu favor, e criam uma regularidade na frente do olho, permitindo um ganho na qualidade e quantidade visual aos pacientes.\nLentes esclerais \nS\u00e3o lentes de di\u00e2metro grande, com apoio na esclera, que t\u00eam como caracter\u00edstica principal a aus\u00eancia de contato com a c\u00f3rnea, apresentando, portanto, um espa\u00e7o entre a superf\u00edcie anterior da c\u00f3rnea e a superf\u00edcie posterior da lente preenchido com l\u00edquido. \nS\u00e3o conhecidas por serem pr\u00f3prias para tratamentos de algumas doen\u00e7as oculares, como ceratocone, irregularidades corneanas e s\u00edndrome do olho seco.\nHigiene e cuidados com as lentes de contato\nAs lentes de contato proporcionam mais conforto e melhoram a est\u00e9tica, mas exigem alguns cuidados. Isso porque a falta de higiene pode aumentar o risco de infec\u00e7\u00e3o podendo levar at\u00e9 \u00e0 cegueira. \nEnt\u00e3o acompanhe as dicas para higieniza\u00e7\u00e3o das suas lentes de contato:\n\u2013 Lave bem as m\u00e3os antes de remover suas lentes de contato. Preferencialmente, utilize sab\u00e3o neutro e ao secar as m\u00e3os evite toalhas que soltes fragmentos que possam entrar em contato com os olhos.\n\u2013 Procure manter as unhas curtas e limpas\n\u2013 Remova a lente, coloque-as na palma da m\u00e3o e pingue algumas gotas da solu\u00e7\u00e3o de limpeza. Esfregue-as com a ponta de um dos dedos (geralmente indicador) em movimentos leves e circulares.\n\u2013 Enx\u00e1gue as lentes com a solu\u00e7\u00e3o multiuso de limpeza e guarde-as nos estojos adequados. Importante: os estojos das lentes tamb\u00e9m precisam ser higienizados antes do armazenamento das lentes. O ideal \u00e9 usar a mesma solu\u00e7\u00e3o de limpeza das lentes. O estojo deve ser trocado por um novo a cada 3 meses.\n\u2013 Evite deixar o estojo com as lentes sobre a bancada do banheiro por ser um ambiente potencialmente contaminado.\n\u2013 respeite o tempo de uso da sua lente. Utiliz\u00e1-la por um per\u00edodo maior que o indicado aumenta os riscos de infec\u00e7\u00f5es, inflama\u00e7\u00f5es e intoler\u00e2ncia ao seu uso.\n\u2013 N\u00e3o durma com as lentes de contato.\nComo descartar suas lentes de contato?\nAqui no Brasil, por enquanto, a melhor op\u00e7\u00e3o \u00e9 descartar suas lentes de contato usadas e respectivas embalagens no lixo comum (aquele que n\u00e3o \u00e9 recicl\u00e1vel nem compost\u00e1vel), evitando que elas escapem para a natureza e garantindo ao menos que terminem seu ciclo de vida no aterro sanit\u00e1rio.\nVOLTAR \nSolicite agendamento\nAGENDAR CONSULTA ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/especialidades-oftalmologicas/oftalmologia-geral-florianopolis/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/especialidades-oftalmologicas/oftalmologia-geral-florianopolis/", "loadedTime": "2023-05-17T13:01:03.711Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 1}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/especialidades-oftalmologicas/oftalmologia-geral-florianopolis/", "title": "\n\t\t\tOftalmologia Geral \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "Oftalmologia Geral. Conhe\u00e7a os servi\u00e7os do Instituto de olhos de Florian\u00f3polis.", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nOftalmologia Geral\nA oftalmologia geral engloba as consultas de rotina, com finalidade investigar e prevenir doen\u00e7as atrav\u00e9s de um exame oftalmol\u00f3gico completo que inclui avalia\u00e7\u00e3o da press\u00e3o intraocular, do fundo do olho, da vis\u00e3o e da refra\u00e7\u00e3o (avalia\u00e7\u00e3o do grau) do paciente. \nConsultas de urg\u00eancia e emerg\u00eancia tamb\u00e9m costumam ser feitas em uma avalia\u00e7\u00e3o oftalmol\u00f3gica geral.\nConforme os achados do exame, o acompanhamento oftalmol\u00f3gico poder\u00e1 ser mantido com o oftalmologista geral ou direcionado \u00e0 um subespecialista em determinada \u00e1rea da oftalmologia, se necess\u00e1rio.\nAcuidade visual\nAcuidade significa \u201ccapacidade de percep\u00e7\u00e3o\u201d. Em se tratando de oftalmologia, refere-se \u00e0 nitidez com que uma pessoa consegue enxergar o contorno e a forma das coisas.\nAl\u00e9m disso, ele tamb\u00e9m indica se a vis\u00e3o espacial \u00e9 boa. A condi\u00e7\u00e3o de acuidade visual normal \u00e9 chamada de vis\u00e3o 20/20, o que significa que o indiv\u00edduo consegue enxergar detalhes em uma dist\u00e2ncia de at\u00e9 20 p\u00e9s \u2014 cerca de 6 metros. \nRefra\u00e7\u00e3o (exame de grau)\nA refra\u00e7\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno que ocorre quando o feixe de luz, vindo do ambiente externo, atravessa o globo ocular para formar a imagem na retina. A incid\u00eancia da luz na retina permite a forma\u00e7\u00e3o de uma imagem n\u00edtida. Quando os feixes de luz sofrem algum desvio provocado pelo formato do olho e n\u00e3o s\u00e3o focados na retina, t\u00eam origem os chamados erros de refra\u00e7\u00e3o, caracterizados pela falta de nitidez da vis\u00e3o.\nOs principais erros de refra\u00e7\u00e3o s\u00e3o miopia, hipermetropia e astigmatismo.\nErros de refra\u00e7\u00e3o normalmente podem ser \u201ccorrigidos\u201d com \u00f3culos ou lentes de contato, ou podem ser tratados permanentemente com cirurgias refrativas. ( Link para a p\u00e1gina)\nO exame oftalmol\u00f3gico para avaliar o erro de refra\u00e7\u00e3o do paciente pode ser feito de forma subjetiva, utilizando-se o refrator manual, ou de forma objetiva, atrav\u00e9s da retinoscopia. \nO que \u00e9 miopia?\nA miopia \u00e9 o erro de refra\u00e7\u00e3o em que a imagem \u00e9 formada antes da retina, resultando na dificuldade de ver objetos distantes. A forma\u00e7\u00e3o da imagem antes da retina ocorre quando o globo ocular \u00e9 muito comprido, ou a c\u00f3rnea muito curva, fazendo com que os raios de luz focalizem antes da retina.\nNormalmente a miopia manifesta-se durante a fase de crescimento e progride at\u00e9 os 20-25 anos de idade. Os sintomas mais comuns da miopia s\u00e3o: vis\u00e3o emba\u00e7ada quando se olha para objetos distantes, necessidade de apertar os olhos para ver claramente objetos distantes, dores de cabe\u00e7a, dificuldade ao dirigir um ve\u00edculo, especialmente \u00e0 noite.\nO que \u00e9 hipermetropia?\nHipermetropia \u00e9 um problema visual marcado principalmente pela dificuldade de enxergar com nitidez objetos pr\u00f3ximos, por\u00e9m, com o progredir da idade e diminui\u00e7\u00e3o natural da acomoda\u00e7\u00e3o visual, este erro de refra\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m gera uma baixa visual para imagens distantes. Ocorre quando o globo ocular \u00e9 menor ou a c\u00f3rnea \u00e9 menos curva, fazendo com que os raios luminosos que v\u00e3o em dire\u00e7\u00e3o aos olhos se encontrem num foco atr\u00e1s da retina.\nSintomas mais comuns s\u00e3o: vis\u00e3o borrada dos objetos pr\u00f3ximos, dor nos olhos e dor de cabe\u00e7a durante a leitura.\n\u00c9 uma condi\u00e7\u00e3o que afeta crian\u00e7as e que tende a diminuir ao longo dos anos, em quantidade proporcional ao crescimento natural dos olhos.\nO que \u00e9 astigmatismo?\nPara quem sofre de astigmatismo, n\u00e3o importa a dist\u00e2ncia em que estejam, todos os objetos ficam desfocados.\nTrata-se de \u00e9 uma defici\u00eancia visual geralmente provocada pela diferente curvatura da c\u00f3rnea em seus meridianos. A c\u00f3rnea ideal tem uma superf\u00edcie simetricamente curva. Nos casos de astigmatismo, a curvatura da c\u00f3rnea \u00e9 mais ovalada. No entanto, tamb\u00e9m pode estar relacionado a uma curva mais acentuada para uma dire\u00e7\u00e3o do que para outra no cristalino. Estes desajustes fazem com que a luz se refrate por v\u00e1rios pontos da retina em vez de se focar em apenas um.\nO astigmatismo pode ser diagnosticado em um exame oftalmol\u00f3gico padr\u00e3o com teste de refra\u00e7\u00e3o. \nO que \u00e9 presbiopia?\nPresbiopsia \u00e9 a dificuldade de distinguir com nitidez objetos pr\u00f3ximos pela perda da acomoda\u00e7\u00e3o visual relacionada \u00e0 idade. Tende a ocorrer a partira dos 40 anos de idade.\nO cristalino \u00e9 uma estrutura semelhante a uma lente, que muda sua forma para melhorar a focaliza\u00e7\u00e3o das imagens, principalmente ao enxergar algo pr\u00f3ximo. Para isso, ele \u00e9 movido pelos m\u00fasculos ciliares que se encontram ao seu redor e s\u00e3o determinantes na capacidade acomodativa do cristalino. Por\u00e9m, com o tempo, esses m\u00fasculos perdem gradativamente o poder de contra\u00e7\u00e3o e, consequentemente, o cristalino n\u00e3o se adaptada mais da melhor forma \u00e0 focaliza\u00e7\u00e3o da imagem. Como resultado, a vis\u00e3o de perto acaba sendo prejudicada.\nA presbiopia n\u00e3o tem cura, mas pode ser corrigida e estabilizada com tratamento adequado: uso de \u00f3culos, lentes de contato ou cirurgia.\nO que \u00e9 anisometropia?\nAnisometropia \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o em que o erro refrativo \u00e9 muito diferente entre os olhos (acima de 1,5 dioptrias). Quanto maior a diferen\u00e7a existente, maior a possibilidade de causar transtornos na \u201cvis\u00e3o binocular\u201d pois, as imagens registradas pelos olhos ter\u00e3o tamanhos diferentes, dificultando a interpreta\u00e7\u00e3o desta informa\u00e7\u00e3o pelo c\u00e9rebro.\nTer vis\u00e3o binocular, isto \u00e9, quando ambos os olhos s\u00e3o usados em conjunto, s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel, se a retina receber imagens iguais dos dois olhos, para que consiga fundi-las em uma s\u00f3. A vis\u00e3o binocular influencia diretamente na nossa capacidade de no\u00e7\u00e3o espacial e de profundidade.\nAs queixas mais frequentes de pessoas com anisometropia s\u00e3o: dor de cabe\u00e7a, desconforto visual aos esfor\u00e7os acomodativos e ambliopia (um olho com vis\u00e3o mais fraca que o outro).\nO que \u00e9 ambliopia?\nAmbliopia \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o em um dos olhos que n\u00e3o foi usado adequadamente nos primeiros est\u00e1gios da inf\u00e2ncia.\nA doen\u00e7a, popularmente conhecida por \u201colho pregui\u00e7oso\u201d, tem diversas causas. Pode ser provocada pelo desalinhamento dos olhos da crian\u00e7a (estrabismo) ou pela diferen\u00e7a da qualidade de imagem entre os dois olhos (um focaliza melhor que o outro).\nEm ambos os casos, um olho se torna mais forte, pois o c\u00e9rebro passa a suprimir a imagem do outro olho. Se esta condi\u00e7\u00e3o persistir sem tratamento at\u00e9 por volta dos 7anos de idade, fase em que ocorre nosso desenvolvimento visual, a ambliopia pode se tornar permanente. Entretanto, quanto mais precoce o diagn\u00f3stico e tratamento, a vis\u00e3o do \u201colho pregui\u00e7oso\u201d pode ser restaurada.\nDilata\u00e7\u00e3o pupilar\nO col\u00edrio para dilatar as pupilas cont\u00e9m subst\u00e2ncias que aumentam o di\u00e2metro das mesmas. Existem dois tipos de col\u00edrios dilatadores: um que estimula a contra\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos que fazem a pupila aumentar, permitindo a avalia\u00e7\u00e3o em detalhes do segmento posterior do olho e outro tipo que faz os m\u00fasculos respons\u00e1veis pela contra\u00e7\u00e3o do cristalino relaxarem, permitindo a avalia\u00e7\u00e3o do erro refrativo (grau) total do paciente, sem interfer\u00eancia desta musculatura.\nA dilata\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada de rotina no exame de crian\u00e7as e adolescentes, pois a interfer\u00eancia da acomoda\u00e7\u00e3o muscular pode influenciar muito no exame de refra\u00e7\u00e3o. E muitas vezes \u00e9 necess\u00e1rio em adultos, em especial idosos, quando h\u00e1 suspeita de doen\u00e7as oculares como altera\u00e7\u00f5es retinianas, catarata\u2026 O processo de dilata\u00e7\u00e3o dura em m\u00e9dia 40 minutos desde a instila\u00e7\u00e3o da primeira gota at\u00e9 a reavalia\u00e7\u00e3o do paciente.\nO tempo de dura\u00e7\u00e3o do efeito da dilata\u00e7\u00e3o \u00e9 de 3 a 24 horas (dependendo do tipo e da concentra\u00e7\u00e3o de col\u00edrio e da suscetibilidade do paciente). Podem causar fotofobia (sensibilidade \u00e0 luz) e dificuldade de vis\u00e3o (principalmente para perto), mas desaparecem com o passar das horas.\nVOLTAR \nSolicite agendamento\nAGENDAR CONSULTA ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/especialidades-oftalmologicas/tratamento-retina-vitreo-florianopolis/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/especialidades-oftalmologicas/tratamento-retina-vitreo-florianopolis/", "loadedTime": "2023-05-17T13:01:04.519Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 1}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/especialidades-oftalmologicas/tratamento-retina-vitreo-florianopolis/", "title": "\n\t\t\tRetina e V\u00edtreo \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "Tratamento Retina e V\u00edtreo Florian\u00f3polis: Degenera\u00e7\u00e3o Macular, Descolamento da Retina, Moscas Volantes etc. ", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nRetina e V\u00edtreo\n\u00c9 uma \u00e1rea da oftalmologia especializada nas doen\u00e7as que acometem a retina e o corpo v\u00edtreo.\nA Retina \u00e9 uma fina camada de c\u00e9lulas que reveste a parte interna do olho. Ela \u00e9 respons\u00e1vel por transformar a luz que entra no olho em impulso el\u00e9trico, que \u00e9 transmitido ao c\u00e9rebro, atrav\u00e9s do nervo \u00f3ptico, produzindo as imagens que vemos.\nDoen\u00e7as da Retina podem ser graves e, se n\u00e3o tratadas a tempo, podem causar cegueira irrevers\u00edvel. O v\u00edtreo \u00e9 o \u201cgel\u201d que preenche o interior do olho e est\u00e1 em contato com a retina.\nO oftalmologista especialista em Retina e v\u00edtreo, tamb\u00e9m conhecido como retin\u00f3logo, \u00e9 o profissional capacitado para investigar, diagnosticar e tratar as patologias que acometem o segmento posterior do olho.\nS\u00e3o exemplos de doen\u00e7as que afetam a retina: Retinopatia diab\u00e9tica, retinopatia hipertensiva, buraco macular, descolamento de retina, oclus\u00f5es vasculares retinianas, degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada a idade, entre outras.\nDegenera\u00e7\u00e3o Macular relaciona \u00e0 idade\nA degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada \u00e0 idade (DMRI) \u00e9 a principal causa de baixa irrevers\u00edvel da vis\u00e3o entre idosos nos pa\u00edses industrializados. Acomete pessoas com mais de 55 anos de idade, aumentando a incid\u00eancia com o passar dos anos. \u00c9 uma doen\u00e7a que acomete a m\u00e1cula (regi\u00e3o central da retina), causando uma baixa da vis\u00e3o central, dificultando a leitura e a vis\u00e3o de detalhes.\nA DMRI \u00e9 dividida em 2 formas b\u00e1sicas: seca (n\u00e3o-exsudativa) e \u00famida (exsudativa ou neovascular). Embora a forma seca da DMRI contribua com a maioria dos casos diagnosticados, a forma exsudativa \u00e9 respons\u00e1vel pela maior parte das perdas severas de vis\u00e3o. A forma seca pode cursar com pouca ou nenhuma perda de vis\u00e3o ou evoluir lentamente para a atrofia geogr\u00e1fica com perda progressiva da vis\u00e3o central. A forma \u00famida da DMRI, acomete a vis\u00e3o central de forma s\u00fabita, devido a forma\u00e7\u00e3o de uma membrana neovascular subretiniana (crescimento de vasos anormais sob a retina).\nAtualmente n\u00e3o existe um tratamento eficaz para a forma seca da DMRI, embora o uso de vitaminas espec\u00edficas possa desacelerar a sua progress\u00e3o. J\u00e1 para a forma exsudativa da DMRI existem medicamentos que podem melhorar a vis\u00e3o, se iniciados precocemente. Portanto, o oftalmologistas deve ser procurado aos primeiros sintomas (vis\u00e3o distorcida, mancha escura central e baixa de vis\u00e3o) e o tratamento deve ser iniciado com urg\u00eancia.\nDescolamento de retina\nO descolamento da retina \u00e9 a separa\u00e7\u00e3o da retina da parede posterior do olho, impossibilitando a capta\u00e7\u00e3o da luz e envio para o c\u00e9rebro, causando perda da visa. O sintoma mais preocupante do descolamento de retina \u00e9 a perda s\u00fabita da vis\u00e3o (total ou parcial/perif\u00e9rica). Geralmente este sintoma \u00e9 precedido pela percep\u00e7\u00e3o de brilhos, como flashes de luz e pela vis\u00e3o de pontos ou manchas escuras m\u00f3veis, que lembram insetos ou teias (conhecidos como moscas volantes). Estes sintomas s\u00e3o indicativos de avalia\u00e7\u00e3o oftalmol\u00f3gica com urg\u00eancia, pois o diagn\u00f3stico precoce de les\u00f5es predisponentes ao descolamento, podem ser tratados com laser, evitando a cirurgia.\nO tratamento do descolamento de retina \u00e9 cir\u00fargico e a t\u00e9cnica varia de acordo com o quadro cl\u00ednico, tipo de descolamento, n\u00famero, posi\u00e7\u00e3o e aspecto das roturas, tempo de evolu\u00e7\u00e3o, entre outros.\nMembrana Epirretiniana\nA membrana epirretiniana (MER) \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o de uma membrana fina sobre a retina, que pode afetar a vis\u00e3o. Normalmente surge ap\u00f3s os 50 anos de idade, sendo mais comum entre pessoas com mais de 75 anos. A MER pode ser idiop\u00e1tica (sem uma causa definida), por\u00e9m, diversas doen\u00e7as, como retinopatia diab\u00e9tica, uve\u00edtes, trauma ocular, entre outras, podem causar ou contribuir para a sua forma\u00e7\u00e3o. \nEla pode causar vis\u00e3o turva ou distorcida (as linhas retas podem parecer onduladas). Os casos iniciais n\u00e3o necessitam de qualquer tratamento, pois muitas vezes n\u00e3o causam sintomas. Se houver progress\u00e3o com perda significativa de vis\u00e3o ou vis\u00e3o distorcida, a cirurgia de vitrectomia posterior com remo\u00e7\u00e3o da membrana epirretiniana (membranectomia) est\u00e1 indicada.\nRetinopatia Diab\u00e9tica \nRetinopatia diab\u00e9tica (RD) \u00e9 um conjunto de altera\u00e7\u00f5es na retina causadas pelo diabetes. Na RD, ocorrem les\u00f5es nos pequenos vasos da retina, causando micro-hemorragias e edema. Mais tarde, h\u00e1 prolifera\u00e7\u00e3o de vasos sangu\u00edneos anormais no interior do olho, podendo levar a hemorragias, descolamento de retina e glaucoma. Se n\u00e3o for tratada a tempo, pode causar perda irrevers\u00edvel da vis\u00e3o.\nDependendo das \u00e1reas da retina que foram danificadas, algumas pessoas n\u00e3o apresentam sintomas mesmo quando a retinopatia diab\u00e9tica j\u00e1 est\u00e1 grave, portanto \u00e9 extremamente importante que o paciente portador de diabetes fa\u00e7a exames oftalmol\u00f3gicos peri\u00f3dicos para diagnosticar precocemente. Nos casos sintom\u00e1ticos, pode ocorrer perda de vis\u00e3o (que pode ser lenta ou s\u00fabita), distor\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o, manchas escuras m\u00f3veis, entre outros.\nO tratamento da RD come\u00e7a pelo controle cl\u00ednico. O controle rigoroso da glicemia e da press\u00e3o arterial \u00e9 essencial para que o tratamento oftalmol\u00f3gico seja bem sucedido. Dependendo do est\u00e1gio da doen\u00e7a pode ser indicada fotocoagula\u00e7\u00e3o a laser da retina, que pode ser suficiente para evitar a sua progress\u00e3o na maioria dos casos. Podem ser necess\u00e1rias diversas sess\u00f5es para se atingir o resultado final. Nos casos de edema macular e alguns casos de neovasculariza\u00e7\u00e3o, pode ser indicado o tratamento com inje\u00e7\u00f5es intra-v\u00edtreas de antiangiog\u00eanicos ou corticoide. A cirurgia vitreo-retiniana (vitrectomia posterior) est\u00e1 indicada nos casos mais avan\u00e7ados, como hemorragias v\u00edtreas e descolamentos de retina.\nBuraco Macular\nBuraco macular (BM) \u00e9 a descontinuidade dos tecidos na m\u00e1cula, regi\u00e3o central da retina, \u00e1rea respons\u00e1vel pela vis\u00e3o central e de detalhes. Na maioria dos casos, o buraco macular \u00e9 prim\u00e1rio e ocorre por altera\u00e7\u00f5es da idade. Porem alguns buracos podem ser secund\u00e1rios a trauma ou outras doen\u00e7as oculares.\nO buraco macular costuma ser progressivo, aumentando de tamanho com o tempo e causando emba\u00e7amento progressivo da vis\u00e3o. O paciente muitas vezes relata vis\u00e3o borrada com uma mancha no centro do campo visual, podendo haver tamb\u00e9m distor\u00e7\u00e3o das imagens.\nO tratamento do buraco macular \u00e9 a cirurgia de vitrectomia posterior, com remo\u00e7\u00e3o da membrana limitante interna e infus\u00e3o de g\u00e1s no interior do olho. A cirurgia costuma ser bem sucedida, com melhora significativa da vis\u00e3o em buracos pequenos e de pouco tempo de evolu\u00e7\u00e3o. Portanto o diagn\u00f3stico e tratamento precoces s\u00e3o fundamentais para o sucesso cir\u00fargico.\nMoscas Volantes \nAs moscas volantes s\u00e3o manchas escuras, que aparecem no campo de vis\u00e3o, podendo ser em um ou em ambos os olhos. \nGeralmente, essa patologia surge com o envelhecimento, devido a falhas no gel v\u00edtreo (estrutura que preenche o interior do olho) no entanto, tamb\u00e9m podem acontecer em pacientes jovens causada por pequenos pontos de descolamento do v\u00edtreo ou por quadros inflamat\u00f3rios. \nA import\u00e2ncia de se procurar atendimento caso perceba essas moscas volantes \u00e9 o fato de elas, muitas vezes, virem associadas a altera\u00e7\u00f5es retinianas, como uve\u00edtes ou roturas (predisponentes ao descolamento de retina), que exigem tratamento imediato para evitar complica\u00e7\u00f5es futuras mais graves.\nOclus\u00f5es Venosas Retinianas\nA oclus\u00e3o venosa pode ocorrer na veia central da retina ou em algum de seus ramos. Na oclus\u00e3o da veia central, geralmente a vis\u00e3o \u00e9 mais afetada que na oclus\u00e3o do ramo venoso. Na oclus\u00e3o de ramo o acometimento vai variar de acordo com a regi\u00e3o afetada, havendo baixa visual mais significativa se a m\u00e1cula estiver acometida.\nAs oclus\u00f5es costumam estar associadas a outras doen\u00e7as como hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica, arteriosclerose, diabetes, glaucoma e altera\u00e7\u00f5es sangu\u00edneas. O diagn\u00f3stico e tratamento da doen\u00e7a de base \u00e9 fundamental para a preven\u00e7\u00e3o de futuras oclus\u00f5es vasculares e o exame oftalmol\u00f3gico completo \u00e9 importante para definir como tratar e acompanhar cada caso.\nCasos sem altera\u00e7\u00f5es visuais podem ser apenas acompanhados, sem tratamento oftalmol\u00f3gico espec\u00edfico. Quando ocorrer a forma\u00e7\u00e3o de vasos anormais na retina e/ou \u00edris, h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de fotocoagula\u00e7\u00e3o a laser, podendo ou n\u00e3o ser associada a inje\u00e7\u00f5es intra-v\u00edtreas de antiangiog\u00eanicos. Nos pacientes que evoluem para edema macular, com perda visual central, as inje\u00e7\u00f5es intra-v\u00edtreas com antiangiogenicos ou corticoide est\u00e3o indicadas.\nRetinopatia da Prematuridade\nA retinopatia da prematuridade (ROP) \u00e9 um dist\u00farbio no qual os pequenos vasos sangu\u00edneos no fundo dos olhos (retina) do beb\u00ea prematuro crescem de maneira at\u00edpica. Isto ocorre pois os vasos da retina s\u00f3 completam a sua forma\u00e7\u00e3o pr\u00f3ximo \u00e0s 40 semanas de gesta\u00e7\u00e3o. Nascimento com menos de 32 semanas de idade gestacional e / ou com peso abaixo de 1.500g s\u00e3o indicativos de avalia\u00e7\u00e3o pelo m\u00e9dico oftalmologista para fazer o rastreio de ROP, pois estes s\u00e3o os principais fatores de risco para a doen\u00e7a. \nA retinopatia da prematuridade \u00e9, em geral, leve e se resolve espontaneamente. Contudo, pode apresentar complica\u00e7\u00f5es graves como sangramentos, neovasculariza\u00e7\u00e3o (forma\u00e7\u00e3o de novos vasos anormais) e, nos casos mais avan\u00e7ados, descolamento de retina, podendo levar a perdas visuais severas e irrevers\u00edveis. Nestes casos de descolamento de retina, h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de cirurgia, por\u00e9m o progn\u00f3stico \u00e9 reservado, apesar do tratamento. Em casos selecionados, \u00e9 necess\u00e1rio acompanhamento frequente e pode ser indicado fotocoagula\u00e7\u00e3o a laser da retina.\nUve\u00edtes\nUve\u00edte \u00e9 a inflama\u00e7\u00e3o da \u00favea (parte mais vascularizado do olho), que corresponde a tr\u00eas estruturas: \u00edris, corpo ciliar e cor\u00f3ide. Elas podem acometer tamb\u00e9m outras estruturas do olho, como retina, v\u00edtreo e nervo \u00f3ptico.\nAs manifesta\u00e7\u00f5es da uve\u00edte s\u00e3o muito variadas e inespec\u00edficas. A uve\u00edte pode causar sintomas como olho vermelho, percep\u00e7\u00e3o de pontos ou manchas pretas voando em frente aos olhos (moscas volantes), lacrimejamento, dor ou inc\u00f4modo, fotofobia (aumento da sensibilidade \u00e0 luz) e/ou emba\u00e7amento visual.\nAs uve\u00edtes podem estar ligadas a doen\u00e7as sist\u00eamicas, traumas ou ainda podem ser idiop\u00e1ticas (de causa desconhecida). Algumas das causas poss\u00edveis s\u00e3o traumas oculares, infec\u00e7\u00f5es por v\u00edrus, protozo\u00e1rios, bact\u00e9rias e fungos (por exemplo toxoplasmose, tuberculose, s\u00edfilis e herpes) e doen\u00e7as como l\u00fapus, leucemias, linfomas, entre outros.\nAs uve\u00edtes s\u00e3o doen\u00e7as graves e o seu diagn\u00f3stico e tratamento precoces e adequados, pelo m\u00e9dico oftalmologista, s\u00e3o important\u00edssimos para prevenir o comprometimento visual com danos irrevers\u00edveis a vis\u00e3o.\nClassifica\u00e7\u00e3o\nA uve\u00edte pode ser classificada de acordo com a parte do olho afetada como: anterior, intermedi\u00e1ria, posterior e pan-uve\u00edte.\nUve\u00edte anterior ou iridociclite: Inflama\u00e7\u00e3o da \u00edris e do corpo ciliar. Corresponde \u00e0 maioria dos casos de uve\u00edte. Esta condi\u00e7\u00e3o pode ocorrer como um \u00fanico epis\u00f3dio, mas frequentemente \u00e9 recorrente ou cr\u00f4nica. Geralmente a causa \u00e9 desconhecida (at\u00e9 metade dos casos) ou associada a doen\u00e7as reumatol\u00f3gicas.\nUve\u00edte intermedi\u00e1ria: Inflama\u00e7\u00e3o da periferia da retina e do v\u00edtreo (gel que preenche o interior do olho). \u00c9 rara, acomete ambos os olhos na maioria dos casos e frequentemente \u00e9 idiop\u00e1tica (a causa espec\u00edfica n\u00e3o \u00e9 identificada). Quando a causa \u00e9 diagnosticada, pode ser causada por infec\u00e7\u00f5es como tuberculose, e doen\u00e7as sist\u00eamicas, como a esclerose m\u00faltipla e sarcoidose, por exemplo.\nUve\u00edte posterior ou coriorretinite: \u00e9 a inflama\u00e7\u00e3o da retina e da coroide. Geralmente \u00e9 de causa infecciosa, sendo a causa mais comum no Brasil a toxoplasmose. Outras poss\u00edveis causas s\u00e3o: Herpes, citomegalov\u00edrus, toxocara, candida, entre outros.\nPan-uve\u00edte: Inflama\u00e7\u00e3o de todas as camadas da \u00favea (\u00edris, corpo ciliar e coroide), com acometimento difuso do olho. S\u00e3o pouco frequentes e as doen\u00e7as autoimunes como Vogt-Koyanagi-Harada e Doen\u00e7a de Beh\u00e7et s\u00e3o algumas das causas.\nDiagn\u00f3stico\nO diagn\u00f3stico \u00e9 feito atrav\u00e9s de uma avalia\u00e7\u00e3o oftalmol\u00f3gica completa, incluindo exame de fundo de olho e/ou o mapeamento da retina para descartar acometimento da \u00favea posterior, retina e v\u00edtreo. Como existem in\u00fameras causas, geralmente s\u00e3o necess\u00e1rios v\u00e1rios exames laboratoriais e de imagem para diagnosticar doen\u00e7as sist\u00eamicas espec\u00edficas que t\u00eam manifesta\u00e7\u00f5es oculares, incluindo testes reumatol\u00f3gicos e sorologia para doen\u00e7as infecciosas.\nTratamento\nO tratamento das uve\u00edtes deve ser individualizado de acordo com a causa. Al\u00e9m de col\u00edrios, podem ser necess\u00e1rias tamb\u00e9m medica\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas (antiinflamat\u00f3rios, imunossupressores, antibi\u00f3ticos, antivirais,\u2026) e, raramente intraoculares.\nCoriorretinopatia Serona Central\nCoriorretinopatia serona central (CSC) \u00e9 uma doen\u00e7a caracterizada pelo acumulo de l\u00edquido sob a retina. H\u00e1 alguns fatores desencadeantes conhecidos, como o estresse psicossocial e o uso de corticoides. Sempre que poss\u00edvel, deve-se tentar eliminar esses fatores desencadeantes. A CSC se apresenta com percep\u00e7\u00e3o de uma mancha na vis\u00e3o central ou paracentral, perda ou distor\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o da sensibilidade ao contraste e da percep\u00e7\u00e3o de cores.\nA maior parte dos casos cursa com boa vis\u00e3o e evolui com resolu\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea, devendo apenas ser observado com exames seriados. Nos quadros mais sintom\u00e1ticos, persistentes ou recidivantes, existem algumas op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas, como fotocoagula\u00e7\u00e3o a laser e medicamentos, que devem ser individualizados a cada caso.\nMelanoma de Coroide\nMelanoma de coroide \u00e9 o c\u00e2ncer ocular mais comum que acomete os olhos de pessoas na fase adulta. O melanoma pode atingir diferentes partes do olho, desde a parte mais externa (p\u00e1lpebra e conjuntiva), at\u00e9 as estruturas internas, como a \u00edris, o corpo ciliar e a coroide. A parte do olho mais acometida pelos melanomas \u00e9 a cor\u00f3ide, camada do olho entre a esclera e a retina, no \u201cfundo do olho\u201d. Esta parte do olho n\u00e3o \u00e9 vis\u00edvel a olho nu, sendo necess\u00e1rio dilatar a pupila e examinar com equipamentos especiais para ver as doen\u00e7as que afetam esta parte do olho.\nOs fatores de risco para esta doen\u00e7a s\u00e3o: os pacientes de ra\u00e7a branca com cabelos loiros e olhos claros, idade avan\u00e7ada, presen\u00e7a de nevus (pintas) no fundo de olho e melanocitose \u00f3culo-dermal (nevus de Ota).\nMiopia Degenerativa\nA miopia degenerativa \u00e9 um tipo raro e grave de miopia. M\u00edopes patol\u00f3gicos possuem um globo ocular excessivamente alongado, o que causa altera\u00e7\u00f5es na retina e erros de refra\u00e7\u00e3o maiores.\nNa maior parte dos casos, a miopia degenerativa \u00e9 passada hereditariamente e costuma surgir nos primeiros anos de inf\u00e2ncia. Estes pacientes devem fazer acompanhamento frequente da retina para detec\u00e7\u00e3o precoce de les\u00f5es, como por exemplo as les\u00f5es predisponentes ao descolamento de retina, les\u00f5es maculares, entre outras.\nDistrofias Retinianas\nAs distrofias da retina incluem um n\u00famero grande de doen\u00e7as de car\u00e1ter heredit\u00e1rio com altera\u00e7\u00f5es oculares, sendo algumas s\u00e3o acompanhadas de manifesta\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas. S\u00e3o caracterizadas por uma degenera\u00e7\u00e3o progressiva dos fotorreceptores (cones e bastonetes) e do epit\u00e9lio pigmentado, levando a baixa de vis\u00e3o de intensidade vari\u00e1vel.\nS\u00e3o exemplos de distrofias da retina as seguintes doen\u00e7as: Retinose Pigmentar, distrofia de cones, doen\u00e7a de stargardt, amaurose cong\u00eanita de Leber, retinite punctata albescens, albinismo oculocutaneo, distrofia viteliforme de Best, entre muitas outras.\nVOLTAR \nSolicite agendamento\nAGENDAR CONSULTA ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/especialidades-oftalmologicas/oftalmopediatria-florianopolis/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/especialidades-oftalmologicas/oftalmopediatria-florianopolis/", "loadedTime": "2023-05-17T13:01:04.212Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/", "depth": 1}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/especialidades-oftalmologicas/oftalmopediatria-florianopolis/", "title": "\n\t\t\tOftalmopediatria \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "Oftalmopediatria: tratamento de diversas situa\u00e7\u00f5es oculares em crian\u00e7as. Conhe\u00e7a os servi\u00e7os do Instituto de olhos de Florian\u00f3polis.", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nOftalmopediatria\nA oftalmopediatra atua no diagn\u00f3stico e tratamento das diversas doen\u00e7as oculares que s\u00e3o acometidas pelas crian\u00e7as e adolescentes.\nO exame oftalmol\u00f3gico pode ser realizado de maneira completa em crian\u00e7as de qualquer idade. O que muda \u00e9 a forma de proceder o exame, dependendo da idade e capacidade cognitiva das crian\u00e7as.\nTeste do Olhinho\nO teste do olhinho (teste do reflexo vermelho \u2013 TRV) \u00e9 o primeiro exame cl\u00ednico de vis\u00e3o que deve ser realizado no beb\u00ea logo que ele nasce.\nEle permite verificar sinais de opacidade dos meios oculares (do cristalino, da c\u00f3rnea e do v\u00edtreo). \u00c9 feito para triar diversas doen\u00e7as como a catarata cong\u00eanita, o retinoblastoma, entre outras patologias comuns na inf\u00e2ncia.\nGeralmente \u00e9 realizado pelo pediatra antes da alta da maternidade. Depois, recomenda-se que o exame oftalmol\u00f3gico de rotina continue sendo feito nas consultas regulares com o oftalmopediatra.\nNo caso de prematuros, o primeiro exame deve ser feito entre quatro e seis semanas de vida pelo oftalmologista. Se ainda permanecer hospitalizado, a avalia\u00e7\u00e3o deve ser feita na unidade neonatal. Ap\u00f3s este exame, ser\u00e3o decididos a frequ\u00eancia das reavalia\u00e7\u00f5es e como ser\u00e1 o acompanhamento durante todo o primeiro ano de vida.\nObstru\u00e7\u00e3o Cong\u00eanita das Vias Lacrimais\nA obstru\u00e7\u00e3o cong\u00eanita do canal lacrimal geralmente \u00e9 causada por um ac\u00famulo de subst\u00e2ncias nas vias lacrimais durante o per\u00edodo de tempo no qual permaneceu no \u00fatero da m\u00e3e. \nO principal sintoma \u00e9 o lacrimejamento/secre\u00e7\u00e3o recorrente, geralmente unilateral. Quando o canal lacrimal fica muito tempo obstru\u00eddo, pode haver inflama\u00e7\u00e3o ou infec\u00e7\u00e3o local. Nesse caso, o local da inflama\u00e7\u00e3o \u2013 canto interno e inferior do olho, pr\u00f3ximo \u00e0 base do nariz \u2013 fica vermelho, inchado e dolorido.\nNa maioria dos casos o manejo consiste em massagens frequentes do saco lacrimal buscando auxiliar na desobstru\u00e7\u00e3o. A massagem \u00e9 realizada com uma pequena press\u00e3o da polpa do dedo na topografia do saco lacrimal, seguida de um suave movimento para baixo. Deve ser repetida v\u00e1rias vezes ao dia e por v\u00e1rios dias, at\u00e9 a resolu\u00e7\u00e3o dos sintomas. Em casos n\u00e3o resolvidos ap\u00f3s 6 a 10 meses, pode ser necess\u00e1rio a sondagem de vias lacrimais.\nGlaucoma Cong\u00eanito\nO glaucoma cong\u00eanito \u00e9 uma doen\u00e7a rara dos olhos que afeta crian\u00e7as desde o nascimento at\u00e9 os 3 anos de idade, causada pelo aumento da press\u00e3o dentro do olho devido ao ac\u00famulo de l\u00edquido, podendo afetar o nervo \u00f3ptico e levar \u00e0 cegueira quando n\u00e3o tratada.\nO tratamento consiste numa cirurgia atrav\u00e9s da goniotomia, trabeculotomia ou implantes de drenagem do l\u00edquido intra-ocular. Col\u00edrios podem ser indicados para diminuir a press\u00e3o intra-ocular antes da cirurgia. \u00c9 importante que seja feito o diagn\u00f3stico precoce e iniciado o tratamento, pois assim \u00e9 poss\u00edvel prevenir complica\u00e7\u00f5es, como a cegueira.\nCatarata Infantil\nA catarata pode acontecer em qualquer \u00e9poca da vida e quando acomete a crian\u00e7a se denomina catarata infantil. Se est\u00e1 presente desde o nascimento, se denomina catarata cong\u00eanita.\nNem toda catarata precisa de tratamento, mas quando ela atrapalha a vis\u00e3o o \u00fanico tratamento \u00e9 a cirurgia, que consiste na retirada do cristalino opaco. Dependendo da idade e do caso, pode-se ou n\u00e3o colocar uma lente intra-ocular na primeira cirurgia. Se n\u00e3o houver indica\u00e7\u00e3o dessa lente, devem ser prescritos \u00f3culos logo ap\u00f3s a cirurgia para corre\u00e7\u00e3o do grau elevado pela falta do cristalino.\nAmbliopia\nA ambliopia \u00e9 uma causa comum de limita\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o em crian\u00e7as. \u00c9 uma redu\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o que ocorre porque o c\u00e9rebro ignora a imagem recebida de um dos olhos. A perda da vis\u00e3o pode ser permanente caso o dist\u00farbio n\u00e3o seja diagnosticado e tratado antes dos sete anos de idade.\nEstrabismo\nO estrabismo pode ser definido como a perda de alinhamento dos olhos. Ele pode ocorrer desde o nascimento por fatores heredit\u00e1rios (mais comum) ou pode ser adquirido ao longo da vida por diferentes causas que afetem o sistema nervoso central ou diretamente o olho. O desvio ocular pode ocorrer tanto horizontal quanto verticalmente. Saiba mais.\nMiopia na Inf\u00e2ncia\nA miopia \u00e9 o erro de refra\u00e7\u00e3o em que a imagem \u00e9 formada antes da retina, resultando na dificuldade de ver objetos distantes. A forma\u00e7\u00e3o da imagem antes da retina ocorre quando o globo ocular \u00e9 muito comprido, ou a c\u00f3rnea muito curva, fazendo com que os raios de luz focalizem antes da retina.\nA miopia em crian\u00e7as tem influ\u00eancia de fatores gen\u00e9ticos e ambientais. Hoje, com o uso prolongado de dispositivos digitais (celulares, tablets e computadores) temos observado um aumento significativo da miopia em crian\u00e7as.\nAlergia Ocular Infantil\nOs olhos podem ser acometidos por processos al\u00e9rgicos, caracterizados por uma atua\u00e7\u00e3o excessiva do sistema imunol\u00f3gico que acaba prejudicando o pr\u00f3prio organismo.\nO processo varia desde quadros leves, com poucos sintomas, at\u00e9 quadros graves, com muita coceira e sensibilidade \u00e0 luz, inclusive com risco de desenvolvimento de cicatrizes/opacidades ou mesmo ectasia corneana (ceratocone) que podem limitar significativamente a vis\u00e3o.\nAo identificar esse sintoma em uma crian\u00e7a \u00e9 necess\u00e1rio lev\u00e1-la a um oftalmologista e constatando ser um quadro al\u00e9rgico, ser\u00e3o feitas as orienta\u00e7\u00f5es corretas.\nRetinoblastoma \nO retinoblastoma \u00e9 o c\u00e2ncer ocular mais comum na inf\u00e2ncia. Um dos principais sintomas \u00e9 a leucoria, um reflexo branco na pupila que muitas vezes s\u00f3 \u00e9 notado sob luz artificial ou em fotos. \nEm geral, a leucoria surge em quadros mais avan\u00e7ados. Antes do surgimento, a crian\u00e7a pode apresentar sensibilidade \u00e0 luz e estrabismo . \nO exame oftalmol\u00f3gico de rotina nos primeiros anos de vida \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para a sua detec\u00e7\u00e3o precoce, uma vez que muitas vezes pode, inicialmente, n\u00e3o apresentar sintomas significativas.\nRetinopatia da Prematuridade\nA retinopatia da prematuridade \u00e9 um dist\u00farbio no qual os pequenos vasos sangu\u00edneos no fundo dos olhos (retina) do beb\u00ea prematuro crescem de maneira at\u00edpica. A retinopatia da prematuridade \u00e9, em geral, leve e se resolve espontaneamente.\nContudo, entre 20 e 40% dos beb\u00eas afetados que pesam menos de um quilograma ao nascimento apresentam dist\u00farbio grave e, em aproximadamente 4% desses beb\u00eas, ele avan\u00e7a at\u00e9 causar o descolamento da retina e perda de vis\u00e3o no prazo de dois a doze meses ap\u00f3s o parto.\nEsta doen\u00e7a pode levar a miopia, astigmatismo, glaucoma, descolamento de retina, nistagmo, estrabismo, diplopia, ambliopia ou mesmo cegueira completa j\u00e1 a partir dos 3-4 meses de vida.\nPor isso o exame oftalmol\u00f3gico nas crian\u00e7as com suspeita de desenvolver a doen\u00e7a deve ser feito a partir da 4\u00aa semana de vida, pois o progn\u00f3stico est\u00e1 diretamente relacionado com o momento do diagn\u00f3stico.\nAcompanhamento Oftalmol\u00f3gico de Rotina na Inf\u00e2ncia\nMesmo n\u00e3o sendo um h\u00e1bito muito comum, crian\u00e7as devem consultar o oftalmopediatra ao menos uma vez ao ano. Nessas consultas peri\u00f3dicas deve ser feito um check-up completo da vis\u00e3o, at\u00e9 completarem dez anos. Nessa idade a vis\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 plenamente desenvolvida.\nVOLTAR \nSolicite agendamento\nAGENDAR CONSULTA ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/ceratocone-tem-cura/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/ceratocone-tem-cura/", "loadedTime": "2023-05-17T13:01:17.415Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/blog/", "depth": 2}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/ceratocone-tem-cura/", "title": "\n\t\t\tCeratocone tem cura? \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "Saber se o ceratocone tem cura \u00e9 uma das primeiras d\u00favidas que o paciente tem ao receber o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a. A resposta \u00e9 simples: cura, n\u00e3o tem, mas tem tratamento e quanto mais cedo a doen\u00e7a for descoberta, maiores s\u00e3o as chances de se preservar a boa vis\u00e3o. O\u2026", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nBlog\nCeratocone tem cura?\n18/08/2021 \nCeratocone \nSaber se o ceratocone tem cura \u00e9 uma das primeiras d\u00favidas que o paciente tem ao receber o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a. A resposta \u00e9 simples: cura, n\u00e3o tem, mas tem tratamento e quanto mais cedo a doen\u00e7a for descoberta, maiores s\u00e3o as chances de se preservar a boa vis\u00e3o.\nO que \u00e9 o ceratocone\nO ceratocone \u00e9 uma doen\u00e7a que afeta a c\u00f3rnea, o tecido transparente na parte da frente do nosso olho. O problema come\u00e7a quando este tecido enfraquece e se torna gradualmente mais fino, assumindo um formato abaulado e irregular, semelhante a um cone.\nSintomas de ceratocone\nO ceratocone provoca altera\u00e7\u00f5es na curvatura da c\u00f3rnea e essa mudan\u00e7a f\u00edsica resulta em distor\u00e7\u00f5es das imagens que enxergamos. Chamamos de perda da acuidade visual.\nA irregularidade na superf\u00edcie corneana aumenta graus de miopia e de astigmatismo. Sendo assim, os primeiros sintomas de ceratocone est\u00e3o relacionados \u00e0 falta de nitidez visual.\nOs principais sintomas do ceratocone s\u00e3o:\nVis\u00e3o desfocada,\nDuplica\u00e7\u00e3o de imagens,\nHalos em torno de luzes,\nSensibilidade ao brilho excessivo,\nNecessidade de mudan\u00e7as frequentes no grau das lentes corretivas,\nEmba\u00e7amento da vis\u00e3o.\nGeralmente o ceratocone come\u00e7a a se manifestar no in\u00edcio da adolesc\u00eancia e tende a progredir at\u00e9 os 30-35anos, quando ocorre uma estabiliza\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a por um processo natural de enrijecimento da c\u00f3rnea.\nEm geral, o ceratocone n\u00e3o causa a perda total da vis\u00e3o. No entanto, a anomalia pode prejudicar sua vis\u00e3o funcional, dificultando atividades rotineiras como dirigir, ler, trabalhar, etc.\nCausas para o ceratocone\nO ceratocone \u00e9 classificado como uma doen\u00e7a multifatorial, por existir diversas condi\u00e7\u00f5es envolvidas ao seu aparecimento, como fatores ambientais, gen\u00e9ticos e biomec\u00e2nicos.\nA origem gen\u00e9tica costuma afetar apenas 10% dos pacientes. No entanto, diante da hist\u00f3ria familiar de um parente de primeiro grau com ceratocone, monitorar os demais membros da fam\u00edlia \u00e9 de extrema import\u00e2ncia, pelo risco aumentado de tamb\u00e9m desenvolver a doen\u00e7a.\nUm ter\u00e7o das pessoas diagnosticadas com ceratocone apresentam algum tipo de alergia incluindo rinite al\u00e9rgica, bronquite asm\u00e1tica, dermatite at\u00f3pica\u2026 Quadros que, muitas vezes v\u00eam associados \u00e0 crises de conjuntivite al\u00e9rgica e prurido (coceira) ocular.\nO h\u00e1bito de co\u00e7ar os olhos \u00e9 o principal fator de risco associado ao aparecimento e progress\u00e3o do ceratocone. Pessoas al\u00e9rgicas t\u00eam o reflexo de esfregar os olhos para aliviar o inc\u00f4modo, sem perceber que essa fric\u00e7\u00e3o pode agredir a superf\u00edcie da a c\u00f3rnea e predispor ao surgimento do ceratocone.\nTamb\u00e9m foi observado pelos pesquisadores a associa\u00e7\u00e3o frequente de ceratocone com pessoas com doen\u00e7as do col\u00e1geno como S\u00edndrome de Down, de Ehlers-Danlos, de Marfan, e at\u00e9 pacientes com osteog\u00eanese imperfeita, que \u00e9 uma doen\u00e7a heredit\u00e1ria dos ossos.\nClassifica\u00e7\u00e3o do ceratocone\nO ceratocone \u00e9 mais conhecido por ter um formato de cone, mas a irregularidade da c\u00f3rnea pode variar.\nDe acordo com essas varia\u00e7\u00f5es morfol\u00f3gicas, o ceratocone \u00e9 classificado em:\nRedondo: a dilata\u00e7\u00e3o da c\u00f3rnea \u00e9 pequena e fica concentrada na parte central;\nOval: bastante comum em est\u00e1gios avan\u00e7ados, atinge uma parte um pouco maior da c\u00f3rnea e a ponta da dilata\u00e7\u00e3o fica deslocada mais para baixo;\nGlobal: a irregularidade se espalha por praticamente toda a c\u00f3rnea.\nComo diagnosticar ceratocone\nO diagn\u00f3stico de ceratocone \u00e9 feito pelo oftalmologista. Durante a consulta, o m\u00e9dico pergunta sobre seu hist\u00f3rico familiar e realiza exames de rotina nos seus olhos, como a retinoscopia e a refra\u00e7\u00e3o (exame de grau) que j\u00e1 podem dar ind\u00edcios da presen\u00e7a da doen\u00e7a.\nPor meio da biomicroscopia ocular, feita com uma l\u00e2mpada de fenda que usa lentes de aumento para permitir detalhar o exame das estruturas oculares, o m\u00e9dico consegue detectar sinais de ceratocone em desenvolvimento.\nNo entanto, as distor\u00e7\u00f5es n\u00e3o aparecem nesse exame quando a doen\u00e7a est\u00e1 em fase inicial. Outros testes mais espec\u00edficos podem ser solicitados para obter mais detalhes sobre a curvatura da c\u00f3rnea. Estes exames incluem a topografia da c\u00f3rnea (que avalia a face anterior deste tecido) e a tomografia de c\u00f3rnea (que avalia al\u00e9m a superf\u00edcie anterior e posterior do tecido, sua curvatura, espessura e eleva\u00e7\u00f5es).\nTratamentos para ceratocone\nOs tipos de tratamento para ceratocone variam conforme o est\u00e1gio em que a doen\u00e7a se encontra. As op\u00e7\u00f5es dependem da gravidade da condi\u00e7\u00e3o e do ritmo de evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. O controle de alergias oculares ou alergias sist\u00eamicas associadas \u00e9 fundamental para uma boa evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do ceratocone.\nGeralmente usa-se duas abordagens para tratar o ceratocone:\nEstabilizar a doen\u00e7a, evitando assim sua progress\u00e3o e\nReabilita\u00e7\u00e3o visual, melhorando a qualidade e quantidade da vis\u00e3o.\nPortanto, mais de um procedimento pode ser recomendado conforme o caso.\n\u00d3culos ou lentes de contato gelatinosas: conseguem corrigir a vis\u00e3o distorcida quando o ceratocone est\u00e1 em est\u00e1gios iniciais.\nLentes de contato r\u00edgidas: s\u00e3o lentes de acr\u00edlico que utilizam o filme lacrimal da pessoa para criar uma superf\u00edcie regular, melhorando assim a quantidade e qualidade visual do paciente. No entanto, n\u00e3o inibem o avan\u00e7o do ceratocone.\nAs lentes r\u00edgidas podem ser lentes corneanas (repousam apenas sobre a c\u00f3rnea), semiesclerais ou esclerais (repousam sobre a esclera, tecido branco que reveste nosso olho).\nAnel intracorneano ou intraestromal:\nTrata-se de uma \u00f3rtese acr\u00edlica que \u00e9 implantada no interior da c\u00f3rnea, buscando reduzir a curvatura acentuada que foi gerada pela doen\u00e7a. Seu implante pode ser feito manualmente ou com laser.\n\u00c9 um procedimento pouco invasivo e revers\u00edvel. N\u00e3o h\u00e1 ainda comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica de que o anel \u00e9 capaz de impedir o avan\u00e7o do ceratocone e mesmo ap\u00f3s o seu implante, \u00e9 comum ser necess\u00e1rio o uso de \u00f3culos ou lentes de contato r\u00edgidas.\nCrosslinking de c\u00f3rnea:\n\u00c9 hoje a \u00fanica t\u00e9cnica com comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica de ser capaz de estabilizar a doen\u00e7a, impedindo sua progress\u00e3o. \u00c9 feita com aplica\u00e7\u00e3o de riboflavina (vitamina B2) em associa\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00e3o ultravioleta do tipo A (UVA).\nExistem crit\u00e9rios necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o do procedimento, como transpar\u00eancia da c\u00f3rnea, uma espessura corneana m\u00ednima e sinais cl\u00ednicos de que a doen\u00e7a se encontra em progress\u00e3o. O crosslinking n\u00e3o tem objetivo de reabilita\u00e7\u00e3o visual.\nTransplante de c\u00f3rnea:\nSolu\u00e7\u00e3o indicada para os casos mais graves e avan\u00e7ados, em que a c\u00f3rnea est\u00e1 bastante prejudicada (presen\u00e7a de cicatrizes ou curvaturas extremas que impe\u00e7am a realiza\u00e7\u00e3o dos demais tratamentos).\nO procedimento consiste na remo\u00e7\u00e3o da por\u00e7\u00e3o mais central da c\u00f3rnea (cerca de 9mm) e sua substitui\u00e7\u00e3o por um tecido doado. Este tecido \u00e9 ent\u00e3o suturado (\u201ccosturado\u201d) no leito receptor.\n\u00c9 um procedimento mais invasivo, com maior tempo de recupera\u00e7\u00e3o e mais riscos relacionados (como rejei\u00e7\u00e3o do tecido, glaucoma secund\u00e1rio\u2026). Mesmo ap\u00f3s o transplante \u00e9 bastante comum ser necess\u00e1rio o uso de \u00f3culos ou lentes de contato r\u00edgidas.\nAs chances de melhora na vis\u00e3o s\u00e3o maiores se a doen\u00e7a \u00e9 detectada e o tratamento institu\u00eddo nas fases mais iniciais da doen\u00e7a.\nBusiness photo created by freepik \u2013 www.freepik.com\nCompartilhar\nCompartilhar no facebook \nCompartilhar no twitter \nCompartilhar no linkedin \nCompartilhar no whatsapp \nVoltar \nAnteriorAnteriorA press\u00e3o ocular e o risco de glaucoma \nPr\u00f3ximoO que \u00e9 estrabismo?Pr\u00f3ximo \nVEJA TAMB\u00c9M\nBlefarite: quais s\u00e3o as causas, consequ\u00eancias e tratamento? \nOlhos irritados e vermelhos, coceira, lacrimejamento constante e sensibilidade \u00e0 luz. Parece que estamos falando de conjuntivite, mas esses podem ser os sintomas de outra\nLeia mais \nCirurgia refrativa: conhe\u00e7a o procedimento \nMiopia, hipermetropia, astigmatismo, presbiopia\u2026 S\u00e3o grandes as chances de voc\u00ea ter ou conhecer algu\u00e9m que tenha um desses problemas de vis\u00e3o. Segundo dados da Organiza\u00e7\u00e3o\nLeia mais \nO que \u00e9 estrabismo? \nO estrabismo pode ser definido como a perda de alinhamento dos olhos. Ele pode ocorrer desde o nascimento por fatores heredit\u00e1rios (mais comum) ou pode\nLeia mais ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/a-pressao-ocular-e-o-risco-de-glaucoma/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/a-pressao-ocular-e-o-risco-de-glaucoma/", "loadedTime": "2023-05-17T13:01:17.379Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/blog/", "depth": 2}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/a-pressao-ocular-e-o-risco-de-glaucoma/", "title": "\n\t\t\tA press\u00e3o ocular e o risco de glaucoma \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "Nas consultas de rotina, uma das principais aten\u00e7\u00f5es do oftalmologista \u00e9 verificar a press\u00e3o intraocular (PIO), e n\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa. O aumento na press\u00e3o intraocular pode indicar o in\u00edcio de um glaucoma, que est\u00e1 entre as principais causas de perda da vis\u00e3o. Por que isso acontece? \u00c9 o que\u2026", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nBlog\nA press\u00e3o ocular e o risco de glaucoma\n17/08/2021 \nGlaucoma \nNas consultas de rotina, uma das principais aten\u00e7\u00f5es do oftalmologista \u00e9 verificar a press\u00e3o intraocular (PIO), e n\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa. O aumento na press\u00e3o intraocular pode indicar o in\u00edcio de um glaucoma, que est\u00e1 entre as principais causas de perda da vis\u00e3o. Por que isso acontece? \u00c9 o que vamos explicar neste post.\nO que \u00e9 a press\u00e3o ocular\nA press\u00e3o ocular \u00e9 a tens\u00e3o interna dos olhos. A sa\u00fade do olho depende da estabilidade dessa tens\u00e3o. Esse processo se chama homeostase, ou seja, o equil\u00edbrio interno do nosso organismo.\nQuando existe um dist\u00farbio dessa estabilidade, o olho pode sofrer consequ\u00eancias graves, contribuindo para o desenvolvimento do glaucoma.\nQual a press\u00e3o ocular normal\nA press\u00e3o dos olhos \u00e9 medida em mil\u00edmetros de merc\u00fario (mmHg). Uma press\u00e3o ocular normal varia de 10-21 mmHg. Considera-se hipertens\u00e3o nos olhos uma press\u00e3o ocular acima de 21 mmHg. O instrumento usado para medir a press\u00e3o ocular se chama ton\u00f4metro, podendo ser de contato ou de sopro.\nMas o fato de ter a press\u00e3o intraocular elevada uma \u00fanica vez, ou em epis\u00f3dios espa\u00e7ados, n\u00e3o caracteriza um problema por si s\u00f3. Apenas indica que \u00e9 preciso haver um acompanhamento mais frequente do que na popula\u00e7\u00e3o em geral, pois pode ser o in\u00edcio de um glaucoma.\nPor que a press\u00e3o ocular aumenta\nO aumento da press\u00e3o ocular ocorre quando h\u00e1 um desequil\u00edbrio entre a produ\u00e7\u00e3o e a drenagem do l\u00edquido que preenche nosso olho, chamado humor aquoso.\nAtr\u00e1s da \u00edris, existe uma estrutura que se chama corpo ciliar. Ela produz um l\u00edquido claro, o humor aquoso, que flui atrav\u00e9s da pupila e preenche o espa\u00e7o entre a \u00edris e a c\u00f3rnea.\nEsse l\u00edquido \u00e9 drenado por meio da malha trabecular, localizado no encontro da \u00edris e da c\u00f3rnea. Quando essa drenagem \u00e9 obstru\u00edda, a press\u00e3o intraocular aumenta.\nComo saber se tenho press\u00e3o ocular elevada\nA press\u00e3o ocular elevada geralmente n\u00e3o apresenta sintomas. Somente \u00e9 poss\u00edvel de ser detectada por meio de exames no oftalmologista. Mas alguns ind\u00edcios podem ser a observa\u00e7\u00e3o de halos ao redor de luz, ter vis\u00e3o turva ou sentir dor.\nNo consult\u00f3rio, ser\u00e1 avaliado se o sistema de drenagem (chamado de \u201c\u00e2ngulo\u201d) est\u00e1 aberto ou fechado. O \u00e2ngulo \u00e9 analisado por um exame chamado gonioscopia. O glaucoma prim\u00e1rio de \u00e2ngulo aberto representa a maioria dos casos de glaucoma.\nExistem alguns fatores de risco associados a esse tipo de glaucoma, pois caracterizam a maior preval\u00eancia dessa condi\u00e7\u00e3o:\nPessoas acima de 40 anos,\nHereditariedade,\nEtnia negra,\nM\u00edopes.\nPress\u00e3o ocular e glaucoma\nA press\u00e3o intraocular alta \u00e9 um dos principais fatores de risco para glaucoma. O aumento da press\u00e3o intraocular provoca dano ao nervo \u00f3ptico de forma silenciosa, progressiva e irrevers\u00edvel. Esse nervo conecta o olho ao nosso c\u00e9rebro. Uma vez danificado, essa transmiss\u00e3o passa a ser interrompida, provocando defeitos no campo visual e at\u00e9 a\ncegueira.\nComo tratar a press\u00e3o ocular\nO acompanhamento m\u00e9dico \u00e9 essencial para a decis\u00e3o de quando iniciar o tratamento da press\u00e3o ocular. A press\u00e3o alvo \u00e9 individualizada para cada paciente e determinada a partir de an\u00e1lise estrutural e funcional dos exames do paciente.\nMesmo pacientes sem les\u00f5es sugestivas de dano glaucomatoso, o controle da press\u00e3o intraocular pode ser indicado quando estiver acima do limite normal (mais de 21 mmHg) devido ao risco de dano ao nervo \u00f3ptico. Quando tratar essa press\u00e3o intraocular alta fica a crit\u00e9rio do m\u00e9dico oftalmologista, baseado nos fatores de risco do paciente.\nO objetivo do tratamento \u00e9 controlar a press\u00e3o ocular.\nGeralmente, esse controle \u00e9 feito com o uso de col\u00edrios hipotensores e, n\u00e3o raramente, \u00e9 necess\u00e1rio o uso de mais de uma classe de medica\u00e7\u00e3o antiglaucomatosa para se atingir a press\u00e3o intraocular ideal.\nEm casos mais graves, podem ser prescritos rem\u00e9dios via oral, bem como cirurgias filtrantes, para criar vias alternativas de escoamento do humor aquoso.\nConclus\u00e3o\nA press\u00e3o ocular elevada n\u00e3o pode ser prevenida, por\u00e9m as les\u00f5es decorrentes da mesma sim, atrav\u00e9s de um diagn\u00f3stico e tratamento precoce.\nAgende sua consulta com o oftalmologista para manter a sa\u00fade dos olhos!\nWood photo created by onlyyouqj \u2013 www.freepik.com\nGirl photo created by valuavitaly \u2013 www.freepik.com\nCompartilhar\nCompartilhar no facebook \nCompartilhar no twitter \nCompartilhar no linkedin \nCompartilhar no whatsapp \nVoltar \nAnteriorAnteriorEntendendo sobre catarata: Dos sintomas ao tratamento \nPr\u00f3ximoCeratocone tem cura?Pr\u00f3ximo \nVEJA TAMB\u00c9M\nBlefarite: quais s\u00e3o as causas, consequ\u00eancias e tratamento? \nOlhos irritados e vermelhos, coceira, lacrimejamento constante e sensibilidade \u00e0 luz. Parece que estamos falando de conjuntivite, mas esses podem ser os sintomas de outra\nLeia mais \nCirurgia refrativa: conhe\u00e7a o procedimento \nMiopia, hipermetropia, astigmatismo, presbiopia\u2026 S\u00e3o grandes as chances de voc\u00ea ter ou conhecer algu\u00e9m que tenha um desses problemas de vis\u00e3o. Segundo dados da Organiza\u00e7\u00e3o\nLeia mais \nO que \u00e9 estrabismo? \nO estrabismo pode ser definido como a perda de alinhamento dos olhos. Ele pode ocorrer desde o nascimento por fatores heredit\u00e1rios (mais comum) ou pode\nLeia mais ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/entendendo-sobre-catarata-dos-sintomas-ao-tratamento/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/entendendo-sobre-catarata-dos-sintomas-ao-tratamento/", "loadedTime": "2023-05-17T13:01:30.253Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/blog/", "depth": 2}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/entendendo-sobre-catarata-dos-sintomas-ao-tratamento/", "title": "\n\t\t\tEntendendo sobre catarata: Dos sintomas ao tratamento \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "A catarata ocorre pela perda de transpar\u00eancia no cristalino, uma lente natural que existe em nossos olhos. Os sintomas da catarata n\u00e3o aparecem de repente, eles tornam-se mais percept\u00edveis com o passar do tempo. No in\u00edcio, medidas simples s\u00e3o suficientes para lidar com a catarata, como o uso de \u00f3culos\u2026", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nBlog\nEntendendo sobre catarata: Dos sintomas ao tratamento\n17/08/2021 \nCatarata \nA catarata ocorre pela perda de transpar\u00eancia no cristalino, uma lente natural que existe em nossos olhos.\nOs sintomas da catarata n\u00e3o aparecem de repente, eles tornam-se mais percept\u00edveis com o passar do tempo. No in\u00edcio, medidas simples s\u00e3o suficientes para lidar com a catarata, como o uso de \u00f3culos e de uma ilumina\u00e7\u00e3o mais intensa. Com o progredir da catarata, \u00e9 comum a pessoa apresentar a sensa\u00e7\u00e3o de ter uma \u201cn\u00e9voa\u201d ou um \u201cvidro emba\u00e7ado\u201d nos olhos.\nIsso atrapalha a\u00e7\u00f5es rotineiras, como a leitura, a habilidade de enxergar ou dirigir \u00e0 noite e at\u00e9 a identifica\u00e7\u00e3o das express\u00f5es faciais de outras pessoas, por exemplo.\nQuando a catarata come\u00e7a a prejudicar o dia a dia da pessoa, o tratamento indicado \u00e9 uma cirurgia de remo\u00e7\u00e3o da catarata.\nA catarata e os erros de refra\u00e7\u00e3o (grau dos olhos) n\u00e3o corrigidos s\u00e3o as duas principais causas de defici\u00eancia visual revers\u00edvel, representando 75% de toda defici\u00eancia visual, e s\u00e3o mais frequentes entre os grupos et\u00e1rios mais velhos. N\u00e3o sendo tratada, a progress\u00e3o da catarata pode levar a uma baixa visual limitante, que pode, contudo, ser recuperada ap\u00f3s a remo\u00e7\u00e3o da opacidade.\nO n\u00famero de cirurgias de catarata dobrou na \u00faltima d\u00e9cada no Brasil e esta cirurgia \u00e9 hoje a mais realizada em todo o mundo dentre todas as especialidades.\nEntenda tudo o que voc\u00ea precisa saber sobre catarata.\nSintomas de catarata\nNo in\u00edcio do processo, apenas uma pequena parte do cristalino \u00e9 afetada e n\u00e3o costuma causar sintomas se n\u00e3o estiver acometendo o eixo visual (centro da vis\u00e3o).\n\u00c0 medida que a catarata evolui, come\u00e7a a ocorrer uma distor\u00e7\u00e3o na passagem da luz atrav\u00e9s do cristalino. \u00c9 quando os sinais ficam mais percept\u00edveis.\nOs sintomas mais comuns de catarata s\u00e3o:\nVis\u00e3o emba\u00e7ada\nDificuldade de enxergar \u00e0 noite\nSensibilidade \u00e0 luz e ao brilho\nNecessidade de ilumina\u00e7\u00e3o mais intensa para ler ou realizar outras atividades\nSurgimento de halos ao redor das luzes\nMudan\u00e7as frequentes na prescri\u00e7\u00e3o de lentes de corre\u00e7\u00e3o (\u00f3culos ou lentes de contato)\nPercep\u00e7\u00e3o de cores desbotadas ou amareladas\nVis\u00e3o dupla em um \u00fanico olho\nSe notar um ou mais desses sintomas, procure agendar um hor\u00e1rio com o oftalmologista.\nO diagn\u00f3stico da catarata \u00e9 simples. Al\u00e9m dos sintomas, o oftalmologista vai examinar os olhos do paciente e, especificamente o cristalino, durante a consulta de rotina. Neste momento ele poder\u00e1 classificar a catarata quanto a sua grada\u00e7\u00e3o (incipiente \u00e0 avan\u00e7ada) e sua localiza\u00e7\u00e3o no cristalino (nuclear, cortical ou subcapsular posterior).\nQuais as causas da catarata\nExistem diferentes tipos de catarata, sendo a senil, relacionada ao avan\u00e7o da idade, a mais comum.\nO envelhecimento \u00e9 o principal fator de risco para o desenvolvimento da catarata nos olhos. A partir dos 50 anos, as chances aumentam. A preval\u00eancia de catarata senil \u00e9 de 17,6% nos menores de 65 anos; 47,1% no grupo entre 65-74 anos e 73,3% nos indiv\u00edduos acima de 75 anos.\nAl\u00e9m da idade, existem outros agentes que favorecem a catarata, como traumas nos olhos, tabagismo, diabetes, cirurgia pr\u00e9via nos olhos, exposi\u00e7\u00e3o excessiva \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ultravioleta (do sol, por exemplo) e uso prolongado de medicamentos \u2013 como cortic\u00f3ides. Em pessoas com diabetes, por exemplo, a evolu\u00e7\u00e3o costuma ser muito r\u00e1pida.\nS\u00e3o raros os casos de crian\u00e7as que nascem com catarata. Isso ocorre por heran\u00e7a gen\u00e9tica ou caso a m\u00e3e tenha contra\u00eddo doen\u00e7as infecciosas como rub\u00e9ola, s\u00edfilis ou toxoplasmose nos tr\u00eas primeiros meses de gravidez.\nQuando operar a catarata\nA decis\u00e3o sobre a cirurgia deve ser tomada em conjunto com o oftalmologista.\nGeralmente, a opera\u00e7\u00e3o passa a ser considerada quando o paciente come\u00e7a a perder qualidade de vida por conta da dificuldade de vis\u00e3o; quando h\u00e1 perda de linhas de vis\u00e3o notada no exame oftalmol\u00f3gico de rotina ou, ainda, quando h\u00e1 uma varia\u00e7\u00e3o r\u00e1pida na refra\u00e7\u00e3o (grau dos olhos) o que causa uma mudan\u00e7a frequente na prescri\u00e7\u00e3o dos \u00f3culos.\nComo \u00e9 a cirurgia de catarata\nInicialmente, \u00e9 feita uma pequena incis\u00e3o na periferia da c\u00f3rnea para se ter acesso ao interior do olho, permitindo a retirada do cristalino opaco atrav\u00e9s da sua fragmenta\u00e7\u00e3o e aspira\u00e7\u00e3o, num processo conhecido como facoemulsifica\u00e7\u00e3o.\nComo o cristalino corrige em torno de 20 graus no olho humano, em seu lugar, \u00e9 inserida uma lente artificial intraocular, que foi calculada, em exames pr\u00e9-operat\u00f3rios, especificamente para aquela pessoa.\nGeralmente, n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios pontos nesta cirurgia. Ela \u00e9 feita sob anestesia local associada a uma seda\u00e7\u00e3o para tranquilizar o paciente durante o procedimento.\nAp\u00f3s a cirurgia, o paciente recebe alta no mesmo dia, precisando retornar ao consult\u00f3rio para o acompanhamento p\u00f3s-operat\u00f3rio, geralmente, no primeiro dia ap\u00f3s o procedimento; entre o quinto e s\u00e9timo dia e ao final de um m\u00eas. O acompanhamento p\u00f3s-operat\u00f3rio, contudo, \u00e9 individualizado de acordo com a indica\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico oftalmologista e a evolu\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria.\nAlguns cuidados s\u00e3o necess\u00e1rios no p\u00f3s-operat\u00f3rio, como uso de col\u00edrios receitados pelo cirurgi\u00e3o. \u00c9 normal ter algum desconforto por uns dias.\nAs taxas de sucesso s\u00e3o altas, e a vis\u00e3o costuma melhorar em poucos dias ap\u00f3s a cirurgia.\nCaso seja necess\u00e1rio operar os dois olhos, o segundo olho ser\u00e1 feito posteriormente, com um intervalo m\u00e9dio de duas semanas, e n\u00e3o no mesmo dia.\nQuais s\u00e3o os tipos de Lentes Intraoculares?\nNa cirurgia de catarata por facoemulsifica\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s retirado o cristalino, \u00e9 inserida uma lente intraocular (LIO) no lugar que, anteriormente, era ocupado pelo cristalino natural.\nEssa lente intraocular possui uma determinada pot\u00eancia, calculada nos exames pr\u00e9-operat\u00f3rios (biometria), e que substitui os \u00f3culos para a dist\u00e2ncia de longe em alguns casos.\nAtualmente, existem v\u00e1rios tipos de lentes para cirurgia de catarata, entre elas:\nEsf\u00e9ricas: corrige apenas miopia ou hipermetropia, geralmente melhorando significativamente a vis\u00e3o para longe.\nAsf\u00e9ricas: maior nitidez que as esf\u00e9ricas, por\u00e9m, tamb\u00e9m limitam-se \u00e0 corre\u00e7\u00e3o da miopia ou hipermetropia, melhorando a vis\u00e3o para longe.\nAsf\u00e9ricas T\u00f3ricas: indicada para pacientes com astigmatismo por ter a capacidade de corrigir al\u00e9m do grau esf\u00e9rico (miopia ou hipermetropia) tamb\u00e9m o astigmatismo.\nAsf\u00e9ricas Multifocais: al\u00e9m de melhorar a vis\u00e3o para longe, tamb\u00e9m reduz a necessidade do uso de \u00f3culos para perto.\nAsf\u00e9ricas T\u00f3ricas Multifocais: al\u00e9m das vantagens da lente descrita anteriormente, corrige tamb\u00e9m o astigmatismo.\nDe acordo com o exame oftalmol\u00f3gico detalhado, determinado tipo de lente pode ser mais indicado ou at\u00e9 contra-indicado. O m\u00e9dico oftalmologista avalia as op\u00e7\u00f5es de lentes, de maneira individualizada, e exp\u00f5e ao paciente estas op\u00e7\u00f5es para uma escolha conjunta da lente.\n\u00c9 necess\u00e1rio lembrar que a satisfa\u00e7\u00e3o do paciente n\u00e3o depende apenas da execu\u00e7\u00e3o\nprecisa da parte t\u00e9cnica pelo m\u00e9dico, mas tamb\u00e9m da expectativa do paciente, que deve\ncorresponder exatamente ao que a cirurgia pode proporcionar. Isto s\u00f3 \u00e9 atingido quando h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-paciente muito bem estabelecida.\nRiscos da cirurgia de catarata\nO procedimento \u00e9 bastante seguro. Os riscos cir\u00fargicos s\u00e3o os inerentes a qualquer cirurgia, como infec\u00e7\u00f5es e sangramentos.\n\u00c0s vezes, por receio da cirurgia ou pela dificuldade de acesso a um servi\u00e7o especializado, algumas pessoas aguardam a evolu\u00e7\u00e3o da catarata at\u00e9 que haja uma limita\u00e7\u00e3o importante da vis\u00e3o e que a doen\u00e7a fique bastante avan\u00e7ada.\nIsto n\u00e3o \u00e9 recomendado, por aumentar riscos, como por exemplo, o aumento da energia necess\u00e1ria para fragmentar o cristalino, que pode aumentar a perda de c\u00e9lulas endoteliais da c\u00f3rnea, podendo levar a um edema (incha\u00e7o) da mesma e, em alguns casos, at\u00e9 a uma descompensa\u00e7\u00e3o da c\u00f3rnea, com um edema persistente.\nNo intraoperat\u00f3rio, diante da percep\u00e7\u00e3o de sinais de fragilidade ou aus\u00eancia de sustenta\u00e7\u00e3o adequada para a lente intraocular, pode ser necess\u00e1rio uma mudan\u00e7a na t\u00e9cnica de fixa\u00e7\u00e3o desta lente e, eventualmente, um planejamento para esta fixa\u00e7\u00e3o em um segundo procedimento cir\u00fargico.\nFicou com alguma d\u00favida sobre catarata? Entre em contato conosco, agende seu hor\u00e1rio e fa\u00e7a uma avalia\u00e7\u00e3o.\nPeople photo created by lifeforstock \u2013 www.freepik.com\nWoman photo created by freepik \u2013 www.freepik.com\nCompartilhar\nCompartilhar no facebook \nCompartilhar no twitter \nCompartilhar no linkedin \nCompartilhar no whatsapp \nVoltar \nPr\u00f3ximoA press\u00e3o ocular e o risco de glaucomaPr\u00f3ximo \nVEJA TAMB\u00c9M\nBlefarite: quais s\u00e3o as causas, consequ\u00eancias e tratamento? \nOlhos irritados e vermelhos, coceira, lacrimejamento constante e sensibilidade \u00e0 luz. Parece que estamos falando de conjuntivite, mas esses podem ser os sintomas de outra\nLeia mais \nCirurgia refrativa: conhe\u00e7a o procedimento \nMiopia, hipermetropia, astigmatismo, presbiopia\u2026 S\u00e3o grandes as chances de voc\u00ea ter ou conhecer algu\u00e9m que tenha um desses problemas de vis\u00e3o. Segundo dados da Organiza\u00e7\u00e3o\nLeia mais \nO que \u00e9 estrabismo? \nO estrabismo pode ser definido como a perda de alinhamento dos olhos. Ele pode ocorrer desde o nascimento por fatores heredit\u00e1rios (mais comum) ou pode\nLeia mais ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/categoria/blefarite/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/categoria/blefarite/", "loadedTime": "2023-05-17T13:01:34.219Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/blog/", "depth": 2}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/categoria/blefarite/", "title": "\n\t\t\tBlefarite \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": null, "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nBlog\nBlefarite: quais s\u00e3o as causas, consequ\u00eancias e tratamento? \nOlhos irritados e vermelhos, coceira, lacrimejamento constante e sensibilidade \u00e0 luz. Parece que estamos falando de conjuntivite, mas esses podem ser os sintomas de outra\nLeia mais ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/categoria/catarata/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/categoria/catarata/", "loadedTime": "2023-05-17T13:01:38.841Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/blog/", "depth": 2}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/categoria/catarata/", "title": "\n\t\t\tCatarata \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": null, "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nBlog\nEntendendo sobre catarata: Dos sintomas ao tratamento \nA catarata ocorre pela perda de transpar\u00eancia no cristalino, uma lente natural que existe em nossos olhos. Os sintomas da catarata n\u00e3o aparecem de repente,\nLeia mais ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/categoria/categoria-01/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/categoria/categoria-01/", "loadedTime": "2023-05-17T13:01:41.308Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/blog/", "depth": 2}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/categoria/categoria-01/", "title": "\n\t\t\tCeratocone \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": null, "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nBlog\nCeratocone tem cura? \nSaber se o ceratocone tem cura \u00e9 uma das primeiras d\u00favidas que o paciente tem ao receber o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a. A resposta \u00e9 simples:\nLeia mais ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/categoria/cirurgias/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/categoria/cirurgias/", "loadedTime": "2023-05-17T13:01:43.508Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/blog/", "depth": 2}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/categoria/cirurgias/", "title": "\n\t\t\tCirurgias \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": null, "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nBlog\nCirurgia refrativa: conhe\u00e7a o procedimento \nMiopia, hipermetropia, astigmatismo, presbiopia\u2026 S\u00e3o grandes as chances de voc\u00ea ter ou conhecer algu\u00e9m que tenha um desses problemas de vis\u00e3o. Segundo dados da Organiza\u00e7\u00e3o\nLeia mais ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/categoria/estrabismo/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/categoria/estrabismo/", "loadedTime": "2023-05-17T13:01:46.225Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/blog/", "depth": 2}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/categoria/estrabismo/", "title": "\n\t\t\tEstrabismo \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": null, "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nBlog\nO que \u00e9 estrabismo? \nO estrabismo pode ser definido como a perda de alinhamento dos olhos. Ele pode ocorrer desde o nascimento por fatores heredit\u00e1rios (mais comum) ou pode\nLeia mais ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/categoria/glaucoma/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/categoria/glaucoma/", "loadedTime": "2023-05-17T13:01:48.128Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/blog/", "depth": 2}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/categoria/glaucoma/", "title": "\n\t\t\tGlaucoma \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": null, "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nBlog\nA press\u00e3o ocular e o risco de glaucoma \nNas consultas de rotina, uma das principais aten\u00e7\u00f5es do oftalmologista \u00e9 verificar a press\u00e3o intraocular (PIO), e n\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa. O aumento na press\u00e3o\nLeia mais ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/2021/09/20/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/2021/09/20/", "loadedTime": "2023-05-17T13:01:54.923Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/o-que-e-estrabismo/", "depth": 2}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/2021/09/20/", "title": "\n\t\t\t20 de setembro de 2021 \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": null, "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nBlog\nO que \u00e9 estrabismo? \nO estrabismo pode ser definido como a perda de alinhamento dos olhos. Ele pode ocorrer desde o nascimento por fatores heredit\u00e1rios (mais comum) ou pode\nLeia mais ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/2022/05/10/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/2022/05/10/", "loadedTime": "2023-05-17T13:01:55.225Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/cirurgia-refrativa-conheca-o-procedimento/", "depth": 2}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/2022/05/10/", "title": "\n\t\t\t10 de maio de 2022 \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": null, "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nBlog\nBlefarite: quais s\u00e3o as causas, consequ\u00eancias e tratamento? \nOlhos irritados e vermelhos, coceira, lacrimejamento constante e sensibilidade \u00e0 luz. Parece que estamos falando de conjuntivite, mas esses podem ser os sintomas de outra\nLeia mais \nCirurgia refrativa: conhe\u00e7a o procedimento \nMiopia, hipermetropia, astigmatismo, presbiopia\u2026 S\u00e3o grandes as chances de voc\u00ea ter ou conhecer algu\u00e9m que tenha um desses problemas de vis\u00e3o. Segundo dados da Organiza\u00e7\u00e3o\nLeia mais ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/wp-content/uploads/pentacam-2.jpg", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/wp-content/uploads/pentacam-2.jpg", "loadedTime": "2023-05-17T13:02:00.320Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/clinica-olhos-florianopolis/", "depth": 2}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/wp-content/uploads/pentacam-2.jpg", "title": "pentacam-2.jpg (1000\u00d7666)", "description": null, "author": null, "keywords": null, "languageCode": null}, "screenshotUrl": null, "text": null, "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/wp-content/uploads/exame-refracao-4-sem-mascara.jpg", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/wp-content/uploads/exame-refracao-4-sem-mascara.jpg", "loadedTime": "2023-05-17T13:02:02.622Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/clinica-olhos-florianopolis/", "depth": 2}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/wp-content/uploads/exame-refracao-4-sem-mascara.jpg", "title": "exame-refracao-4-sem-mascara.jpg (1000\u00d7668)", "description": null, "author": null, "keywords": null, "languageCode": null}, "screenshotUrl": null, "text": null, "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/wp-content/uploads/foto-2-panoramica-consultorio-2-1.jpg", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/wp-content/uploads/foto-2-panoramica-consultorio-2-1.jpg", "loadedTime": "2023-05-17T13:02:05.741Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/clinica-olhos-florianopolis/", "depth": 2}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/wp-content/uploads/foto-2-panoramica-consultorio-2-1.jpg", "title": "foto-2-panoramica-consultorio-2-1.jpg (1000\u00d7668)", "description": null, "author": null, "keywords": null, "languageCode": null}, "screenshotUrl": null, "text": null, "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/wp-content/uploads/retinografia-1.jpg", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/wp-content/uploads/retinografia-1.jpg", "loadedTime": "2023-05-17T13:02:14.044Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/clinica-olhos-florianopolis/", "depth": 2}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/wp-content/uploads/retinografia-1.jpg", "title": "retinografia-1.jpg (1000\u00d7666)", "description": null, "author": null, "keywords": null, "languageCode": null}, "screenshotUrl": null, "text": null, "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/2021/08/18/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/2021/08/18/", "loadedTime": "2023-05-17T13:02:24.725Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/ceratocone-tem-cura/", "depth": 3}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/2021/08/18/", "title": "\n\t\t\t18 de agosto de 2021 \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": null, "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nBlog\nCeratocone tem cura? \nSaber se o ceratocone tem cura \u00e9 uma das primeiras d\u00favidas que o paciente tem ao receber o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a. A resposta \u00e9 simples:\nLeia mais ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/2021/08/17/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/2021/08/17/", "loadedTime": "2023-05-17T13:02:25.852Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/a-pressao-ocular-e-o-risco-de-glaucoma/", "depth": 3}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/2021/08/17/", "title": "\n\t\t\t17 de agosto de 2021 \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": null, "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nBlog\nA press\u00e3o ocular e o risco de glaucoma \nNas consultas de rotina, uma das principais aten\u00e7\u00f5es do oftalmologista \u00e9 verificar a press\u00e3o intraocular (PIO), e n\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa. O aumento na press\u00e3o\nLeia mais \nEntendendo sobre catarata: Dos sintomas ao tratamento \nA catarata ocorre pela perda de transpar\u00eancia no cristalino, uma lente natural que existe em nossos olhos. Os sintomas da catarata n\u00e3o aparecem de repente,\nLeia mais ", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/clinica-oftalmologica-florianopolis/", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/clinica-oftalmologica-florianopolis/", "loadedTime": "2023-05-17T13:02:29.229Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/especialidades-oftalmologicas/", "depth": 2}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/clinica-oftalmologica-florianopolis/", "title": "\n\t\t\tAgende online \u2013 Instituto de olhos de Florian\u00f3polis\t\t", "description": "Clinica Oftalmol\u00f3gica em Florian\u00f3polis - Agende sua consulta. SEG/SEX: das 8h \u00e0s 18h30. Rua Presidente Coutinho, 579 Centro \u2013 Florian\u00f3polis. (48) 3222-3380", "author": null, "keywords": null, "languageCode": "pt-BR"}, "screenshotUrl": null, "text": " \nFacebook-f Instagram Google \nAGENDAR CONSULTA \nMenu \nMenu \nPesquisar \nAgende online\nRua Presidente Coutinho, 579 Centro - Florian\u00f3polis/SC CEP: 88015-231 \nHor\u00e1rio de atendimento: de Segunda a Sexta-feira, das 8h \u00e0s 18h30. \n(48) 3222.3380 \n", "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/wp-content/uploads/sala-de-espera-setor-exames-e-centro-cirurgico-2.jpg", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/wp-content/uploads/sala-de-espera-setor-exames-e-centro-cirurgico-2.jpg", "loadedTime": "2023-05-17T13:02:35.507Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/clinica-oftalmologica-florianopolis/", "depth": 3}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/wp-content/uploads/sala-de-espera-setor-exames-e-centro-cirurgico-2.jpg", "title": "sala-de-espera-setor-exames-e-centro-cirurgico-2.jpg (1200\u00d7800)", "description": null, "author": null, "keywords": null, "languageCode": null}, "screenshotUrl": null, "text": null, "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/wp-content/uploads/centro-cirurgico-4.jpg", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/wp-content/uploads/centro-cirurgico-4.jpg", "loadedTime": "2023-05-17T13:02:40.026Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/clinica-oftalmologica-florianopolis/", "depth": 3}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/wp-content/uploads/centro-cirurgico-4.jpg", "title": "centro-cirurgico-4.jpg (1200\u00d7800)", "description": null, "author": null, "keywords": null, "languageCode": null}, "screenshotUrl": null, "text": null, "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/wp-content/uploads/foto-1-panoramica-consultorio-4.jpg", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/wp-content/uploads/foto-1-panoramica-consultorio-4.jpg", "loadedTime": "2023-05-17T13:02:40.909Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/clinica-oftalmologica-florianopolis/", "depth": 3}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/wp-content/uploads/foto-1-panoramica-consultorio-4.jpg", "title": "foto-1-panoramica-consultorio-4.jpg (1200\u00d7801)", "description": null, "author": null, "keywords": null, "languageCode": null}, "screenshotUrl": null, "text": null, "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/wp-content/uploads/foto-2-panoramica-consultorio-5.jpg", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/wp-content/uploads/foto-2-panoramica-consultorio-5.jpg", "loadedTime": "2023-05-17T13:02:43.613Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/clinica-oftalmologica-florianopolis/", "depth": 3}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/wp-content/uploads/foto-2-panoramica-consultorio-5.jpg", "title": "foto-2-panoramica-consultorio-5.jpg (1200\u00d7801)", "description": null, "author": null, "keywords": null, "languageCode": null}, "screenshotUrl": null, "text": null, "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/wp-content/uploads/pentacam.jpg", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/wp-content/uploads/pentacam.jpg", "loadedTime": "2023-05-17T13:02:45.045Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/clinica-oftalmologica-florianopolis/", "depth": 3}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/wp-content/uploads/pentacam.jpg", "title": "pentacam.jpg (1200\u00d7800)", "description": null, "author": null, "keywords": null, "languageCode": null}, "screenshotUrl": null, "text": null, "html": null, "markdown": null}, {"url": "https://iof.med.br/wp-content/uploads/sala-de-espera.jpg", "crawl": {"loadedUrl": "https://iof.med.br/wp-content/uploads/sala-de-espera.jpg", "loadedTime": "2023-05-17T13:02:47.329Z", "referrerUrl": "https://iof.med.br/clinica-oftalmologica-florianopolis/", "depth": 3}, "metadata": {"canonicalUrl": "https://iof.med.br/wp-content/uploads/sala-de-espera.jpg", "title": "sala-de-espera.jpg (1200\u00d7801)", "description": null, "author": null, "keywords": null, "languageCode": null}, "screenshotUrl": null, "text": null, "html": null, "markdown": null}]